{"Acelera\u00e7\u255eo de Estudos": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a acelera\u00e7\u00e3o de estudos e outros programas de apoio oferecidos pela UFAM?", "resposta": "A acelera\u00e7\u00e3o de estudos permite abreviar a dura\u00e7\u00e3o do curso presencial, enquanto outros programas podem apenas fornecer apoio financeiro ou transporte.", "id": 0}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um aluno tiver um aproveitamento ruim nas disciplinas, poderia ainda realizar a acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "N\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio comprovar um excelente aproveitamento de estudos para se candidatar \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o.", "id": 1}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para se candidatar \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "\u00c9 necess\u00e1rio ter um excelente aproveitamento de estudos e aprova\u00e7\u00e3o nos exames espec\u00edficos realizados perante uma banca examinadora especial.", "id": 2}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por que foi criado o programa de acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "Foi criado para apoiar os alunos que desejam avan\u00e7ar mais r\u00e1pido no seu processo de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.", "id": 3}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes op\u00e7\u00f5es como verdadeiras ou falsas: a acelera\u00e7\u00e3o de estudos pode ser aplicada somente a cursos de gradua\u00e7\u00e3o.", "resposta": "Falsa", "id": 4}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique o processo de acelera\u00e7\u00e3o de estudos como?", "resposta": "Processo administrativo", "id": 5}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de documentos necess\u00e1rios para requerer o processo de acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "Hist\u00f3rico escolar anal\u00edtico, C\u00f3pia do RG e CPF, Justificativa da solicita\u00e7\u00e3o e Procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica se estiver representado por terceiros.", "id": 6}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para se submeter ao processo de acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "Necessidade de requerer o processo via pedido circunstanciado, Protocolado na Coordena\u00e7\u00e3o do respectivo Curso de Gradua\u00e7\u00e3o, Hist\u00f3rico escolar anal\u00edtico, C\u00f3pia do RG e CPF, Justificativa da solicita\u00e7\u00e3o e Procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica se estiver representado por terceiros.", "id": 7}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Como resolver problemas relacionados \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "Requerer o processo de acelera\u00e7\u00e3o de estudos via pedido circunstanciado, Protocolado na Coordena\u00e7\u00e3o do respectivo Curso de Gradua\u00e7\u00e3o, Anexar documentos necess\u00e1rios e Conduzir-se adequadamente durante a avalia\u00e7\u00e3o.", "id": 8}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que \u00e9 poss\u00edvel requerer o processo de acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "Alunos que desejam mudar de cursos ou disciplinas, Alunos que precisam adiantar a data de gradua\u00e7\u00e3o por motivos profissionais, Alunos que buscam reduzir custos financeiros.", "id": 9}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma banca examinadora especial pode definir os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do aluno?", "resposta": "De acordo com a presente instru\u00e7\u00e3o, a banca \u00e9 respons\u00e1vel por definir os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do aluno.", "id": 10}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a fun\u00e7\u00e3o da banca examinadora especial e a do coordenador de curso?", "resposta": "Enquanto o coordenador de curso indica os professores para a banca examinadora especial, essa \u00faltima \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das provas.", "id": 11}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es que devem ser inclu\u00eddas na ata da realiza\u00e7\u00e3o da prova?", "resposta": "A ata da realiza\u00e7\u00e3o da prova deve conter informa\u00e7\u00f5es importantes como data, hora e local da prova, nomes dos membros da banca, nome e n\u00famero de matr\u00edcula do aluno, disciplina objeto da prova e procedimentos adotados durante a realiza\u00e7\u00e3o da prova.", "id": 12}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O que voc\u00ea faria se n\u00e3o houvesse registo do v\u00eddeo da prova pr\u00e1tica?", "resposta": "Nesse caso, seria importante rever as disposi\u00e7\u00f5es legais relativas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das provas e buscar orienta\u00e7\u00e3o do coordenador de curso ou outro membro da institui\u00e7\u00e3o para garantir o cumprimento das normas.", "id": 13}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Por qu\u00ea a banca examinadora especial precisa ter afinidade com a disciplina alvo da acelera\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Isso porque a afinidade com a disciplina permite que a banca tenha conhecimento detalhado sobre os conte\u00fados abordados na disciplina e, consequentemente, possam criar quest\u00f5es adequadas \u00e0s necessidades dos alunos.", "id": 14}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que ocorre quando um aluno n\u00e3o consegue atingir uma nota m\u00ednima de 9,00?", "resposta": "De acordo com o Artigo 12, os alunos que n\u00e3o atingiram essa nota n\u00e3o podem se candidatar a nova avalia\u00e7\u00e3o para fins de acelera\u00e7\u00e3o de estudos na mesma disciplina.", "id": 15}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um aluno fosse reprovar a avalia\u00e7\u00e3o, o que aconteceria com seu pedido de acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "De acordo com o Artigo 14, o n\u00e3o comparecimento do aluno \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o seria considerado desist\u00eancia do pedido.", "id": 16}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como s\u00e3o calculadas as notas finais nos casos de acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "De acordo com o Artigo 12, a nota final do aluno \u00e9 calculada pela m\u00e9dia aritm\u00e9tica das notas atribu\u00eddas por cada membro da Banca Examinadora Especial.", "id": 17}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo para comunica\u00e7\u00e3o dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o aos alunos?", "resposta": "De acordo com o Artigo 13, os resultados da avalia\u00e7\u00e3o devem ser comunicados ao aluno dentro do prazo de 48 horas ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o.", "id": 18}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para um aluno considerar-se comprovador de desempenho extraordin\u00e1rio?", "resposta": "De acordo com \u00a71\u00ba do texto, os alunos que alcan\u00e7am uma nota final de no m\u00ednimo 9,00 podem considerar-se comprovadores de desempenho extraordin\u00e1rio.", "id": 19}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para um aluno realizar um curso de gradua\u00e7\u00e3o em tempo mais curto?", "resposta": "De acordo com o regulamento, o processo come\u00e7a com a submiss\u00e3o de uma solicita\u00e7\u00e3o ao coordenador do curso.", "id": 20}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o impacto pr\u00e1tico da aprova\u00e7\u00e3o do pedido de acelera\u00e7\u00e3o de estudos em um aluno?", "resposta": "A aprova\u00e7\u00e3o do pedido permite que o aluno complete seu curso de forma mais r\u00e1pida, o que pode ser benef\u00edcio para seus planos futuros profissionais.", "id": 21}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que ocorre se a solicita\u00e7\u00e3o de acelera\u00e7\u00e3o de estudos for rejeitada?", "resposta": "Segundo o regulamento, o aluno pode interpor recursos \u00e0 c\u00e2mara de ensino de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 22}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como o regulamento de acelera\u00e7\u00e3o de estudos contribui para melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O regulamento proporciona oportunidades aos alunos mais comprometidos e motivados para avan\u00e7ar em suas carreiras academicamente, o que pode melhorar a qualidade geral da educa\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o.", "id": 23}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quanto tempo h\u00e1 dispon\u00edvel para concluir o processo de acelera\u00e7\u00e3o de estudos?", "resposta": "De acordo com o regulamento, o processo de acelera\u00e7\u00e3o de estudos deve ser conclu\u00eddo dentro de 60 dias.", "id": 24}], "Afinidade de Cursos": [{"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que um aluno tenha sido aceito em um curso de matem\u00e1tica e quer mudar para um curso de f\u00edsica. Seria permitido?", "resposta": "Sim, pois ambos s\u00e3o cursos de ci\u00eancias exatas e t\u00eam afinidade.", "id": 25}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Um aluno est\u00e1 enfrentando dificuldades em seu curso de biologia e deseja transferir-se para um curso de qu\u00edmica. Qual procedimento ele precisa seguir?", "resposta": "Ele precisaria solicitar transfer\u00eancia ex-off\u00edcio, juntamente com os documentos necess\u00e1rios, \u00e0 Pro-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 26}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de cursos que possuem afinidade incluem?", "resposta": "Cursos de Matem\u00e1tica e F\u00edsica, bem como cursos de Biologia e Qu\u00edmica, todos pertencendo \u00e0s \u00e1reas de Ci\u00eancias Exatas.", "id": 27}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um aluno tem afinidade entre seus cursos, por\u00e9m falta apenas um cr\u00e9dito para concluir o curso atual. Ele poderia continuar no mesmo curso?", "resposta": "Sim, pois a falta de um cr\u00e9dito n\u00e3o impede a realiza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia, desde que atenda aos requisitos da institui\u00e7\u00e3o.", "id": 28}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais \u00e1reas de conhecimento teriam cursos com afinidade?", "resposta": "As \u00e1reas de conhecimento que teriam cursos com afinidade s\u00e3o Exatas, Agr\u00e1rias, Biol\u00f3gicas e Humanas.", "id": 29}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como posso utilizar a afinidade de cursos para mudar minha institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior?", "resposta": "Para mudar sua institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior, voc\u00ea precisa enviar um pedido de transfer\u00eancia com os documentos pr\u00f3prios, seguindo as normas estabelecidas pelo Artigo 3\u00ba.", "id": 30}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre transfer\u00eancia ex-of\u00edcio e transfer\u00eancia regular entre institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior?", "resposta": "Transfer\u00eancia ex-of\u00edcio ocorre quando um aluno \u00e9 transferido automaticamente para outro curso ou institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior por motivos leg\u00edtimos, enquanto transfer\u00eancia regular \u00e9 solicitada por um aluno que deseje mudar seu curso ou institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior.", "id": 31}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Que papel a afinidade de cursos desempenha na vida acad\u00eamica e profissional de um estudante?", "resposta": "A afinidade de cursos permite que os estudantes mudem seus planos acad\u00eamicos e profissionais, tornando-os mais flex\u00edveis e adapt\u00e1veis \u00e0s demandas do mercado laboral e acad\u00eamico.", "id": 32}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos m\u00ednimos necess\u00e1rios para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de curso entre institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior?", "resposta": "O principal requisito \u00e9 ter sido egreso de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior e o curso de origem n\u00e3o estar mais dispon\u00edvel na cidade.", "id": 33}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o os benef\u00edcios da regulamenta\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias de cursos?", "resposta": "A regulamenta\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias de cursos garante transpar\u00eancia e equidade no processo, evitando poss\u00edveis disputas entre alunos.", "id": 34}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva os passos necess\u00e1rios para uma transfer\u00eancia ex officio.", "resposta": "Para uma transfer\u00eancia ex officio, o aluno precisa preencher os requisitos espec\u00edficos e enviar a solicita\u00e7\u00e3o ao Departamento de Legisla\u00e7\u00e3o e Normas.", "id": 35}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Comparando a transfer\u00eancia ex officio com outras formas de transfer\u00eancia, quais s\u00e3o suas principais diferen\u00e7as?", "resposta": "A principal diferen\u00e7a \u00e9 que a transfer\u00eancia ex officio \u00e9 regida por normas espec\u00edficas e envolve diferentes departamentos e \u00f3rg\u00e3os dentro da universidade.", "id": 36}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Manaus oferece o mesmo curso de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Isso ocorre porque h\u00e1 uma restri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica na transfer\u00eancia ex officio.", "id": 37}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a regulamenta\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias de cursos afeta a vida acad\u00eamica dos alunos?", "resposta": "A regulamenta\u00e7\u00e3o garante que os alunos tenham direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade e evite confus\u00f5es nos processos de transfer\u00eancia", "id": 38}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os crit\u00e9rios utilizados pelo Departamento de Apoio ao Ensino para avaliar a afinidade de cursos?", "resposta": "Os crit\u00e9rios utilizados pelo Departamento de Apoio ao Ensino para avaliar a afinidade de cursos incluem a compatibilidade das disciplinas curriculares, a similaridade nos objetivos educacionais e a possibilidade de integra\u00e7\u00e3o com os programas de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 39}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Posso escolher meu pr\u00f3prio curso ap\u00f3s realizar a transfer\u00eancia?", "resposta": "N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o pode escolher seu pr\u00f3prio curso ap\u00f3s realizar a transfer\u00eancia. A sele\u00e7\u00e3o do curso \u00e9 feita automaticamente pelas coordenadorias.", "id": 40}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva o papel do Departamento de Apoio ao Ensino na transfer\u00eancia de estudantes entre cursos.", "resposta": "O Departamento de Apoio ao Ensino \u00e9 respons\u00e1vel por verificar se o curso de origem tem afinidade com outros cursos da mesma \u00e1rea antes de autorizar a transfer\u00eancia de estudantes.", "id": 41}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso na recep\u00e7\u00e3o de estudantes transferidos?", "resposta": "Para saber se voc\u00ea \u00e9 eleg\u00edvel para transferir para outro curso, precisa verificar se atende aos requisitos pr\u00e9-definidos e entregar o requerimento junto com as documenta\u00e7\u00f5es solicitadas.", "id": 42}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o requisito para realizar a transfer\u00eancia de curso?", "resposta": "Declarar sua inten\u00e7\u00e3o ao departamento de ensino de gradua\u00e7\u00e3o", "id": 43}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es que devem ser consideradas na an\u00e1lise da afinidade entre cursos?", "resposta": "Carga hor\u00e1ria e \u00e1rea de conhecimento", "id": 44}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Se um aluno n\u00e3o for aceito em outro curso, quais s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis?", "resposta": "Emitir parecer pelo departamento de legisla\u00e7\u00e3o e normas e decis\u00e3o final do pr\u00f3-reitor de ensino de gradua\u00e7\u00e3o", "id": 45}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como funciona o processo de transfer\u00eancia de curso no \u00e2mbito da gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "An\u00e1lise da afinidade entre o curso de origem e o curso pretendido, seguida da decis\u00e3o do pr\u00f3-reitor de ensino de gradua\u00e7\u00e3o", "id": 46}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais \u00f3rg\u00e3os podem resolver casos omissos no processo de transfer\u00eancia de curso?", "resposta": "C\u00e2mara de ensino de gradua\u00e7\u00e3o", "id": 47}], "Aluna Gestante": [{"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Regime Did\u00e1tico para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o da UFAM?", "resposta": "Definir as regras b\u00e1sicas para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o", "id": 48}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como o per\u00edodo letivo \u00e9 calculado na UFAM? Comparado com outros pa\u00edses, isso \u00e9 um padr\u00e3o comum?", "resposta": "O per\u00edodo letivo \u00e9 calculado como 100 dias de trabalho escolar efetivo; n\u00e3o \u00e9 um padr\u00e3o comum em muitos pa\u00edses.", "id": 49}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um curso tiver mais de 8 horas de aula di\u00e1rias, qual consequ\u00eancia haveria?", "resposta": "Seria irregular, pois o Regime Did\u00e1tico da UFAM limita as horas de aula a 8 por dia.", "id": 50}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um professor tem dificuldades em organizar seu plano de ensino. Qual sugest\u00e3o pode ajud\u00e1-lo?", "resposta": "Consultar o Modelo de Plano de Ensino anexo \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o.", "id": 51}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as regras gerais para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o na UFAM?", "resposta": "Regra geral: regime de cr\u00e9dito semestral, defini\u00e7\u00e3o de uma hora-aula e m\u00e1ximo de 8 horas di\u00e1rias de aula.", "id": 52}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse poss\u00edvel ter apenas um crit\u00e9rio para aprovar um curso, qual seria?", "resposta": "De acordo com o documento, o crit\u00e9rio de aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ar uma m\u00e9dia final igual ou superior a 5,0.", "id": 53}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Plano de Ensino (PPC) aprovado pelo Colegiado de Curso?", "resposta": "O PPC \u00e9 fundamental porque deve ser entregue pelo Professor respons\u00e1vel \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Curso at\u00e9 10 dias ap\u00f3s a oferta de disciplinas.", "id": 54}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como \u00e9 calculada a nota final do aluno em caso de n\u00e3o haver necessidade de realizar a prova final?", "resposta": "A nota final do aluno \u00e9 calculada com base na m\u00e9dia ponderada entre os exerc\u00edcios escolares e a aprendizagem, j\u00e1 que atinge a freq\u00fc\u00eancia m\u00ednima e m\u00e9dia dos exerc\u00edcios escolares superiores a 8,0.", "id": 55}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Comparando os crit\u00e9rios elimina\u00e7\u00e3o, quais s\u00e3o mais importantes para a aprova\u00e7\u00e3o do aluno?", "resposta": "De acordo com o documento, tanto a aprendizagem quanto a assiduidade s\u00e3o crit\u00e9rios eliminat\u00f3rios; portanto, ambos s\u00e3o fundamentais para a aprova\u00e7\u00e3o do aluno.", "id": 56}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias para um aluno que n\u00e3o atende \u00e0 freq\u00fc\u00eancia m\u00ednima das aulas?", "resposta": "De acordo com o documento, o aluno que n\u00e3o atenda \u00e0 freq\u00fc\u00eancia m\u00ednima ser\u00e1 reprovado.", "id": 57}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a falta de comunica\u00e7\u00e3o entre professores e superiores pode afetar negativamente a gest\u00e3o de uma disciplina?", "resposta": "A falta de comunica\u00e7\u00e3o pode causar confus\u00f5es e problemas na substitui\u00e7\u00e3o de professores, resultando em mudan\u00e7as abruptas nos planos de ensino.", "id": 58}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quando \u00e9 necess\u00e1rio justificar a aus\u00eancia de um aluno da UFAM? Como isso pode influenciar no aproveitamento do estudante?", "resposta": "\u00c9 necess\u00e1rio justificar a aus\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, tais como doen\u00e7a ou estado de gesta\u00e7\u00e3o. Isso pode influenciar positivamente no aproveitamento do estudante se for feito de forma pontual e transparente.", "id": 59}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal raz\u00e3o para a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o entre professores e superiores na UFAM?", "resposta": "Garantir o funcionamento cont\u00ednuo das atividades acad\u00eamicas", "id": 60}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como os professores da UFAM devem comunicar sua aus\u00eancia ao superior hier\u00e1rquico imediato? Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de n\u00e3o faz\u00ea-lo?", "resposta": "Os professores devem comunicar sua aus\u00eancia por escrito ou verbalmente, e n\u00e3o faz\u00ea-lo pode levar \u00e0 perda de cr\u00e9dito pelo tempo perdido.", "id": 61}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": " Qual \u00e9 o tipo de evento oficial que permite justificar a aus\u00eancia de um aluno da UFAM?", "resposta": "Participa\u00e7\u00e3o em eventos oficiais", "id": 62}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a Resolu\u00e7\u00e3o [nome da resolu\u00e7\u00e3o] aborda a quest\u00e3o da sa\u00fade do estudante?", "resposta": "", "id": 63}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa'regime de exerc\u00edcios domiciliares' no contexto da Resolu\u00e7\u00e3o [nome da resolu\u00e7\u00e3o]?", "resposta": "", "id": 64}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que os alunos podem requerer regime de exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "", "id": 65}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias legais para os alunos que n\u00e3o apresentarem justificativa v\u00e1lida para aus\u00eancias em aulas ou eventos acad\u00eamicos?", "resposta": "", "id": 66}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por qu\u00ea \u00e9 importante que os alunos apresentem justificativas para suas aus\u00eancias em aulas ou eventos acad\u00eamicos?", "resposta": "", "id": 67}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe algum caso em que foi necess\u00e1rio apresentar um atestado m\u00e9dico para justificar uma aus\u00eancia?", "resposta": "Sim, segundo o texto, isso \u00e9 necess\u00e1rio para ambos os casos de doen\u00e7as graves e estados gravid\u00edcos.", "id": 68}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea faria se fosse um coordenador de curso e precisasse decidir sobre a solicita\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "Eu analisaria a documenta\u00e7\u00e3o fornecida pelo aluno e verificaria se todos os requisitos foram cumpridos antes de tomar uma decis\u00e3o.", "id": 69}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns exemplos de disciplinas que poderiam ser inclu\u00eddas no plano de exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "De acordo com o texto, a defini\u00e7\u00e3o dessas disciplinas compete ao coordenador do curso e aos professores, portanto, depende do curso e da \u00e1rea de conhecimento do aluno.", "id": 70}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo para que os alunos solicitam exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "Segundo o texto, os alunos t\u00eam 5 dias \u00fateis contados do afastamento indicado pelo profissional atestante para fazer a solicita\u00e7\u00e3o.", "id": 71}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Se voc\u00ea fosse um aluno que est\u00e1 fazendo exerc\u00edcios domiciliares, como voc\u00ea se certificaria de estar preparado para as provas?", "resposta": "Eu me certificaria de ter entendido bem o conte\u00fado das disciplinas e de ter acesso \u00e0s respostas necess\u00e1rias, al\u00e9m de manter contato regular com os professores e o coordenador do curso para qualquer d\u00favida ou problema.", "id": 72}], "Aproveitamento Atividades PIBID": [{"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas do Aproveitamento Atividades PIBID?", "resposta": "O Aproveitamento Atividades PIBID \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica brasileira que visa fomentar a participa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas no desenvolvimento social e econ\u00f4mico.", "id": 73}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva o objetivo principal do Programa de Integra\u00e7\u00e3o ao Mundo do Trabalho - PIMAT.", "resposta": "O objetivo principal do PIMAT \u00e9 promover a integra\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o superior e o mercado de trabalho, permitindo que os alunos tenham oportunidades de aprender pr\u00e1ticas laborais e aplicarem conhecimentos te\u00f3ricos.", "id": 74}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como posso resolver problemas relacionados \u00e0 falta de recursos financeiros durante o curso?", "resposta": "Existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es para superar esse tipo de problema, como buscar apoio financeiro em bolsas de estudo, procurar por programas de financiamento educacional, al\u00e9m de criar planos or\u00e7ament\u00e1rios realistas e ajust\u00e1-los \u00e0s necessidades pessoais.", "id": 75}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o Aproveitamento Atividades PIBID?", "resposta": "O Aproveitamento Atividades PIBID \u00e9 um programa que permite aos estudantes universit\u00e1rios trabalhar em atividades remuneradas ligadas ao seu curso e \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o.", "id": 76}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como posso encontrar oportunidades de emprego ap\u00f3s concluir meu curso?", "resposta": "Existe uma variedade de fontes para encontrar oportunidades de emprego, incluindo sites de job, ag\u00eancias de empregos, redes sociais profissionais, al\u00e9m de contatar empresas diretamente para saber se elas t\u00eam vagas dispon\u00edveis.", "id": 77}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Programa de Aproveitamento Atividades PIBID?", "resposta": "O objetivo principal do Programa de Aproveitamento Atividades PIBID \u00e9 fomentar a participa\u00e7\u00e3o ativa dos alunos em atividades voltadas ao desenvolvimento social e cultural.", "id": 78}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma universidade pode implementar efetivamente o programa de aproveitamento de atividades PIBID no seu campus?", "resposta": "Para implementar efetivamente o programa de aproveitamento de atividades PIBID, a universidade pode criar grupos de trabalho multidisciplinares, definir metas claras e acompanhar os resultados.", "id": 79}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como o programa de aproveitamento de atividades PIBID se diferencia do programa de voluntariado da institui\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Enquanto o programa de voluntariado visa a contribuir para a sociedade civil, o programa de aproveitamento de atividades PIBID tem como objetivo a forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos pr\u00f3prios estudantes.", "id": 80}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando as principais caracter\u00edsticas do programa de aproveitamento de atividades PIBID, quais s\u00e3o seus pontos fortes e fracos?", "resposta": "Os pontos fortes do programa incluem a oportunidade de desenvolver habilidades pr\u00e1ticas, enquanto os pontos fracos podem ser a falta de recursos financeiros e de infraestrutura adequada.", "id": 81}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Desenvolva um modelo de avalia\u00e7\u00e3o para o programa de aproveitamento de atividades PIBID considerando indicadores de impacto social e pessoal.", "resposta": "Uma possibilidade de avalia\u00e7\u00e3o seria utilizar indicadores como a quantidade de horas trabalhadas, o grau de satisfa\u00e7\u00e3o dos envolvidos, a mudan\u00e7a percebida nos estudantes ap\u00f3s a participa\u00e7\u00e3o no programa etc.", "id": 82}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o impacto do n\u00e3o cumprimento da carga hor\u00e1ria exigida pelo Edital n\u00ba 06/2018 - CAPES nos resultados do discente?", "resposta": "", "id": 83}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as atividades realizadas pelas unidades de ensino que participam do Programa de Integra\u00e7\u00e3o entre Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o (PIBID) como obrigat\u00f3rias, facultativas ou opcionais.", "resposta": "", "id": 84}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um discente n\u00e3o tivesse integrado a carga hor\u00e1ria exigida e ainda assim fosse promovido ao pr\u00f3ximo per\u00edodo, quais consequ\u00eancias isso poderia trazer para ele e para a institui\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 85}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplo de atividade desenvolvida por uma equipe de professores e alunos do programa PIBID que tenha resultado em benef\u00edcios significativos para a comunidade universit\u00e1ria.", "resposta": "", "id": 86}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisar os motivos que levaram \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Integra\u00e7\u00e3o entre Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o (PIBID) e como essa iniciativa pode contribuir para o fortalecimento da rela\u00e7\u00e3o entre a academia e a sociedade civil.", "resposta": "", "id": 87}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que \u00e9 Aproveitamento Atividades?", "resposta": "\u00c9 a quantifica\u00e7\u00e3o das atividades realizadas no programa PIBID.", "id": 88}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de atividades que podem ser realizadas para obter Aproveitamento?", "resposta": "Atividades de ensino, pesquisa, extens\u00e3o, entre outras.", "id": 89}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu realizar apenas 20 horas de atividade, posso ter aprova\u00e7\u00e3o do curso?", "resposta": "N\u00e3o, pois a lei estabelece que o m\u00ednimo necess\u00e1rio \u00e9 de 440 horas.", "id": 90}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as atividades do PIBID como obrigat\u00f3rias ou facultativas.", "resposta": "As atividades do PIBID s\u00e3o obrigat\u00f3rias.", "id": 91}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea poderia utilizar o Aproveitamento Atividades em seu trabalho futuro?", "resposta": "Utilizaria para demonstrar experi\u00eancia e habilidades adquiridas durante meu per\u00edodo de est\u00e1gio.", "id": 92}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o certificado de conclus\u00e3o do Programa de Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica e a comprova\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o?", "resposta": "O certificado de conclus\u00e3o do Programa de Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica \u00e9 uma documenta\u00e7\u00e3o emitida pelo programa, enquanto a comprova\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o \u00e9 uma verifica\u00e7\u00e3o feita por terceiros.", "id": 93}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o Aproveitamento Atividades PIBID?", "resposta": "O Aproveitamento Atividades PIBID \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica brasileira que busca valorizar o trabalho docente em escolas p\u00fablicas.", "id": 94}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de n\u00e3o apresentar a comprova\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o do Programa de Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica?", "resposta": "Sem comprova\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o, o profissional pode n\u00e3o ter seu registro atualizado no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e perder direitos trabalhistas e sociais.", "id": 95}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como a Portaria do Aproveitamento Atividades PIBID afeta os professores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das atividades?", "resposta": "A Portaria do Aproveitamento Atividades PIBID determina que os professores devem ter conclu\u00eddo o Programa de Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica para ter suas atividades aprovadas.", "id": 96}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Por qu\u00ea \u00e9 importante ter a certifica\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o do Programa de Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica?", "resposta": "A certifica\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o do Programa de Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica \u00e9 importante porque demonstra que o professor realizou a forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica exigida pela Lei n\u00b0 9.784/99.", "id": 97}], "Aproveitamento de Estudos": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a Regra Geral de Transfer\u00eancia de Cursos e o Procedimento de Aproveitamento de Estudos?", "resposta": "", "id": 98}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva os crit\u00e9rios b\u00e1sicos para o aproveitamento de estudos estabelecidos pelo Artigo 2\u00ba.", "resposta": "", "id": 99}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como o Processo AE funciona quando se trata de disciplinas cursadas em outras institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, al\u00e9m da UFAM?", "resposta": "", "id": 100}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "O que pode ser feito quando h\u00e1 discord\u00e2ncia entre a avalia\u00e7\u00e3o do aproveitamento de estudos feita pela UFAM e a avalia\u00e7\u00e3o original feita pela outra institui\u00e7\u00e3o de ensino superior?", "resposta": "", "id": 101}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Em qual sentido a resolu\u00e7\u00e3o de aproveitamento de estudos contribui para a flexibiliza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar?", "resposta": "", "id": 102}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a Regra Geral de Transfer\u00eancia de Cursos e o Procedimento de Aproveitamento de Estudos?", "resposta": "", "id": 103}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva os crit\u00e9rios b\u00e1sicos para o aproveitamento de estudos estabelecidos pelo Artigo 2\u00ba.", "resposta": "Densidade, qualidade e adequa\u00e7\u00e3o entre as disciplinas origin\u00e1rias e as da UFAM.", "id": 104}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se uma disciplina tiver nota m\u00e9dia superior \u00e0 90%, ser\u00e1 considerada apta para aproveitamento de estudo?", "resposta": "Sim", "id": 105}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes disciplinas quanto \u00e0 obrihgatoriedade: Disciplina Optativa, Disciplina Obrigat\u00f3ria.", "resposta": "Disciplina Optativa - n\u00e3o-obrigat\u00f3ria; Disciplina Obrigat\u00f3ria - obrigat\u00f3ria.", "id": 106}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando os crit\u00e9rios para a aprova\u00e7\u00e3o do aproveitamento de estudos, quais s\u00e3o as consequ\u00eancias negativas se um aluno n\u00e3o satisfizer todas as condi\u00e7\u00f5es?", "resposta": "A consequ\u00eancia negativa seria a impossibilidade de aproveitar cr\u00e9ditos, levando a poss\u00edveis atrasos no prazo de conclus\u00e3o do curso.", "id": 107}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as caracter\u00edsticas das disciplinas optativas e obrigat\u00f3rias quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do aproveitamento de estudos.", "resposta": "As disciplinas optativas requerem parecer t\u00e9cnico do professor ou departamento acad\u00eamico, enquanto as disciplinas obrigat\u00f3rias n\u00e3o t\u00eam essa exig\u00eancia, exceto se houver necessidade.", "id": 108}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que um aluno tenha notas inferiores \u00e0 m\u00e9dia da disciplina de origem. Ser\u00e1 poss\u00edvel aprovar o aproveitamento de estudo nesse caso?", "resposta": "N\u00e3o", "id": 109}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o Aproveitamento de Estudos?", "resposta": "\u00c9 um processo que permite aprovar disciplinas cursadas fora do curso original.", "id": 110}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais tipos de disciplinas podem ser aproveitadas no processo de Aproveitamento de Estudos?", "resposta": "Disciplinas obrigat\u00f3rias cursadas na UFAM e disciplinas equivalentes", "id": 111}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Para qual percentagem da carga hor\u00e1ria total \u00e9 limitado o aproveitamento de disciplinas optativas?", "resposta": "25%", "id": 112}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de disciplinas que podem ser aproveitadas como carga hor\u00e1ria optativa?", "resposta": "Disciplina de Matem\u00e1tica cursada em uma outra institui\u00e7\u00e3o, desde que seja feita por meio de processo regular e observe a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina do curso.", "id": 113}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por quais raz\u00f5es o Aproveitamento de Estudos \u00e9 concedido apenas em alguns casos espec\u00edficos?", "resposta": "Porque apenas em alguns casos \u00e9 poss\u00edvel justificar a equival\u00eancia entre disciplinas ou demonstrar a compatibilidade com o curso.", "id": 114}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual o Art. 10 do texto permite que apenas 50% da carga hor\u00e1ria m\u00ednima seja aproveitada?", "resposta": "De acordo com o texto, isso ocorre para evitar que os alunos sejam sobrecarregados e possam perder a qualidade das suas atividades.", "id": 115}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um aluno pode utilizar a monitoria como atividade institucional para aproveitar seu tempo de estudo?", "resposta": "O aluno pode solicitar participar da monitoria em um departamento ou centro universit\u00e1rio que esteja relacionado ao seu curso ou interesse, ap\u00f3s obter autoriza\u00e7\u00e3o do professor respons\u00e1vel.", "id": 116}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de atividades institucionais que podem ser consideradas para aproveitamento de estudos?", "resposta": "Alguns exemplos incluem o Programa de Integra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Ci\u00eancia (PIBIC), o Pet, monitorias, programas e projetos de extens\u00e3o e pesquisa e est\u00e1gios n\u00e3o-obrigat\u00f3rios.", "id": 117}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Se um aluno tem 30 horas de atividade institucional aprovada, quais consequ\u00eancias haver\u00e1 se ele tentar converter mais horas?", "resposta": "Nesse caso, o aluno ultrapassaria o limite de 50% da carga hor\u00e1ria m\u00ednima estipulado no Art. 10, o que pode levar \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da convers\u00e3o adicional pelas autoridades acad\u00eamicas.", "id": 118}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas para um aluno que n\u00e3o atende ao prazo para entrega do relat\u00f3rio final de uma atividade institucional?", "resposta": "Isso pode configurar falta grave, levando \u00e0 penaliza\u00e7\u00e3o do aluno, desde que haja justa causa para tal decis\u00e3o, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria.", "id": 119}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a regula\u00e7\u00e3o do aproveitamento de estudos em institui\u00e7\u00f5es diferentes se relaciona com a quest\u00e3o da converg\u00eancia de conhecimentos?", "resposta": "", "id": 120}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais requisitos para a defini\u00e7\u00e3o de aproveitamento de estudos em caso de concomit\u00e2ncia de inscri\u00e7\u00f5es em cursos diferentes?", "resposta": "", "id": 121}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um aluno tem direito ao aproveitamento de estudos se ele esteve matriculado em outro curso, seja nacional ou estrangeiro, e posteriormente foi transferido para a nossa institui\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o procedimento necess\u00e1rio para obter esse aproveitamento?", "resposta": "", "id": 122}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual as disposi\u00e7\u00f5es sobre aproveitamento de estudos tamb\u00e9m se aplicam a situa\u00e7\u00f5es de estudos realizados no exterior?", "resposta": "", "id": 123}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando o texto, quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es da regula\u00e7\u00e3o do aproveitamento de estudos para a igualdade de oportunidades educacionais?", "resposta": "", "id": 124}], "Atividades Complementares": [{"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de atividades complementares oferecidas pela Universidade Federal do Amazonas?", "resposta": "De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o, as atividades complementares podem incluir projetos de Pesquisa, Extens\u00e3o Universit\u00e1ria, Aprendizado-Apartir-do-Trabalho, entre outras.", "id": 125}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais categorias de Atividades Complementares previstas no Regulamento?", "resposta": "As principais categorias de Atividades Complementares s\u00e3o Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o Universit\u00e1ria.", "id": 126}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como um estudante pode resolver problemas pr\u00e1ticos durante as Atividades Complementares?", "resposta": "Os estudantes podem trabalhar em equipe com outros colegas e professores para encontrar solu\u00e7\u00f5es criativas para problemas reais.", "id": 127}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fossem adicionados novos cursos \u00e0 Universidade Federal do Amazonas, quais altera\u00e7\u00f5es poderiam ser feitas \u00e0s Atividades Complementares?", "resposta": "Seria necess\u00e1rio revisar o Regulamento das Atividades Complementares para adapt\u00e1-lo \u00e0s necessidades espec\u00edficas dos novos cursos.", "id": 128}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de avalia\u00e7\u00e3o das Atividades Complementares realizadas pelo Curso?", "resposta": "A Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de Atividades Complementares pode utilizar crit\u00e9rios como impacto social, inova\u00e7\u00e3o, colabora\u00e7\u00e3o interdisciplinar, entre outros para avaliar as atividades.", "id": 129}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse permitido apenas tr\u00eas Professores Assistente Preparat\u00f3rio no Curso, qual seria o impacto nas Atividades Complementares?", "resposta": "", "id": 130}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais responsabilidades das Atividades Complementares?", "resposta": "Ministrar cursos de extens\u00e3o, debatedoras em mesas-redondas, monitorias, participa\u00e7\u00f5es em semanas de curso e programas especiais de treinamento.", "id": 131}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes atividades como 'Obrigat\u00f3rias' ou 'N\u00e3o-Obligatorias': Ministrar cursos de extens\u00e3o.", "resposta": "Obrigat\u00f3rias", "id": 132}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como as Atividades Complementares contribuem para o crescimento acad\u00eamico e profissional dos estudantes do Curso?", "resposta": "Fomenta o desenvolvimento de habilidades e conhecimentos pr\u00e1ticos, al\u00e9m de proporcionar experi\u00eancias profissionais e networking.", "id": 133}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o mandato dos Professores Assistente Preparat\u00f3rio?", "resposta": "Dois anos, renov\u00e1veis por igual per\u00edodo.", "id": 134}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como os projetos de pesquisa financiados pelo PIBIC influenciam no crescimento intelectual e profissional dos estudantes?", "resposta": "Os projetos de pesquisa financiados pelo PIBIC permitem aos estudantes desenvolver habilidades importantes, como an\u00e1lise cr\u00edtica, comunica\u00e7\u00e3o eficaz e trabalho em equipe.", "id": 135}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais obst\u00e1culos enfrentados pelos estudantes ao participar de atividades complementares de pesquisa e produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?", "resposta": "Entre os principais obst\u00e1culos encontrados, destacam-se a falta de experi\u00eancia pr\u00e9via em pesquisas, limita\u00e7\u00f5es financeiras e tempo ocupado com outras atividades acad\u00eamicas.", "id": 136}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as diferentes formas pelas quais os estudantes podem se envolver com Atividades Complementares de Pesquisa e Produ\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.", "resposta": "As Atividades Complementares de Pesquisa e Produ\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica incluem participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa, autoria ou coautoria de artigos cient\u00edficos, apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos cient\u00edficos em eventos e escrita de cap\u00edtulos de livros.", "id": 137}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como a coordena\u00e7\u00e3o do curso define as Atividades Complementares de Pesquisa e Produ\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica que n\u00e3o est\u00e3o listadas anteriormente?", "resposta": "A coordena\u00e7\u00e3o do curso tem crit\u00e9rio para definir outras atividades que contribuem para o desenvolvimento das habilidades e compet\u00eancias dos estudantes.", "id": 138}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para justificar o aproveitamento de uma atividade complementar?", "resposta": "De acordo com o texto, o aluno deve solicitar o aproveitamento mediante documento comprobat\u00f3rio.", "id": 139}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como as atividades complementares se diferenciam das demais atividades acad\u00eamicas?", "resposta": "As atividades complementares s\u00e3o realizadas em hor\u00e1rio distinto daquele das aulas e demais atividades acad\u00eamicas.", "id": 140}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Se um aluno foi convidado a participar de um congresso como membro de comiss\u00e3o organizadora, como isso afetar\u00e1 seu curr\u00edculo?", "resposta": "Isso ser\u00e1 considerado como Atividade Complement\u00e1rias, pois o aluno est\u00e1 participando ativamente na organiza\u00e7\u00e3o do evento.", "id": 141}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que \u00e9 necess\u00e1rio para que uma atividade seja considerada como Atividade Complement\u00e1ria?", "resposta": "Para que uma atividade seja considerada como Atividade Complement\u00e1ria, \u00e9 necess\u00e1rio que ela seja realizada em hor\u00e1rio distinto daquele das aulas e demais atividades acad\u00eamicas e que seja solicitada o aproveitamento mediante documento comprobat\u00f3rio.", "id": 142}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Que outros tipos de atividades podem ser consideradas como Atividade Complement\u00e1rias al\u00e9m de congressos, semin\u00e1rios etc.", "resposta": "Segundo o texto, outras atividades de Extens\u00e3o podem ser v\u00e1lidas \u00e0 crit\u00e9rio da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso.", "id": 143}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual a diferen\u00e7a entre a carga hor\u00e1ria m\u00ednima e m\u00e1xima para as atividades complementares?", "resposta": "", "id": 144}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisar o papel da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso na solu\u00e7\u00e3o de problemas envolvendo as atividades complementares.", "resposta": "", "id": 145}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como as Atividades Complementares se diferenciam das atividades optativas?", "resposta": "", "id": 146}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Discutir a import\u00e2ncia da uniformidade nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas entre os cursos de gradua\u00e7\u00e3o.", "resposta": "", "id": 147}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas das Atividades Complementares?", "resposta": "", "id": 148}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual a diferen\u00e7a entre a carga hor\u00e1ria m\u00ednima e m\u00e1xima para as atividades complementares?", "resposta": "", "id": 149}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisar o papel da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso na solu\u00e7\u00e3o de problemas envolvendo as atividades complementares.", "resposta": "", "id": 150}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como as Atividades Complementares se diferenciam das atividades optativas?", "resposta": "", "id": 151}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Discutir a import\u00e2ncia da uniformidade nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas entre os cursos de gradua\u00e7\u00e3o.", "resposta": "", "id": 152}], "Bonifica\u00e7\u255eo": [{"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal caracter\u00edstica para se obter a Bonifica\u00e7\u00e3o Estadual?", "resposta": "Ter cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em institui\u00e7\u00f5es de ensino localizadas no estado do Amazonas.", "id": 153}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Uma empresa pretende abrir uma filial em Manaus e precisa de profissionais capacitados. Como a UFAM incentivaria a forma\u00e7\u00e3o desses profissionais?", "resposta": "Concedendo a Bonifica\u00e7\u00e3o Estadual e Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior aos candidatos que tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em institui\u00e7\u00f5es de ensino localizadas no estado do Amazonas.", "id": 154}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um estudante amazonense est\u00e1 pensando em se transferir para uma universidade fora do estado ap\u00f3s concluir o ensino m\u00e9dio. Qual obst\u00e1culo poderia ser superado caso ele optasse por frequentar a UFAM?", "resposta": "A obten\u00e7\u00e3o da Bonifica\u00e7\u00e3o Estadual e Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior, que podem influenciar positivamente na economia regional e proporcionar oportunidades de trabalho e escolha de cursos.", "id": 155}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como a pol\u00edtica de bonifica\u00e7\u00e3o da UFAM pode afetar a composi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica das turmas da institui\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Pode atrair mais estudantes do interior do estado, mudando a propor\u00e7\u00e3o entre alunos de diferentes regi\u00f5es.", "id": 156}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se a UFAM aumentasse significativamente a quantidade de vagas oferecidas para estudantes que possuem a Bonifica\u00e7\u00e3o Estadual, qual seria o impacto sobre a demanda por habita\u00e7\u00e3o em Manaus?", "resposta": "Seria prov\u00e1vel que aumentasse a demanda por resid\u00eancias, pois muitos desses estudantes prefeririam morar pr\u00f3ximos \u00e0s suas faculdades.", "id": 157}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a m\u00e9dia nacional e a m\u00e9dia estadual na formula\u00e7\u00e3o do coeficiente de bonifica\u00e7\u00e3o estadual?", "resposta": "A m\u00e9dia nacional \u00e9 a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos resultados obtidos pelos participantes do ENEM em todo pa\u00eds, enquanto a m\u00e9dia estadual \u00e9 a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos resultados obtidos nos quatro anos imediatamente anteriores ao ano da aferi\u00e7\u00e3o da BE.", "id": 158}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que o coeficiente de bonifica\u00e7\u00e3o estadual pode influenciar a classifica\u00e7\u00e3o dos estudantes?", "resposta": "Por exemplo, se o estado tem uma m\u00e9dia estadual inferior \u00e0 m\u00e9dia nacional, o coeficiente de bonifica\u00e7\u00e3o estadual pode aumentar, beneficiando estudantes do interior que obteve melhores resultados do que a m\u00e9dia estadual.", "id": 159}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como a m\u00e9dia nacional \u00e9 definida e qual \u00e9 seu impacto no c\u00e1lculo do coeficiente de bonifica\u00e7\u00e3o estadual?", "resposta": "A m\u00e9dia nacional \u00e9 definida como a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos resultados obtidos pelos participantes do ENEM em todo pa\u00eds nos quatro anos imediatamente anteriores ao ano da aferi\u00e7\u00e3o da BE. Isso significa que a m\u00e9dia nacional \u00e9 um indicador da performance geral dos estudantes brasileiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provas do ENEM.", "id": 160}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es de ter uma m\u00e9dia estadual maior ou menor que a m\u00e9dia nacional no c\u00e1lculo do coeficiente de bonifica\u00e7\u00e3o estadual?", "resposta": "Se a m\u00e9dia estadual for maior que a m\u00e9dia nacional, o coeficiente de bonifica\u00e7\u00e3o estadual ser\u00e1 menor, reduzindo o peso dado aos estudantes do interior na classifica\u00e7\u00e3o final. J\u00e1 se a m\u00e9dia estadual for menor que a m\u00e9dia nacional, o coeficiente de bonifica\u00e7\u00e3o estadual ser\u00e1 maior, beneficiando os estudantes do interior.", "id": 161}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique a fun\u00e7\u00e3o do Coeficiente de Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior.", "resposta": "Incentivar os candidatos a melhorar sua performance acad\u00eamica.", "id": 162}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva a f\u00f3rmula utilizada para calcular a nota final do candidato.", "resposta": "A nota final \u00e9 calculada pela multiplica\u00e7\u00e3o da nota do candidato no ENEM pelo Coeficiente de Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior.", "id": 163}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Se a m\u00e9dia estadual for igual \u00e0 m\u00e9dia nacional, qual ser\u00e1 o resultado do Coeficiente de Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior?", "resposta": "O Coeficiente de Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior ser\u00e1 zero, pois n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre a m\u00e9dia estadual e a m\u00e9dia nacional.", "id": 164}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que todos os candidatos tenham notas iguais ao dobro da m\u00e9dia nacional. Qual seria o efeito disso no Coeficiente de Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior?", "resposta": "O Coeficiente de Bonifica\u00e7\u00e3o para o Interior aumentaria significativamente, pois todos os candidatos teriam notas superiores \u00e0 m\u00e9dia estadual.", "id": 165}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para definir a nota final do candidato ao vestibular da Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Estado do Amazonas?", "resposta": "Os crit\u00e9rios s\u00e3o: conclus\u00e3o do Ensino M\u00e9dio em estabelecimentos locais no estado do Amazonas e nota no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM)", "id": 166}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Como a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos resultados do ENEM nos \u00faltimos quatro anos influencia na nota final do candidato?", "resposta": "Calcul\u00e1-la", "id": 167}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Classifique as seguintes formas de calcular a nota final do candidato ao ENEM: NC x CBI, NC x FBE, NC x FBI.", "resposta": "Comparando-as", "id": 168}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Descreva como o valor FBE \u00e9 calculado e como ele se relaciona \u00e0 nota final do candidato ao ENEM.", "resposta": "Falso (s\u00f3 duas das op\u00e7\u00f5es)", "id": 169}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os dois par\u00e2metros necess\u00e1rios para calcular a nota final do candidato ao ENEM?", "resposta": "", "id": 170}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os artigos que regulamentam a divulga\u00e7\u00e3o anual dos coeficientes de bonifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Artigos 5 e 6", "id": 171}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a resolu\u00e7\u00e3o busca estabelecer um processo mais transparente e justo para a atribui\u00e7\u00e3o de bonifica\u00e7\u00f5es?", "resposta": "Atrav\u00e9s da defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de elegibilidade e dos procedimentos de solicita\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.", "id": 172}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo de vig\u00eancia da resolu\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Desde a data de sua publica\u00e7\u00e3o", "id": 173}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Que consequ\u00eancias a resolu\u00e7\u00e3o busca evitar ao tratar casos omissos ou n\u00e3o disciplinados pela CEG/CONSEPE?", "resposta": "Garantir que todas as situa\u00e7\u00f5es sejam tratadas justamente e equitativamente.", "id": 174}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a resolu\u00e7\u00e3o busca promover a transpar\u00eancia e a justi\u00e7a no processo de atribui\u00e7\u00e3o de bonifica\u00e7\u00f5es?", "resposta": "Divulga\u00e7\u00e3o anual dos coeficientes e defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios claros e p\u00fablicos.", "id": 175}], "Carteira Estudantil": [{"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como posso regularizar minha carteira estudantil?", "resposta": "Para regularizar sua carteira estudantil, voc\u00ea precisa verificar se est\u00e1 atendendo aos requisitos legais estabelecidos pela lei.", "id": 176}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu n\u00e3o tiver uma carteira estudantil, posso comprar ingressos com desconto?", "resposta": "N\u00e3o, segundo a lei, apenas estudantes com carteira estudantil emitida por entidades reconhecidas pelo governo federal t\u00eam direito a meia-entrada.", "id": 177}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a carteira estudantil e a carteira de identidade?", "resposta": "A principal diferen\u00e7a \u00e9 que a carteira estudantil \u00e9 espec\u00edficamente destinada a estudantes brasileiros que estejam cursando ensino superior e tenha direito a meia-entrada nos eventos culturais, esportivos e de entretenimento.", "id": 178}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 a carteira estudantil?", "resposta": "A carteira estudantil \u00e9 um documento emitido por entidades reconhecidas pelo governo federal, que atesta a condi\u00e7\u00e3o de estudante brasileiro e concede direito a meia-entrada nos eventos culturais, esportivos e de entretenimento.", "id": 179}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Estaria justificada uma multa para quem forneceu informa\u00e7\u00f5es falsas para obter uma carteira estudantil?", "resposta": "Sim, segundo a lei, qualquer irregularidade ou fraude na emiss\u00e3o de carteiras estudantis pode levar \u00e0 multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da autoriza\u00e7\u00e3o para emiss\u00e3o de carteiras estudantis e outras san\u00e7\u00f5es.", "id": 180}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como aplico o conceito de jovem de baixa renda na minha vida di\u00e1ria?", "resposta": "De acordo com o decreto, consideram-se jovens de baixa renda aquelas pessoas com idade entre 15 e 29 anos e renda familiar at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos.", "id": 181}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o problema que ocorre se eu n\u00e3o tiver a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Estudantil (CIE) quando for pedir a meia-entrya?", "resposta": "Se voc\u00ea n\u00e3o tiver a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Estudantil (CIE), n\u00e3o poder\u00e1 ter acesso \u00e0 meia-entrya, pois essa \u00e9 uma das exig\u00eancias estabelecidas pelo decreto.", "id": 182}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos necess\u00e1rios para ter direito \u00e0 meia-entrya nos servi\u00e7os de transporte interestadual?", "resposta": "Para ter direito \u00e0 meia-entrya nos servi\u00e7os de transporte interestadual, \u00e9 necess\u00e1rio apresentar documentos que comprovem a idade, resid\u00eancia e defici\u00eancia, caso seja requerido.", "id": 183}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Descreva a diferen\u00e7a entre Identidade Jovem e Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Estudantil (CIE)?", "resposta": "A Identidade Jovem \u00e9 um documento emitido pela Previd\u00eancia Social e serve como prova de idade, enquanto a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Estudantil (CIE) \u00e9 um documento emitido pelas entidades de ensino superior e serve como prova de regularidade de matr\u00edcula.", "id": 184}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 a Carteira de Identidade Estudantil?", "resposta": "A Carteira de Identidade Estudantil (CIE) \u00e9 um documento que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do estudante.", "id": 185}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos necess\u00e1rios para obter a meia-entrada para jovens estudantes de baixa renda?", "resposta": "Para obter a meia-entrada, jovens estudantes de baixa renda precisam ter a Carteira de Identidade Estudantil (CIE) e documenta\u00e7\u00e3o comprovando sua situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.", "id": 186}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma universidade pode implementar a pol\u00edtica de meia-entrada para jovens estudantes de baixa renda?", "resposta": "Uma universidade pode implementar a pol\u00edtica de meia-entrada para jovens estudantes de baixa renda fornecendo a Carteira de Identidade Estudantil (CIE) e verificando a documenta\u00e7\u00e3o comprovando a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do estudante.", "id": 187}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o impacto social da pol\u00edtica de meia-entrada para jovens estudantes de baixa renda e pessoas com defici\u00eancias?", "resposta": "A pol\u00edtica de meia-entrada tem o potencial de aumentar a acessibilidade cultural e educacional para jovens estudantes de baixa renda e pessoas com defici\u00eancias, promovendo assim a inclus\u00e3o social e a igualdade de oportunidades.", "id": 188}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas inclu\u00eddas na Carteira de Identidade Estudantil?", "resposta": "A Carteira de Identidade Estudantil (CIE) inclui informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do estudante, como nome, data de nascimento, foto e grau de escolaridade.", "id": 189}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como os jovens de baixa renda se beneficiam mais do Decreto de Meia-Entrada?", "resposta": "Os jovens de baixa renda t\u00eam direito a duas vagas gratuitas em cada ve\u00edculo de transporte.", "id": 190}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais diferen\u00e7as entre os benef\u00edcios dados aos jovens de baixa renda e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia?", "resposta": "Jovens de baixa renda t\u00eam direito a duas vagas gratuitas em cada ve\u00edculo de transporte, enquanto pessoas com defici\u00eancia podem ter acesso a dois assentos com desconto.", "id": 191}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "O que justifica a necessidade de oferecer benef\u00edcios para jovens de baixa renda e pessoas com defici\u00eancia?", "resposta": "A justificativa est\u00e1 no Artigo 1 do Decreto, que destaca a necessidade de promover a inclus\u00e3o social e econ\u00f4mica desses grupos vulner\u00e1veis.", "id": 192}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Decreto de Meia-Entrada?", "resposta": "O objetivo principal \u00e9 oferecer benef\u00edcios para jovens de baixa renda, estudantes e pessoas com defici\u00eancia, incentivando a participa\u00e7\u00e3o cultural e esportiva.", "id": 193}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "H\u00e1 alguma diferen\u00e7a entre a meia-entrada e a reserva de assentos nos eventos esportivos e culturais?", "resposta": "Sim, a meia-entrada \u00e9 v\u00e1lida somente em eventos esportivos e culturais, enquanto a reserva de assentos \u00e9 v\u00e1lida em transportes interestaduais.", "id": 194}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Decreto?", "resposta": "Regular o beneficio de meia-entrada para jovens de baixa renda nos eventos culturais e esportivos", "id": 195}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Como \u00e9 caracterizado o Bilhete de Viagem do jovem?", "resposta": "Nominal e intransfer\u00edvel", "id": 196}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os documentos necess\u00e1rios para o jovem apresentar ao realizar uma viagem?", "resposta": "Identidade Jovem e um documento de identifica\u00e7\u00e3o com foto v\u00e1lido em todo territ\u00f3rio nacional", "id": 197}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es para reserva de hor\u00e1rio por parte do jovem?", "resposta": "N\u00e3o pode reservar mais de um hor\u00e1rio para o mesmo dia e mesmo destino, nem para hor\u00e1rios e dias que se demonstrem impratic\u00e1veis", "id": 198}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os direitos garantidos ao jovem de baixa renda titular do benef\u00edcio?", "resposta": "Mesmo direitos garantidos aos demais passageiros, exceto quanto \u00e0s tarifas de utiliza\u00e7\u00e3o dos terminais, ped\u00e1gio e despesas com alimenta\u00e7\u00e3o", "id": 199}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Decreto?", "resposta": "Regular o beneficio de meia-entrada para jovens de baixa renda nos eventos culturais e esportivos", "id": 200}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": " Como \u00e9 caracterizado o Bilhete de Viagem do jovem?", "resposta": "Nominal e intransfer\u00edvel", "id": 201}], "Cria\u00e7\u255eo, extin\u00e7\u255eo e modifica\u00e7\u255eo curricular": [{"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a Resolu\u00e7\u00e3o pode influenciar a cria\u00e7\u00e3o de novos cursos na UFAM?", "resposta": "", "id": 202}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 a etapa mais importante na cria\u00e7\u00e3o de um novo curso na UFAM?", "resposta": "", "id": 203}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um professor deseja criar um novo curso na UFAM, mas n\u00e3o tem certeza se h\u00e1 demanda suficiente. Qual seria seu pr\u00f3ximo passo?", "resposta": "", "id": 204}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Se voc\u00ea for um coordenador de curso, qual tipo de documenta\u00e7\u00e3o precisa ser enviada ao PROEG para criar um novo curso?", "resposta": "", "id": 205}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que a UFAM tenha um or\u00e7amento limitado para criar novos cursos. Como ela poderia priorizar a cria\u00e7\u00e3o de um curso novo?", "resposta": "", "id": 206}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se todas as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas brasileiras tivessem que implementar o mesmo projeto pedag\u00f3gico, quais altera\u00e7\u00f5es voc\u00ea faria?", "resposta": "", "id": 207}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as principais caracter\u00edsticas do curr\u00edculo de um curso de gradua\u00e7\u00e3o.", "resposta": "", "id": 208}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre os conceitos de 'componente curricular' e 'obra-pr\u00f3pria', segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional?", "resposta": "", "id": 209}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Como resolver o impasse entre a necessidade de mudan\u00e7as nos projetos pedag\u00f3gicos e a resist\u00eancia \u00e0s mudan\u00e7as por parte dos professores?", "resposta": "", "id": 210}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse poss\u00edvel criar um modelo \u00fanico de projeto pedag\u00f3gico para todos os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, qual seria o principal benef\u00edcio?", "resposta": "", "id": 211}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 calculado pelo artigo 16?", "resposta": "O n\u00famero de cr\u00e9ditos por per\u00edodo letivo", "id": 212}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a cria\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o da matriz curricular podem influenciar no desenvolvimento do plano de curso e carreira?", "resposta": "A cria\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o da matriz curricular permitem ajustar o curr\u00edculo ao contexto atual, garantindo que os cursos sejam relevantes e eficazes.", "id": 213}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as entidades envolvidas na aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es na matriz curricular?", "resposta": "S\u00e3o envolvidos o NDE e o Colegiado de Curso na proposta e aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es na matriz curricular", "id": 214}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do PPC no contexto da legisla\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Avaliar o desempenho do curso e identificar oportunidades de melhoria", "id": 215}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por qu\u00ea a avalia\u00e7\u00e3o do PPC \u00e9 importante?", "resposta": "Para garantir a qualidade e harmonia do processo educacional e adapt\u00e1-lo \u00e0s mudan\u00e7as cient\u00edficas e sociais", "id": 216}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal da reformula\u00e7\u00e3o curricular?", "resposta": "A reformula\u00e7\u00e3o curricular tem como objetivo mudar a estrutura e a organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo.", "id": 217}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es: 'Mudan\u00e7a ampla na estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo' como:", "resposta": "Reformula\u00e7\u00e3o Curricular", "id": 218}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva o que \u00e9 um Quadro de Equival\u00eancia.", "resposta": "Um Quadro de Equival\u00eancia \u00e9 uma tabela que demonstra a rela\u00e7\u00e3o entre os componentes curriculares extintos, criados e suas equivalentes.", "id": 219}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para que os discentes possam migrar para o novo curr\u00edculo?", "resposta": "Os discentes precisam ter conclu\u00eddo pelo menos 50% da carga hor\u00e1ria total e realizar a migra\u00e7\u00e3o antes do t\u00e9rmino do prazo m\u00e1ximo.", "id": 220}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as diferen\u00e7as entre a regra geral de integra\u00e7\u00e3o curricular e a exce\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos discentes que j\u00e1 est\u00e3o cursando o programa.", "resposta": "A regra geral de integra\u00e7\u00e3o curricular aplica-se a todos os novos ingressantes, enquanto os discentes que j\u00e1 est\u00e3o cursando o programa t\u00eam direito a integrar o novo curr\u00edculo se atendem \u00e0s condi\u00e7\u00f5es previstas.", "id": 221}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como a cria\u00e7\u00e3o de novos cursos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cursos afetam a estrutura curricular da UFAM?", "resposta": "A cria\u00e7\u00e3o de novos cursos pode gerar uma expans\u00e3o da estrutura curricular, enquanto a extin\u00e7\u00e3o de cursos pode levar a uma redu\u00e7\u00e3o do tamanho da estrutura.", "id": 222}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es que podem justificar a extin\u00e7\u00e3o de um curso?", "resposta": "Um exemplo de situa\u00e7\u00e3o que pode justificar a extin\u00e7\u00e3o de um curso \u00e9 quando o mercado laboral demanda habilidades e conhecimentos diferentes daqueles oferecidos pelo curso.", "id": 223}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a resolu\u00e7\u00e3o do problema de falta de profissionais em determinada \u00e1rea pode influenciar a decis\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de um curso?", "resposta": "A resolu\u00e7\u00e3o do problema de falta de profissionais em uma determinada \u00e1rea pode influenciar a decis\u00e3o de criar um novo curso ou renovar os curr\u00edculos existentes para atender \u00e0s necessidades do mercado.", "id": 224}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as diferen\u00e7as entre a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cursos em termos de impacto nos discentes?", "resposta": "A cria\u00e7\u00e3o de um novo curso pode atrair novos discentes, enquanto a extin\u00e7\u00e3o de um curso pode envolver a transfer\u00eancia de discentes para outro curso ou a dispensa desses alunos.", "id": 225}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a vantagem e a desvantagem de manter a mesma matriz curricular por muitos anos?", "resposta": "Vantagens: permite que os discentes sejam especializados em \u00e1reas espec\u00edficas; Desvantagens: pode levar \u00e0 obsolesc\u00eancia dos conhecimentos e habilidades ofertados.", "id": 226}], "Cr\u00e9ditos Optativos": [{"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como a Lei n\u00ba XXXXX define o conceito de cr\u00e9ditos optativos?", "resposta": "De acordo com o artigo 1\u00ba, o objetivo \u00e9 fixar um limite m\u00e1ximo para esses cr\u00e9ditos.", "id": 227}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Em um curso de bacharelado, qual \u00e9 o percentual m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos optativos permitido?", "resposta": "Conforme artigo 2\u00ba, o percentual m\u00e1ximo \u00e9 de XX%.", "id": 228}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se a universidade n\u00e3o estabelecera um limite m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos optativos, quais consequ\u00eancias poderiam ocorrer?", "resposta": "Isso pode levar a uma sobrecarga nos hor\u00e1rios de aulas e na carga hor\u00e1ria dos professores.", "id": 229}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Um estudante deseja cursar mais de 20 cr\u00e9ditos optativos, por\u00e9m encontra-se pr\u00f3ximo ao limite m\u00e1ximo. O que ele pode fazer?", "resposta": "Ele pode solicitar autoriza\u00e7\u00e3o especial ao Departamento de Gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 230}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais raz\u00f5es pelas quais os alunos podem beneficiar-se de cursar em 25% do total de cr\u00e9ditos exigidos?", "resposta": "Isso permite que os estudantes desenvolvam novas habilidades e compet\u00eancias, manterem-se atualizados em suas \u00e1reas e reduzirem suas despesas estudantis.", "id": 231}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa 'cursos adicionais' nos contextos de cr\u00e9ditos optativos?", "resposta": "Cursos adicionais significam op\u00e7\u00f5es para os estudantes irem al\u00e9m das disciplinas obrigat\u00f3rias e escolherem temas espec\u00edficos para se especializar.", "id": 232}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a exemplos de situa\u00e7\u00f5es nas quais os estudantes podem aproveitar melhor o benef\u00edcio de cursar em 25% do total de cr\u00e9ditos exigidos.", "resposta": "Um exemplo seria um aluno de engenharia que quer se especializar em intelig\u00eancia artificial e desenvolver habilidades em programa\u00e7\u00e3o; outro exemplo seria um estudante de letras que quer se tornar tradutor profissional e aprender idiomas estrangeiros.", "id": 233}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como o benef\u00edcio de cursar em 25% do total de cr\u00e9ditos exigidos se compara com outros programas de forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua oferecidos pela universidade?", "resposta": "Esse benef\u00edcio oferece maior flexibilidade e autonomia para os estudantes escolherem seus pr\u00f3prios caminhos de forma\u00e7\u00e3o, enquanto outros programas podem ter requisitos mais r\u00edgidos e cronogramas fixos.", "id": 234}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a consequ\u00eancia pr\u00e1tica da liberdade total de escolha de mat\u00e9rias no curso?", "resposta": "", "id": 235}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os crit\u00e9rios utilizados para classificar os cursos em termos de flexibilidade?", "resposta": "", "id": 236}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Um aluno est\u00e1 indecisivo entre dois cursos, ambos com mais de 75% de cr\u00e9ditos obrigat\u00f3rios. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a essencial entre eles?", "resposta": "", "id": 237}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os cursos em termos de flexibilidade:", "resposta": "", "id": 238}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Como a quantidade de cr\u00e9ditos optativos pode afetar o grau de liberdade do estudante?", "resposta": "", "id": 239}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que \u00e9 o objetivo principal da Resolu\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Estabelecer limites claros para os cursos ou programas de ensino.", "id": 240}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns exemplos de cursos que podem ter seus pr\u00f3prios limites m\u00ednimos?", "resposta": "", "id": 241}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a Resolu\u00e7\u00e3o afetar\u00e1 a forma como os professores planejam suas aulas?", "resposta": "Eles precisar\u00e3o adaptar seus planos \u00e0s novas restri\u00e7\u00f5es impostas pela Resolu\u00e7\u00e3o.", "id": 242}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": " Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a qualidade dos cursos e a necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o pela Resolu\u00e7\u00e3o?", "resposta": "A regulamenta\u00e7\u00e3o garante que os cursos sejam bem estruturados e atendam aos padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade.", "id": 243}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual foi o impacto da entrada em vigor da Resolu\u00e7\u00e3o sobre os alunos?", "resposta": "", "id": 244}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es como 'compliance' ou 'n\u00e3o compliance': atrasos nos prazos para entrega de trabalhos.", "resposta": "", "id": 245}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva a import\u00e2ncia da gest\u00e3o financeira para a sustentabilidade da universidade.", "resposta": "", "id": 246}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare a import\u00e2ncia do investimento em infraestrutura entre a \u00e1rea de ensino e a \u00e1rea de pesquisa.", "resposta": "", "id": 247}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 o tipo de empresa que melhor atende \u00e0s caracter\u00edsticas da XYZ Corporation?", "resposta": "", "id": 248}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva a cultura de inova\u00e7\u00e3o presente na XYZ Corporation.", "resposta": "", "id": 249}], "Curso de F\u00e9rias": [{"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 um curso de f\u00e9rias?", "resposta": "Um curso de f\u00e9rias \u00e9 realizado durante o per\u00edodo especial entre os dois semestres regulares, com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 18 dias letivos.", "id": 250}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel dos departamentos e coordenadoras acad\u00eamicas no per\u00edodo especial de cursos de f\u00e9rias?", "resposta": "Eles t\u00eam liberdade para decidir se oferecem disciplinas nesse per\u00edodo, desde que seja solicitado pela coordena\u00e7\u00e3o do curso e atendendo \u00e0s limita\u00e7\u00f5es estabelecidas.", "id": 251}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de disciplinas que podem ser ofertadas durante o per\u00edodo especial de cursos de f\u00e9rias?", "resposta": "Disciplinas adicionais, workshops, palestras, pr\u00e1ticas laboratoriais, etc.", "id": 252}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse permitido ofertar apenas disciplinas optativas durante o per\u00edodo especial, qual seria o impacto nas avalia\u00e7\u00f5es finais dos alunos?", "resposta": "Nenhuma men\u00e7\u00e3o espec\u00edfica foi feita sobre isso no texto, portanto \u00e9 imposs\u00edvel prever o impacto.", "id": 253}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quando ocorre o per\u00edodo especial de cursos de f\u00e9rias?", "resposta": "Entre os dois semestres regulares da Universidade Federal do Amazonas (UFAM).", "id": 254}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do texto?", "resposta": "Garantir que os alunos tenham tempo suficiente para estudar e se prepararem para suas atividades.", "id": 255}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "A disciplina pode ser oferecida como:", "resposta": "obrigat\u00f3ria ou optativa", "id": 256}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as regulamenta\u00e7\u00f5es para a oferta de disciplinas em per\u00edodo especial?", "resposta": "\u00c9 necess\u00e1rio constatar a necessidade da oferta da disciplina e seguir o calend\u00e1rio acad\u00eamico.", "id": 257}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como os per\u00edodos especiais afetam a oferta de disciplinas?", "resposta": "Os per\u00edodos especiais n\u00e3o permitem a oferta de disciplinas espec\u00edficas, como trabalhos de conclus\u00e3o de curso, monografias e est\u00e1gios.", "id": 258}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Se um professor deseja ofertar uma disciplina que excede 24 horas semanais de ensino, qual medida ele pode tomar?", "resposta": "Nenhum professor pode ofertar disciplinas que excedam 24 horas semanais de ensino.", "id": 259}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do texto?", "resposta": "Garantir que os alunos tenham tempo suficiente para estudar e se prepararem para suas atividades.", "id": 260}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "A disciplina pode ser oferecida como:", "resposta": "obrigat\u00f3ria ou optativa", "id": 261}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais procedimentos administrativos para a oferta de disciplinas?", "resposta": "O curso de f\u00e9rias descreve que h\u00e1 tr\u00eas itens a serem considerados: enviar um documento \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o do Curso, aprovar a oferta de disciplina pelo Departamento Acad\u00eamico/Coordena\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica e registrar a disciplina no sistema acad\u00eamico.", "id": 262}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso nas decis\u00f5es relativas \u00e0 oferta de disciplinas?", "resposta": "Coordenador do Curso", "id": 263}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como um coordenador de curso pode garantir a transpar\u00eancia e efici\u00eancia na gest\u00e3o das disciplinas?", "resposta": "Documentando e registrando todas as etapas do processo de oferta de disciplinas no sistema acad\u00eamico.", "id": 264}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Por qu\u00ea \u00e9 importante que todos os passos sejam documentados e registrados no sistema acad\u00eamico?", "resposta": "Para garantir a transparencia e efici\u00eancia na gest\u00e3o das disciplinas.", "id": 265}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais unidades acad\u00eamicas precisam trabalhar juntas para oferecer uma disciplina?", "resposta": "Coordena\u00e7\u00e3o do Curso e Departamento Acad\u00eamico/Coordena\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica", "id": 266}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como a estrutura da disciplina difere da estrutura de outras disciplinas?", "resposta": "O curso de f\u00e9rias tem uma estrutura \u00fanica, diferenciando-se das demais disciplinas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como a mat\u00e9ria \u00e9 ministrada.", "id": 267}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es legais da defini\u00e7\u00e3o da data de in\u00edcio e t\u00e9rmino da disciplina?", "resposta": "A defini\u00e7\u00e3o da data de in\u00edcio e t\u00e9rmino da disciplina pode afetar direito dos alunos a receber ensino de qualidade e possivelmente causar problemas legais se n\u00e3o for cumprida", "id": 268}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a exemplos de como a Coordena\u00e7\u00e3o do Curso realiza a matr\u00edcula das disciplinas.", "resposta": "Exemplos incluem a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema acad\u00eamico para realizar a matr\u00edcula e enviar comunica\u00e7\u00e3o aos alunos sobre a mesma.", "id": 269}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Descreva a import\u00e2ncia da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso na gest\u00e3o da disciplina.", "resposta": "A coordena\u00e7\u00e3o do curso \u00e9 fundamental para garantir a adequada gest\u00e3o da disciplina, pois \u00e9 respons\u00e1vel por supervisionar e coordenar todos os processos relativos \u00e0s atividades acad\u00eamicas.", "id": 270}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a exemplos de como a tecnologia pode influenciar a forma\u00e7\u00e3o de alunos", "resposta": "Um exemplo seria a ado\u00e7\u00e3o de plataformas de aprendizado online, permitindo que os alunos tenham acesso a conte\u00fado educacional em qualquer lugar", "id": 271}], "Declara\u00e7\u255eo de Nada Consta": [{"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias legais se eu n\u00e3o apresentar a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas?", "resposta": "Se voc\u00ea n\u00e3o apresentar a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas, pode haver restri\u00e7\u00f5es \u00e0 sua progress\u00e3o acad\u00eamica.", "id": 272}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Pode me dar um exemplo de situa\u00e7\u00e3o em que a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas \u00e9 necess\u00e1ria?", "resposta": "Sim! A Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas \u00e9 necess\u00e1ria quando voc\u00ea solicita cola\u00e7\u00e3o de grau, transfer\u00eancia ou trancamento de matr\u00edcula.", "id": 273}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas?", "resposta": "A Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas \u00e9 um documento que confirma a aus\u00eancia de dados importantes sobre o estudante e \u00e9 necess\u00e1rio apresent\u00e1-la em determinadas situa\u00e7\u00f5es.", "id": 274}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 a finalidade principal da Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas?", "resposta": "A finalidade principal da Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas \u00e9 confirmar a aus\u00eancia de dados importantes sobre o estudante e garantir a transpar\u00eancia nas opera\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas.", "id": 275}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existem outros casos al\u00e9m da cola\u00e7\u00e3o de grau, transfer\u00eancia ou trancamento de matr\u00edcula em que a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Constas \u00e9 necess\u00e1ria?", "resposta": "Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 mais casos espec\u00edficos citados no texto, apenas essas tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es.", "id": 276}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como aplicar a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Const\u00e1 a um caso espec\u00edfico de mudan\u00e7a de curso?", "resposta": "", "id": 277}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es como'regulares' ou 'irregulares':", "resposta": "", "id": 278}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que um estudante tenha um d\u00e9bito com a biblioteca e n\u00e3o possa realizar a matr\u00edcula. O que ele deve fazer?", "resposta": "", "id": 279}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analicie o papel do corpo docente e t\u00e9cnico-administrativos na implementa\u00e7\u00e3o dos procedimentos de registro nos cursos superiores.", "resposta": "", "id": 280}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Discuta a import\u00e2ncia da Declara\u00e7\u00e3o de Nada Const\u00e1 no contexto do ensino superior.", "resposta": "", "id": 281}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o e a redistribui\u00e7\u00e3o de pessoal nos termos da Declara\u00e7\u00e3o de Nada Const?", "resposta": "A transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 mudan\u00e7a de departamento ou unidade dentro da mesma institui\u00e7\u00e3o, enquanto a redistribui\u00e7\u00e3o de pessoal implica uma altera\u00e7\u00e3o mais ampla na estrutura organizacional.", "id": 282}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um funcion\u00e1rio p\u00fablico gostaria de realizar um curso de especializa\u00e7\u00e3o fora do pa\u00eds. Qual s\u00e3o os requisitos para solicitar uma licen\u00e7a de estudo superior a 6 meses?", "resposta": "Para solicitar uma licen\u00e7a de estudo superior a 6 meses, o funcion\u00e1rio precisa obter autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da Biblioteca Central e ter uma justificativa t\u00e9cnica ou financeira para a aus\u00eancia.", "id": 283}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Const diferencia-se de outras normas legais relativas \u00e0s licen\u00e7as e benef\u00edcios para funcion\u00e1rios p\u00fablicos?", "resposta": "A Declara\u00e7\u00e3o de Nada Const se distingue por n\u00e3o regulamentar o conte\u00fado das licen\u00e7as e benef\u00edcios, apenas governando a forma como eles devem ser solicitados e concedidos, diferenciando-se assim de outras leis que especificam detalhes sobre essas concess\u00f5es.", "id": 284}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias jur\u00eddicas para o funcion\u00e1rio p\u00fablico que n\u00e3o obtiver autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para uma licen\u00e7a de estudo?", "resposta": "Se o funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o obtiver autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pode ser considerado deserdi\u00e1rio e sofrer san\u00e7\u00f5es administrativas, como suspens\u00e3o ou perda de vencimentos.", "id": 285}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel das Bibliotecas Setoriais no novo processo de gest\u00e3o de d\u00edvida estudantil?", "resposta": "", "id": 286}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como era feito antes o processamento de listagem de devedores e como \u00e9 agora ap\u00f3s a mudan\u00e7a?", "resposta": "", "id": 287}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pelo bloqueio da matr\u00edcula dos estudantes em situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia?", "resposta": "", "id": 288}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "O que muda em rela\u00e7\u00e3o ao tempo necess\u00e1rio para o processamento da lista de devedores?", "resposta": "", "id": 289}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que representa a responsabiliza\u00e7\u00e3o adicional das Bibliotecas Setoriais nesse processo?", "resposta": "", "id": 290}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as responsabilidades das pr\u00f3-reitorias de ensino de gradua\u00e7\u00e3o e departamento de pessoal?", "resposta": "De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Consta, a Pro-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o tem responsabilidade pelo controle do disposto no par\u00e1grafo \u00fanico (\u00a71\u00ba), enquanto o Departamento de Pessoal (DEPES) tem atribui\u00e7\u00e3o para controlar o disposto no \u00a72\u00ba.", "id": 291}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel do Conselho Universit\u00e1rio nessa declara\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Conforme o Artigo 4\u00ba, a portaria ter\u00e1 validade at\u00e9 que o Conselho Universit\u00e1rio vote uma normativa mais espec\u00edfica sobre o assunto.", "id": 292}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como os departamentos podem colaborar para manter a ordem e disciplina na institui\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Segundo a Declara\u00e7\u00e3o de Nada Consta, os departamentos devem trabalhar em conjunto para garantir a ordem na universidade.", "id": 293}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se a declara\u00e7\u00e3o for descumprida, qual seria a consequ\u00eancia mais prov\u00e1vel?", "resposta": "Isso depende de v\u00e1rios fatores, mas \u00e9 poss\u00edvel que haja san\u00e7\u00f5es aplicadas pelas autoridades universit\u00e1rias.", "id": 294}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Por que \u00e9 importante a revis\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o das normas por parte do Conselho Universit\u00e1rio?", "resposta": "Isso garante que as regras estejam alinhadas com os objetivos da institui\u00e7\u00e3o e permitam uma gest\u00e3o eficaz.", "id": 295}], "Diretrizes Curriculares Nacionais": [{"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que s\u00e3o as Diretrizes Curriculares Nacionais?", "resposta": "As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o uma resolu\u00e7\u00e3o que define os princ\u00edpios, fundamentos, din\u00e2mica formativa e procedimentos a serem observados nas pol\u00edticas, na gest\u00e3o e nos programas e cursos de forma\u00e7\u00e3o.", "id": 296}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como as Diretrizes Curriculares Nacionais afetam a forma como os professores se preparam para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica?", "resposta": "As Diretrizes Curriculares Nacionais influenciam na forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos professores, garantindo que eles tenham conhecimento e habilidades necess\u00e1rias para atender \u00e0s especificidades das diferentes etapas e modalidades de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "id": 297}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos professores prevista pelas Diretrizes Curriculares Nacionais?", "resposta": "A forma\u00e7\u00e3o inicial se refere \u00e0 pr\u00e9-forma\u00e7\u00e3o dos professores antes de come\u00e7arem a trabalhar, enquanto a forma\u00e7\u00e3o continuada se refere \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o e melhoramento cont\u00ednuo da capacidade profissional dos professores ap\u00f3s ingressar no mercado de trabalho.", "id": 298}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os objetivos da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos professores previstos pelas Diretrizes Curriculares Nacionais?", "resposta": "Os objetivos da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos professores previstos pelas Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o garantir que os professores tenham conhecimento e habilidades necess\u00e1rias para atender \u00e0s especificidades das diferentes etapas e modalidades de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e contribuir para a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o.", "id": 299}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos pela Lei n\u00ba 9.394/96 e a Diretriz Nacional para Avalia\u00e7\u00e3o do Ensino Fundamental?", "resposta": "", "id": 300}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma escola pode implementar as Diretrizes Curriculares Nacionais na pr\u00e1tica, considerando a diversidade cultural das suas comunidades?", "resposta": "", "id": 301}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se a Lei n\u00ba 9.394/96 fosse revogada completamente, qual seria o impacto nas diretrizes curriculares?", "resposta": "", "id": 302}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais componentes da forma\u00e7\u00e3o fundamental para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio, de acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais?", "resposta": "", "id": 303}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como as Diretrizes Curriculares Nacionais influenciam na elabora\u00e7\u00e3o do plano de ensino de disciplinas espec\u00edficas, como por exemplo, a Matem\u00e1tica?", "resposta": "", "id": 304}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como as diretrizes curriculares nacionais influenciam nas horas de trabalho acad\u00eamico?", "resposta": "As diretrizes curriculares nacionais influenciam nas horas de trabalho acad\u00eamico ao estabelecer um padr\u00e3o nacional de qualidade e quantidade de ensino.", "id": 305}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as horas de pr\u00e1tica como componente curricular, distribuidas ao longo do processo formativo.", "resposta": "Componente curricular", "id": 306}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisie o impacto da garanta de base comum nacional nas orienta\u00e7\u00f5es curriculares.", "resposta": "A garanta de base comum nacional nas orienta\u00e7\u00f5es curriculares contribui para uniformizar os padr\u00f5es educacionais e promover uma melhor qualidade do ensino.", "id": 307}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea aplicaria as Diretrizes Curriculares Nacionais em seu pr\u00f3prio curso de ensino?", "resposta": "Eu aplicaria as Diretrizes Curriculares Nacionais no meu curso de ensino incluiria pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas inovadoras, desenvolvendo habilidades essenciais para os alunos.", "id": 308}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as horas dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades formativas estruturadas com as demais atividades previstas no projeto de curso.", "resposta": "As horas de dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades formativas estruturadas s\u00e3o significativamente maiores do que as demais atividades previstas no projeto de curso.", "id": 309}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o diretrizes curriculares nacionais?", "resposta": "As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es que regulamentam a forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos professores no Brasil.", "id": 310}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se o professor n\u00e3o tiver oportunidade de atualizar seu conhecimento, como ele pode melhorar suas habilidades?", "resposta": "Embora seja ideal ter oportunidades de atualiza\u00e7\u00e3o, existem recursos online e materiais did\u00e1ticos que podem ajudar a complementar a forma\u00e7\u00e3o do professor.", "id": 311}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como um professor pode resolver o problema de falta de tempo para realizar sua forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua?", "resposta": "Um professor pode encontrar formas de combinar suas responsabilidades com a forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, por exemplo, fazendo cursos on-line durante as horas livres ou participando de workshops nos fins de semana.", "id": 312}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais obst\u00e1culos enfrentados pelos professores para realizar sua forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua?", "resposta": "Os principais obst\u00e1culos s\u00e3o falta de tempo, carga hor\u00e1ria pesada, dificuldades financeiras e aus\u00eancia de apoio institucional.", "id": 313}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que um professor tenha conclu\u00eddo seus estudos e agora deseja voltar a trabalhar como professor. Qual tipo de forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua ele precisaria fazer?", "resposta": "Nesse caso, o professor provavelmente precisaria de forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua para atualizar seus conhecimentos e habilidades, bem como reciclar sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.", "id": 314}], "Disciplinas Semipresenciais": [{"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de disciplinas que j\u00e1 foram oferecidas de forma semipresencial pela UFAM?", "resposta": "Alguns exemplos s\u00e3o disciplinas de l\u00edngua estrangeira, como ingl\u00eas e espanhol", "id": 315}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre uma disciplina presencial e uma disciplina semipresencial ofertada pela UFAM?", "resposta": "A principal diferen\u00e7a \u00e9 a quantidade de tempo dedicado \u00e0 aprendizado aut\u00f4nomo versus o tempo dedicado a encontros presenciais.", "id": 316}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as disciplinas semipresenciais oferecidas pela UFAM como: 'pr\u00e1ticas', 'te\u00f3ricas' ou'mistas'. Qual \u00e9 a disciplina que melhor se encaixa em cada categoria?", "resposta": "Pr\u00e1ticas: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas; Te\u00f3ricas: Filosofia; Mistas: Psicologia", "id": 317}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como a UFAM resolve problemas de integra\u00e7\u00e3o entre disciplinas semipresenciais e disciplinas presenciais no mesmo curso?", "resposta": "A UFAM resolve esses problemas criando planos de ensino flex\u00edveis que permitam os estudantes trabalharem simultaneamente em diferentes disciplinas, independentemente da modalidade de ensino.", "id": 318}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse necess\u00e1rio mudar a pol\u00edtica de ensino da UFAM para oferecer todas as disciplinas apenas de forma semipresencial, quais benef\u00edcios voc\u00ea espera que isso trouxesse?", "resposta": "Acredito que isso traria benef\u00edcios para os estudantes, como maior flexibilidade e autonomia na escolha do ritmo de aprendizado, al\u00e9m de reduzir custos e impacto ambiental.", "id": 319}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como os professores podem aproveitar as TICs para melhorar a qualidade do ensino nas disciplinas semipresenciais?", "resposta": "Os professores podem utilizar ferramentas como plataformas de colabora\u00e7\u00e3o online, videoconfer\u00eancias e recursos educacionais abertos para fortalecer a intera\u00e7\u00e3o entre alunos e professores.", "id": 320}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que todos os cursos de gradua\u00e7\u00e3o da UFAM sejam transformados em disciplinas semipresenciais. Como isso afetaria a forma\u00e7\u00e3o dos futuros profissionais?", "resposta": "Entre os principais desafios est\u00e3o a falta de experi\u00eancia pr\u00e9via em EaD, a necessidade de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s novas ferramentas e plataformas digitais e a gest\u00e3o eficaz do tempo e da carga hor\u00e1ria. Solu\u00e7\u00f5es incluem capacita\u00e7\u00e3o e suporte para os professores, planejamento rigoroso e uso de ferramentas de apoio.", "id": 321}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais desafios que os professores enfrentam ao ministrair disciplinas semipresenciais e quais solu\u00e7\u00f5es eles podem adotar para super\u00e1-los?", "resposta": "A plataforma AVA serve como ambiente virtual de aprendizado, onde os alunos t\u00eam acesso a materiais did\u00e1ticos, exerc\u00edcios e atividades para realizar em casa ou durante a semana, al\u00e9m de ter a op\u00e7\u00e3o de se conectar com colegas e professores em tempo real.", "id": 322}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que s\u00e3o Disciplinas Semipresenciais?", "resposta": "S\u00e3o disciplinas que combinar\u00e3o elementos presenciais e n\u00e3o-presenciais.", "id": 323}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual a principal diferen\u00e7a entre Disciplinas Presenciais e Disciplinas Semipresenciais?", "resposta": "Enquanto as Disciplinas Presenciais s\u00e3o exclusivamente realizadas fisicamente, as Disciplinas Semipresenciais combinam presen\u00e7a f\u00edsica com componentes online.", "id": 324}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para a oferta de Disciplinas Semipresenciais?", "resposta": "De acordo com o Artigo 8\u00ba, o professor deve desenvolver as atividades da disciplina nas depend\u00eancias da universidade e no hor\u00e1rio estabelecido no plano de ensino.", "id": 325}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Como podem ser inclu\u00eddas Disciplinas Semipresenciais nos planos de ensino?", "resposta": "As Disciplinas Semipresenciais podem ser inclu\u00eddas como atividade obrigat\u00f3ria ou optativa, mediante a iniciativa do N\u00facleo Docente Estruturante do curso.", "id": 326}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por que \u00e9 importante ter Disciplinas Semipresenciais nos cursos?", "resposta": "Eles permitem maior flexibilidade e acessibilidade aos alunos, tornando o ensino mais eficaz e relevante.", "id": 327}], "Di\u00e1rio Classe, Boletins, Notas e Faltas": [{"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como voc\u00ea avalia a import\u00e2ncia do Di\u00e1rio Classificado no processo educacional?", "resposta": "", "id": 328}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre os boletins e as notas do aluno em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s faltas?", "resposta": "", "id": 329}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Desenvolva um modelo para identificar a relev\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es contidas nos di\u00e1rios classificados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frequ\u00eancia escolar.", "resposta": "", "id": 330}, {"estilo": "pergunta_hipotetico", "instrucao": "Se todos os alunos tivessem direito a absolver suas faltas por meio do registro em um di\u00e1rio classificado, como isso afetaria o rendimento acad\u00eamico?", "resposta": "", "id": 331}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "An\u00e1lise a import\u00e2ncia do controle de faltas no contexto de uma disciplina espec\u00edfica e como isso pode influenciar na nota final do aluno.", "resposta": "", "id": 332}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o Di\u00e1rio de Classe?", "resposta": "\u00c9 o documento eletr\u00f4nico onde os professores registram as presen\u00e7as e notas das disciplinas.", "id": 333}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias se algu\u00e9m else for registrar nota no meu lugar?", "resposta": "Se algu\u00e9m mais registrasse uma nota no seu lugar, voc\u00ea estaria violando o Artigo 3\u00b0 e poderia sofrer san\u00e7\u00f5es administrativas previstas em Lei.", "id": 334}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe algum exemplo de situa\u00e7\u00e3o em que o preenchimento do Di\u00e1rio de Classe pode ser realizado fora do Sistema Acad\u00eamico?", "resposta": "Sim, h\u00e1 casos espec\u00edficos em que o preenchimento do Di\u00e1rio de Classe pode ser feito manualmente, desde que tenha sido autorizado pelo professor respons\u00e1vel pela disciplina.", "id": 335}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o para impedir que outros registrem notas no meu nome?", "resposta": "A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a autenticidade e integridade das informa\u00e7\u00f5es registradas no Di\u00e1rio de Classe, evitando poss\u00edveis erros ou distor\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o dos alunos.", "id": 336}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como posso utilizar o Di\u00e1rio de Classe para acompanhar minhas notas?", "resposta": " Voc\u00ea pode acessar o Di\u00e1rio de Classe eletr\u00f4nico e verificar suas notas atualizadas regularmente, garantindo assim um melhor controle sobre seus progressos acad\u00eamicos.", "id": 337}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as situa\u00e7\u00f5es em que o professor respons\u00e1vel pela disciplina tem que registrar informa\u00e7\u00f5es.", "resposta": "I - Frequ\u00eancias dos discentes e conte\u00fados ministrados; II - Lan\u00e7amento e registro das ocorr\u00eancias", "id": 338}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para o professor respons\u00e1vel pela disciplina registrar as frequ\u00eancias dos discentes e conte\u00fados ministrados?", "resposta": "Prazo de at\u00e9 05 (cinco) dias \u00fateis ap\u00f3s cada aula", "id": 339}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o di\u00e1rios de classe e boletins de notas e faltas?", "resposta": "S\u00e3o registros eletr\u00f4nicos que devem ser preenchidos por professores respons\u00e1veis pelas disciplinas", "id": 340}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como os professores registraram as informa\u00e7\u00f5es antes da implementa\u00e7\u00e3o do sistema acad\u00eamico?", "resposta": "Nenhum detalhe fornecido", "id": 341}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais documentos precisam estar devidamente preenchidos para compor os arquivos das respectivas unidades acad\u00eamicas?", "resposta": "Di\u00e1rio de Classe e Boltem de Notas e Faltas eletr\u00f4nicos", "id": 342}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como aplicar os artigos 3 e 4 do Di\u00e1rio Classificado?", "resposta": "Os artigos 3 e 4 do Di\u00e1rio Classificado se referem \u00e0s notas dos exerc\u00edcios escolares e avalia\u00e7\u00f5es finais. Para aplic\u00e1-los, voc\u00ea precisa fornecer essas informa\u00e7\u00f5es nos respectivos boletins at\u00e9 o prazo estabelecido.", "id": 343}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe algum exemplo de quando seria necess\u00e1rio registrar uma aus\u00eancia justificada no Di\u00e1rio de Classe?", "resposta": "Sim, por exemplo, se voc\u00ea precisou comparecer a um funeral de um parente ou outro evento pessoal importante e precisava justificar sua falta \u00e0 aula.", "id": 344}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O que fazer se eu me esqueci de fornecer minhas notas de exerc\u00edcio no prazo estabelecido?", "resposta": "Se voc\u00ea se esqueceu de fornecer suas notas de exerc\u00edcio no prazo estabelecido, voc\u00ea pode contatar seu professor ou chefe de departamento para solicitar um prazo especial para entrega das notas.", "id": 345}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de n\u00e3o registrar uma aus\u00eancia justificada no Di\u00e1rio de Classe?", "resposta": "N\u00e3o registrando uma aus\u00eancia justificada no Di\u00e1rio de Classe, voc\u00ea poder\u00e1 ter problemas futuros com sua nota ou aprova\u00e7\u00e3o na disciplina, pois isso pode afetar negativamente sua frequ\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o nas aulas.", "id": 346}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual tipo de registro \u00e9 feito no Di\u00e1rio de Classe?", "resposta": "No Di\u00e1rio de Classe, \u00e9 feito registro da programa\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o de atividades n\u00e3o realizadas ap\u00f3s aus\u00eancias justificadas do docente.", "id": 347}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que s\u00e3o os Di\u00e1rios Classes?", "resposta": "Os Di\u00e1rios Classes s\u00e3o publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas emitidas pela institui\u00e7\u00e3o de ensino superior que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades acad\u00eamicas, financeiras e administrativas.", "id": 348}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que s\u00e3o boletins?", "resposta": "Boletins s\u00e3o comunica\u00e7\u00f5es emitidas pela institui\u00e7\u00e3o de ensino superior para informar aos alunos sobre altera\u00e7\u00f5es ou novidades relacionadas \u00e0 vida acad\u00eamica.", "id": 349}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre um Boletim e uma Nota?", "resposta": "Um Boletim geralmente se refere a uma notifica\u00e7\u00e3o importante ou comunicado oficial, enquanto uma Nota \u00e9 um registro detalhado de eventos ou transa\u00e7\u00f5es realizados no curso da disciplina.", "id": 350}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias legais das faltas n\u00e3o justificadas nos Di\u00e1rios Classes?", "resposta": "As faltas n\u00e3o justificadas podem levar ao arquivamento do aluno, perda de direito \u00e0s bolsas ou pr\u00eamios, e eventualmente at\u00e9 mesmo \u00e0 exclus\u00e3o do curso.", "id": 351}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 uma falta no contexto dos Di\u00e1rios Classes?", "resposta": "Uma falta \u00e9 a aus\u00eancia injustificada do aluno em uma atividade acad\u00eamica ou evento programado na institui\u00e7\u00e3o de ensino superior.", "id": 352}], "Dura\u00e7\u255eo e carga hor\u00e1ria": [{"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que s\u00e3o Diretrizes Curriculares Nacionais?", "resposta": "As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o regulamenta\u00e7\u00f5es que definem os princ\u00edpios, fundamentos, din\u00e2mica formativa e procedimentos a serem observados nas pol\u00edticas, na gest\u00e3o e nos programas e cursos de forma\u00e7\u00e3o inicia e continuada em n\u00edvel superior de profissionais do magist\u00e9rio.", "id": 353}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as responsabilidades das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior na forma\u00e7\u00e3o dos professores?", "resposta": "De acordo com o Artigo 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, em colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino, t\u00eam a responsabilidade de promover a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos professores para viabilizar o atendimento \u00e0s suas especificidades nas diferentes etapas e modalidades de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "id": 354}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior pode implementar as Diretrizes Curriculares Nacionais em seu curso de pedagogia?", "resposta": "Para implementar as Diretrizes Curriculares Nacionais, uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior pode desenvolver um plano de forma\u00e7\u00e3o que inclua atividades de capacita\u00e7\u00e3o para os professores, defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da forma\u00e7\u00e3o e garantir a participa\u00e7\u00e3o dos professores nas decis\u00f5es relativas \u00e0 pol\u00edtica educacional.", "id": 355}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a forma\u00e7\u00e3o inicial e a forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de professores?", "resposta": "A forma\u00e7\u00e3o inicial se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o inicial dos professores para ingressarem no mercado de trabalho, enquanto a forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua visa \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o e melhoria cont\u00ednua das habilidades e conhecimentos dos professores.", "id": 356}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Como voc\u00ea exemploifica a participa\u00e7\u00e3o do professor na gest\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica?", "resposta": "", "id": 357}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as atividades desenvolvidas pelo professor no munic\u00edpio em 'planejar', 'executar', 'acompanhar' e 'avaliar'.", "resposta": "", "id": 358}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": " Como um professor pode ajudar a implementar uma pol\u00edtica educacional mais eficaz? Qual seria o papel dele nessa implementa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 359}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as principais responsabilidades de um professor na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico.", "resposta": "", "id": 360}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um professor est\u00e1 tentando melhorar seu m\u00e9todo de ensino. Qual tipo de pesquisa poderia ele realizar para avaliar o impacto do novo m\u00e9todo nos resultados dos alunos?", "resposta": "", "id": 361}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o fundamental para a concep\u00e7\u00e3o de desenvolvimento profissional dos professores?", "resposta": "Os sistemas e as redes de ensino.", "id": 362}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes caracter\u00edsticas da forma\u00e7\u00e3o continuada do professor:", "resposta": "I \u2014 Os sistemas e as redes de ensino", "id": 363}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se n\u00e3o houvesse respeito pelo protagonismo do professor, como isso afetaria a qualidade do ensino?", "resposta": "", "id": 364}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes \u00e1reas de conhecimento abordadas na forma\u00e7\u00e3o continuada do professor:", "resposta": "Conhecimento, Ci\u00eancia e Tecnologia", "id": 365}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Por que \u00e9 importante o di\u00e1logo e a parceria entre o professor e outros atores e institui\u00e7\u00f5es?", "resposta": "Para contribuir para alavancar novos patamares de qualidade no complexo trabalho de gest\u00e3o da sala de aula e da institui\u00e7\u00e3o educativa.", "id": 366}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a forma\u00e7\u00e3o continuada do professor pode influenciar a pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 367}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes modalidades de forma\u00e7\u00e3o continuada do professor:", "resposta": "Atividades formativas e cursos de atualiza\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o, aperfei\u00e7oamento, especializa\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado", "id": 368}], "Educa\u00e7\u255eo a Dist\u00e2ncia": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a educa\u00e7\u00e3o presencial e a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?", "resposta": "A educa\u00e7\u00e3o presencial ocorre em salas de aula com professores presentes, enquanto a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia utiliza recursos did\u00e1ticos online.", "id": 369}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Como as institui\u00e7\u00f5es podem melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?", "resposta": "Implementando estruturas de apoio \u00e0s turmas, utilizando tecnologias de ponta e promovendo intera\u00e7\u00e3o entre os alunos.", "id": 370}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?", "resposta": "\u00c9 uma forma de ensino que permite a autoaprendizagem com a media\u00e7\u00e3o de recursos did\u00e1ticos organizados e apresentados em diferentes suportes.", "id": 371}, {"estilo": "pergunta_analitica", "instrucao": "Analisando o artigo 2\u00ba do decreto, quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para que uma institui\u00e7\u00e3o possa oferecer cursos de mestrado e doutorado a dist\u00e2ncia?", "resposta": "A oferta desses cursos est\u00e1 condicionada \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica prevista no \u00a71\u00ba do Art. 2\u00ba.", "id": 372}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de recursos did\u00e1ticos usados em educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia incluem?", "resposta": "Materiais impressos, v\u00eddeos, \u00e1udios, jogos educacionais, ferramentas de colabora\u00e7\u00e3o online.", "id": 373}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a autonomia pedag\u00f3gica e administrativa concedida \u00e0s unidades escolares p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica?", "resposta": "Segundo o Art. 15, a autonomia pedag\u00f3gica refere-se \u00e0 liberdade para elaborar o projeto pedag\u00f3gico da escola, enquanto a autonomia administrativa se refere \u00e0 capacidade de gest\u00e3o financeira.", "id": 374}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analise a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local nos conselhos escolares ou equivalentes.", "resposta": "A participa\u00e7\u00e3o ativa das comunidades escolar e local no processo decis\u00f3rio da escola permite uma maior efetividade nas pol\u00edticas educacionais e um melhor entendimento das necessidades locais.", "id": 375}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela iniciativa privada s\u00e3o regulamentadas pelo sistema federal de ensino?", "resposta": "De acordo com o Art. 16, as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela iniciativa privada est\u00e3o inclu\u00eddas no sistema federal de ensino, desde que sejam criadas e mantenham suas atividades de acordo com as leis e regulamentos aplic\u00e1veis.", "id": 376}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para a concess\u00e3o de autonomia pedag\u00f3gica e administrativa \u00e0s unidades escolares p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica?", "resposta": "Os crit\u00e9rios para a concess\u00e3o de autonomia pedag\u00f3gica e administrativa s\u00e3o definidos por lei, devendo respeitar as normas gerais de direito financeiro p\u00fablico, como previsto no Art. 15.", "id": 377}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se todos os alunos tivessem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, haveria redu\u00e7\u00e3o nos custos com infraestrutura?", "resposta": "Sim", "id": 378}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes caracter\u00edsticas da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia: flexibilidade hor\u00e1ria, interatividade, custo-benef\u00edcio.", "resposta": "Flexibilidade hor\u00e1ria: sim; Interatividade: n\u00e3o; Custo-Benef\u00edcio: sim", "id": 379}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplifique formas pelas quais a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pode ajudar estudantes com defici\u00eancias f\u00edsicas.", "resposta": "A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pode ajudar estudantes com defici\u00eancias f\u00edsicas permitindo que eles realizem atividades acad\u00eamicas de forma mais acess\u00edvel.", "id": 380}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as principais vantagens da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.", "resposta": "As principais vantagens da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia incluem maior flexibilidade hor\u00e1ria, menor necessidade de infraestrutura e redu\u00e7\u00e3o de custos.", "id": 381}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 a Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia?", "resposta": "A Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia \u00e9 um modelo educacional que permite que os estudantes completem seus cursos ou programas sem precisar se encontrar fisicamente na escola.", "id": 382}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como resolver problemas de falta de recursos humanos na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?", "resposta": "De acordo com o artigo 64, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o para administra\u00e7\u00e3o, planejamento, inspe\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional deve ser feita em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em pedagogia ou em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 383}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as exig\u00eancias m\u00ednimas para a forma\u00e7\u00e3o docente em educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?", "resposta": "Conforme Art. 65, a forma\u00e7\u00e3o docente, exceto para educa\u00e7\u00e3o superior, inclui pr\u00e1tica de ensino de, no m\u00ednimo, trezentas horas.", "id": 384}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional pode influir na forma\u00e7\u00e3o de professores em educa\u00e7\u00e3o a distan\u00e7a?", "resposta": "De acordo com o Art. 64, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional estabelece que a forma\u00e7\u00e3o de professores em educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia seja realizada em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em pedagogia ou em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, garantindo a base comum nacional.", "id": 385}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fossem eliminados os concursos p\u00fablicos de provas e t\u00edtulos para ingressar no magist\u00e9rio, quais consequ\u00eancias isso teria?", "resposta": "A elimina\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos de provas e t\u00edtulos para ingressar no magist\u00e9rio p\u00fablico, prevista no Art. 67, n\u00e3o seria recomend\u00e1vel, pois esse processo garante a competi\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados para atuar na educa\u00e7\u00e3o.", "id": 386}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas do modelo de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?", "resposta": "As principais caracter\u00edsticas do modelo de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia incluem a flexibilidade hor\u00e1ria, autonomia do aluno, uso de tecnologia educacional e personaliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.", "id": 387}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os benef\u00edcios da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia como sendo mais importantes para alunos, professores ou ambos.", "resposta": "Ambos", "id": 388}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea aplicaria o modelo de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia na sua pr\u00f3pria vida di\u00e1ria?", "resposta": "Eu poderia assistir v\u00eddeos tutoriais sobre programa\u00e7\u00e3o online durante meus tempos livres e realizar exerc\u00edcios pr\u00e1ticos para consolidar meus conhecimentos.", "id": 389}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as diferen\u00e7as entre ensino presencial e ensino a distancia", "resposta": "O ensino presencial ocorre em uma sala de aula tradicional, enquanto o ensino a dist\u00e2ncia \u00e9 realizado atrav\u00e9s de plataformas digitais, permitindo ao aluno aprender de forma remota.", "id": 390}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel da comunica\u00e7\u00e3o no modelo de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia?", "resposta": "A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental no modelo de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, pois permite que os professores e alunos se comuniquem regularmente, resolvam d\u00favidas e mantenham a intera\u00e7\u00e3o.", "id": 391}], "Enade": [{"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique o ENADE como uma medida de avalia\u00e7\u00e3o educacional.", "resposta": "O ENADE \u00e9 uma medida de avalia\u00e7\u00e3o educacional.", "id": 392}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare os objetivos do ENADE com aqueles do vestibular.", "resposta": "Os objetivos do ENADE s\u00e3o diferentes dos do vestibular.", "id": 393}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Analisar as implica\u00e7\u00f5es legais da obrigatoriedade do ENADE nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.", "resposta": "A obrigatoriedade do ENADE pode impactar na estrutura curricular das universidades.", "id": 394}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como o ENADE pode ser utilizado como ferramenta de melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O ENADE pode ser utilizado para identificar \u00e1reas que necessitam de melhoramento e ajustes nos curr\u00edculos.", "id": 395}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre as mencionas 'PARTICIPANTE', 'DISPENSADO' e 'IRREGULAR'?", "resposta": "A men\u00e7\u00e3o 'PARTICIPANTE' indica que o aluno participou do Enade, a 'DISPENSADO' indica dispensa do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio e a 'IRREGULAR' indica que o aluno n\u00e3o esteve regularmente matriculado.", "id": 396}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a exemplo de situa\u00e7\u00e3o em que uma pessoa recebe a men\u00e7\u00e3o 'IRREGULAR'", "resposta": "Um exemplo de situa\u00e7\u00e3o em que uma pessoa pode receber a men\u00e7\u00e3o 'IRREGULAR' \u00e9 se o aluno for registrado irregularmente na institui\u00e7\u00e3o de ensino ou se tiver sido benefici\u00e1rio de alguma medida especial durante seu per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o.", "id": 397}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Como resolver problemas de registro irregulares no Enade?", "resposta": "Para resolver problemas de registro irregulares no Enade, \u00e9 necess\u00e1rio verificar os documentos de matr\u00edcula e hist\u00f3rico escolar do aluno, notificar a autoridade competente e solicitar revis\u00e3o do caso.", "id": 398}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva como funciona o processo de atribui\u00e7\u00e3o das mencionas no Enade.", "resposta": "O processo de atribui\u00e7\u00e3o das mencionas no Enade ocorre mediante a an\u00e1lise dos relat\u00f3rios produzidos pelo INEP, que s\u00e3o encaminhados \u00e0 Divis\u00e3o de Registro e Controle - PROEG da institui\u00e7\u00e3o de ensino, respons\u00e1vel por realizar a verifica\u00e7\u00e3o e a atribui\u00e7\u00e3o da men\u00e7\u00e3o correspondente.", "id": 399}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual um aluno pode receber a men\u00e7\u00e3o 'DISPENSADO'?", "resposta": "'N\u00e3o foi selecionado pelo INEP'", "id": 400}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 men\u00e7\u00e3o 'PANTE', quais s\u00e3o os crit\u00e9rios necess\u00e1rios para que um aluno seja considerado sele\u00e7\u00e3o do ENADE?", "resposta": "Inscrever-se e ser seleccionado pelo INEP", "id": 401}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Um aluno n\u00e3o passou no ENADE, o que ele pode fazer para evitar uma situa\u00e7\u00e3o similar no futuro?", "resposta": "Melhorar seus conhecimentos e habilidades antes de realizar novamente o ENADE", "id": 402}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Analisando o \u00a72\u00ba do texto, quais s\u00e3o as consequ\u00eancias para um aluno que foi inscrito no ENADE, mas n\u00e3o foi selecionado pelo INEP?", "resposta": "Ele receber\u00e1 a men\u00e7\u00e3o 'DISPENSADO' no seu hist\u00f3rico escolar", "id": 403}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva a situa\u00e7\u00e3o de um aluno que foi dispensado do ENADE.", "resposta": "O aluno foi inscrito no ENADE, mas n\u00e3o foi selecionado pelo INEP.", "id": 404}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se todos os alunos do curso irregularmente n\u00e3o tivessem feito o ENADE, qual seria a consequ\u00eancia?", "resposta": "Receberiam a men\u00e7\u00e3o 'IRREGULAR' no hist\u00f3rico escolar.", "id": 405}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual um aluno recebe a men\u00e7\u00e3o 'IRREGULAR' no hist\u00f3rico escolar?", "resposta": "Por n\u00e3o ter se submetido ao Exame no ano de avalia\u00e7\u00e3o do curso.", "id": 406}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que um aluno pode receber a men\u00e7\u00e3o 'IRREGULAR'?", "resposta": "Um exemplo \u00e9 quando o aluno n\u00e3o se submeteu ao ENADE no ano de avalia\u00e7\u00e3o do curso.", "id": 407}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual \u00e9 a responsabilidade do aluno em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do ENADE?", "resposta": "O aluno tem a obriga\u00e7\u00e3o de se submeter ao Exame no ano de avalia\u00e7\u00e3o do curso.", "id": 408}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em caso de irregularidade no ENADE, quais s\u00e3o as consequ\u00eancias para o aluno?", "resposta": "O aluno receber\u00e1 a men\u00e7\u00e3o 'IRREGULAR' no hist\u00f3rico escolar.", "id": 409}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Se todos os alunos do curso irregularmente n\u00e3o tivessem feito o ENADE, qual seria a consequ\u00eancia?", "resposta": "Receberiam a men\u00e7\u00e3o 'IRREGULAR' no hist\u00f3rico escolar.", "id": 410}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 necess\u00e1rio para concluir o curso?", "resposta": "Ter todos os cr\u00e9ditos e carga hor\u00e1ria", "id": 411}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para obter o diploma?", "resposta": "Concluir todos os cr\u00e9ditos e carga hor\u00e1ria do curso e participar ou ser dispensado do Exame", "id": 412}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um estudante n\u00e3o tivesse feito o Exame, poderia ainda obter o diploma?", "resposta": "N\u00e3o, segundo Art. 3\u00ba, somente colar\u00e1 grau o aluno que tenha participado ou sido dispensado do Exame", "id": 413}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um estudante tivesse apenas alguns cr\u00e9ditos faltantes, poderia ainda concluir o curso?", "resposta": "Sim, desde que complete todos os cr\u00e9ditos e carga hor\u00e1ria do seu curso", "id": 414}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a conclus\u00e3o do curso e a participa\u00e7\u00e3o no Exame?", "resposta": "De acordo com o Art. 3\u00ba, a conclus\u00e3o do curso depende da participa\u00e7\u00e3o ou dispensa do Exame", "id": 415}], "Entrega, Revis\u255eo Exerc\u00edcios e Prova Final": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre entrega e revis\u00e3o?", "resposta": "", "id": 416}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os seguintes itens como 'entrega','revis\u00e3o' ou 'prova final': exerc\u00edcio, prova, tarefa.", "resposta": "", "id": 417}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analize as implica\u00e7\u00f5es das provas finais na avalia\u00e7\u00e3o do aluno.", "resposta": "", "id": 418}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas principais da entrega e da revis\u00e3o.", "resposta": "", "id": 419}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a exemplos de situa\u00e7\u00f5es onde a entrega pode ser utilizada.", "resposta": "", "id": 420}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o pedido de revis\u00e3o individual e o coletivo?", "resposta": "De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o, o pedido individual n\u00e3o precisa ser fundamentado, enquanto o coletivo requer fundamenta\u00e7\u00e3o e assinatura de todos os solicitantes.", "id": 421}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es como 'individual' ou 'coletiva': o discente pede revis\u00e3o de sua nota; um grupo de discentes pedem revis\u00e3o da nota de um colega.", "resposta": "Individual", "id": 422}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos m\u00ednimos para uma fundamenta\u00e7\u00e3o considerada adequada para o pedido de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o?", "resposta": "A fundamenta\u00e7\u00e3o deve ser escrita ou digitada, fazer sentido para cada quest\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o e estar baseada em conhecimentos te\u00f3ricos consistentes.", "id": 423}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes ferramentas como 'permitidas' ou 'proibidas' para a revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o: l\u00e1piz, caneta, computador.", "resposta": "Proibidas", "id": 424}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Suponha que voc\u00ea seja um discente que deseja pedir revis\u00e3o de uma nota baixa em uma disciplina. Qual argumento l\u00f3gico voc\u00ea poderia utilizar para justificar sua solicita\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Posso argumentar que minha nota foi influenciada pela falta de clareza na explica\u00e7\u00e3o do professor sobre um t\u00f3pico importante, o que me impossibilitou entender corretamente a mat\u00e9ria.", "id": 425}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o procedimento para solicitar revis\u00e3o de exerc\u00edcios escolares?", "resposta": "De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o, a solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de exerc\u00edcios escolares deve ser protocolizada na Coordena\u00e7\u00e3o do curso.", "id": 426}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu souber que minha nota foi calculada erradamente, posso pedir revis\u00e3o mesmo se j\u00e1 passou mais de 3 dias desde o resultado?", "resposta": "Sim, de acordo com o artigo 11, o professor da disciplina tem at\u00e9 5 dias \u00fateis para emitir o parecer conclusivo, portanto, ainda h\u00e1 tempo para fazer a solicita\u00e7\u00e3o.", "id": 427}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos de admissibilidade para solicitar revis\u00e3o de exerc\u00edcios escolares?", "resposta": "Conforme o Art. 8\u00ba da resolu\u00e7\u00e3o, os requisitos de admissibilidade s\u00e3o n\u00e3o ter havido aprova\u00e7\u00e3o da disciplina anteriormente e n\u00e3o haver existido contesta\u00e7\u00e3o previamente apresentada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o.", "id": 428}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se meu professor deixa de emitir o parecer conclusivo dentro do prazo de 5 dias \u00fateis, o que posso fazer?", "resposta": "Nesse caso, voc\u00ea pode recorrer para a coordena\u00e7\u00e3o do curso, pois o prazo m\u00e1ximo para emiss\u00e3o do parecer conclusivo foi ultrapassado.", "id": 429}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel do coordenador do curso na revis\u00e3o de exerc\u00edcios escolares?", "resposta": "O coordenador do curso \u00e9 respons\u00e1vel por encaminhar o processo de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o para o professor da disciplina ap\u00f3s analisar os requisitos de admissibilidade e pelo envio da decis\u00e3o ao discente.", "id": 430}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o os motivos determinantes mencionados no Artigo 14?", "resposta": "Motivos determinantes s\u00e3o aqueles que indicam inconsist\u00eancias no parecer do professor da disciplina.", "id": 431}, {"estilo": "pergunta_analitica", "instrucao": "Qual a raz\u00e3o pela qual a discuss\u00e3o sobre mat\u00e9ria diversa \u00e9 proibida nos recursos?", "resposta": "A discuss\u00e3o sobre mat\u00e9ria diversa \u00e9 proibida porque pode influenciar na an\u00e1lise do recurso.", "id": 432}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como funciona o processo de entrega e revis\u00e3o dos exerc\u00edcios e provas finais, considerando os artigos 14 e 15?", "resposta": "O processo envolve a entrega dos trabalhos, que s\u00e3o avaliados pelo professor. Se houver discord\u00e2ncia com a nota atribuida, o aluno pode recorrer, dentro do prazo estipulado, apresentando motivos determinantes para justificar a alteracao da nota.", "id": 433}, {"estilo": "pergunta_analitica", "instrucao": "Por que \u00e9 importante respeitar o prazo de 10 dias \u00fateis para a an\u00e1lise dos recursos?", "resposta": "\u00c9 importante respeitar o prazo para evitar atrasos e garantir que as decis\u00f5es sejam tomadas em tempo h\u00e1bil.", "id": 434}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os passos necess\u00e1rios para encaminhar um recurso, de acordo com os artigos 16 e 17?", "resposta": "Para encaminhar um recurso, o aluno deve protocolizar o pedido na Coordena\u00e7\u00e3o do curso, onde ser\u00e1 constitu\u00edda uma banca para analisar o fundamento do recurso.", "id": 435}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O que acontece se o recurso for indeferido?", "resposta": "No caso de indeferimento do recurso, o processo ser\u00e1 encaminhado para a Coordena\u00e7\u00e3o do curso, onde ser\u00e1 arquivado.", "id": 436}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um professor da disciplina deve agir ap\u00f3s a comunica\u00e7\u00e3o do resultado do recurso?", "resposta": "O professor da disciplina deve tomar as devidas provid\u00eancias para a retifica\u00e7\u00e3o da nota no sistema de registro acad\u00eamico espec\u00edfico e oficial destinado a este fim, no prazo de at\u00e9 2 (dois) dias \u00fateis.", "id": 437}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es nas quais um recurso pode ser interposto?", "resposta": "Um exemplo \u00e9 quando h\u00e1 uma disputa sobre a nota atribu\u00edda ao aluno pelo professor da disciplina.", "id": 438}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Situa\u00e7\u00f5es em que o discente precisa ser comunicado formalmente sobre o resultado do recurso?", "resposta": "Uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 quando houver altera\u00e7\u00e3o na nota atribu\u00edda ao aluno.", "id": 439}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de informa\u00e7\u00f5es que o discente precisaria saber sobre o resultado do recurso?", "resposta": "Al\u00e9m da altera\u00e7\u00e3o na nota, outras informa\u00e7\u00f5es importantes s\u00e3o a data, hora e local da divulga\u00e7\u00e3o do resultado do recurso.", "id": 440}], "Estatuto da Ufam": [{"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como aplicar o Art. 1\u00ba do Estatuto da Ufam em uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica?", "resposta": "O Art. 1\u00ba do Estatuto da Ufam define a cria\u00e7\u00e3o da Universidade do Amazonas como institui\u00e7\u00e3o federal de Ensino Superior. Para aplicar esse artigo em uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, voc\u00ea precisaria analisar qual \u00e9 a relev\u00e2ncia da data de cria\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei federal que a criou.", "id": 441}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 a autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica da Universidade do Amazonas?", "resposta": "A autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica da Universidade do Amazonas refere-se ao direito de autogoverno nas \u00e1reas de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, garantindo a liberdade de escolha e desenvolvimento curricular.", "id": 442}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se a Universidade do Amazonas fosse privatizada, quais consequ\u00eancias teriam os alunos?", "resposta": "Nesse cen\u00e1rio hipot\u00e9tico, os alunos da Universidade do Amazonas poderiam sofrer com mudan\u00e7as no custo da educa\u00e7\u00e3o, na estrutura curricular e na qualidade geral do ensino, tornando mais dif\u00edcil acessibilidade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.", "id": 443}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as fontes jur\u00eddicas que regem a vida universit\u00e1ria?", "resposta": "As fontes jur\u00eddicas que regem a vida universit\u00e1ria s\u00e3o o Estatuto da Ufam, o Regimento Geral e os regimentos das unidades acad\u00eamicas, bem como outras leis federais e estaduais relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.", "id": 444}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a justificativa para a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio?", "resposta": "", "id": 445}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse permitido que apenas professores tenham voz no Conselho Universit\u00e1rio, qual seria o impacto nas decis\u00f5es universit\u00e1rias?", "resposta": "", "id": 446}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as fun\u00e7\u00f5es exercidas pelo Conselho Universit\u00e1rio.", "resposta": "", "id": 447}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas do Conselho Universit\u00e1rio", "resposta": "", "id": 448}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais compet\u00eancias atribu\u00eddas ao Conselho Universit\u00e1rio?", "resposta": "", "id": 449}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como o Estatuto da Ufam define a compet\u00eancia das C\u00e2maras?", "resposta": "De acordo com o Estatuto da Ufam, as C\u00e2maras t\u00eam compet\u00eancia para deliberar originariamente ou em grau de recurso sobre mat\u00e9rias pr\u00f3prias.", "id": 450}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que s\u00e3o as responsabilidades do CONSEPE em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o?", "resposta": "O CONSEPE \u00e9 respons\u00e1vel por decidir ou propor, mediante suas c\u00e2maras, dentro dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios dispon\u00edveis, sobre assuntos relativos \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cursos, al\u00e9m disso, outras atribui\u00e7\u00f5es previstas no artigo 1\u00b0 do Estatuto da Ufam.", "id": 451}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a aprova\u00e7\u00e3o de novos cursos pela CONSEPE?", "resposta": "De acordo com o \u00a7 2\u00ba do Estatuto da Ufam, as decis\u00f5es relacionadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cursos devem levar em conta a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.", "id": 452}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analicie a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o do CONSEPE nas decis\u00f5es relativas aos cursos da Ufam.", "resposta": "A participa\u00e7\u00e3o do CONSEPE nas decis\u00f5es relativas aos cursos da Ufam \u00e9 fundamental pois garante a representatividade das diferentes \u00e1reas da universidade e contribui para a tomada de decis\u00f5es mais equilibradas e informadas.", "id": 453}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como garantir o exerc\u00edcio profissional ap\u00f3s a conclus\u00e3o do curso de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "De acordo com o Art. 36 do Estatuto da Ufam, os cursos de gradua\u00e7\u00e3o habilitam ao exerc\u00edcio profissional na \u00e1rea de estudos abrangida pelo respectivo curr\u00edculo.", "id": 454}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o mestrado e o doutorado nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O mestrado visa enriquecer o cabedal cient\u00edfico e profissional, enquanto o doutorado prop\u00f5e forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural ampla e aprofundada, segundo os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do Art. 37 do Estatuto da Ufam.", "id": 455}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as regras para ingresso nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "De acordo com o Estatuto da Ufam, os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o est\u00e3o abertos a candidatos diplomados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e que atendam \u00e0s exig\u00eancias do Regimento Geral e normas complementares.", "id": 456}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Que caracter\u00edsticas distinguem os cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da Ufam?", "resposta": "Os cursos de gradua\u00e7\u00e3o t\u00eam por fim habilitar ao exerc\u00edcio profissional, enquanto os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o visam desenvolver e aprofundar os estudos feitos ao n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o, segundo os Arts. 36 e 37 do Estatuto da Ufam.", "id": 457}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o exemplos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o oferecidos pela UFAM?", "resposta": "Alguns exemplos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o oferecidos pela UFAM incluem...", "id": 458}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Como funciona a revalida\u00e7\u00e3o de diplomas de universidades estrangeiras pela UFAM?", "resposta": "Segundo o Artigo 64 do Estatuto da UFAM, a revalida\u00e7\u00e3o ocorre quando a...", "id": 459}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "O que s\u00e3o os cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e extens\u00e3o mencionados no Artigo 63 do Estatutio da UFAM?", "resposta": "Os cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e extens\u00e3o s\u00e3o modalidades de ensino...", "id": 460}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel do Regimento Geral na regulamenta\u00e7\u00e3o da vida acad\u00eamica da UFAM?", "resposta": "De acordo com o Estatuto da UFAM, o Regimento Geral \u00e9 respons\u00e1vel por...", "id": 461}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Em quais casos a UFAM concede diplomas aos graduados?", "resposta": "Conforme o Artigo 62 do Estatuto da UFAM, a UFAM concede diplomas apenas...", "id": 462}], "Est\u00e1gio": [{"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os tipos de est\u00e1gios previstos pela lei.", "resposta": "Obrigat\u00f3rio e N\u00e3o-Obrigat\u00f3rio", "id": 463}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplifique como o est\u00e1gio pode contribuir para o desenvolvimento profissional de um estudante.", "resposta": "O est\u00e1gio permite ao estudante aplicar teorias em pr\u00e1tica, adquirir habilidades e conhecimentos espec\u00edficos para o mercado, e desenvolver soft skills.", "id": 464}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse poss\u00edvel ter dois est\u00e1gios consecutivos, qual seria o benef\u00edcio maior?", "resposta": "Um poss\u00edvel benef\u00edcio maior seria a consolida\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades adquiridos no primeiro est\u00e1gio, permitindo ao estudante se especializar ainda mais.", "id": 465}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como resolver problemas comuns relacionados ao est\u00e1gio, como falta de recursos ou supervis\u00e3o inadequada?", "resposta": "Para resolver esses problemas, o estudante pode tentar comunicar-se melhor com o supervisor, buscar apoio da institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo est\u00e1gio, ou procurar alternativas para superar as limita\u00e7\u00f5es.", "id": 466}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel do est\u00e1gio no curr\u00edculo acad\u00eamico e como ele \u00e9 avaliado?", "resposta": "O est\u00e1gio \u00e9 parte integral do curr\u00edculo acad\u00eamico, pois ajuda a conectar teoria e pr\u00e1tica. Ele \u00e9 avaliado geralmente por relat\u00f3rios, testes e conversas entre o estudante e o seu supervisor.", "id": 467}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os tipos de estagi\u00e1rios mencionados no texto.", "resposta": "estagi\u00e1rios universit\u00e1rios e profissionais liberais", "id": 468}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as obriga\u00e7\u00f5es I e III do texto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades do professor supervisor.", "resposta": "Ambas obrigam o professor supervisor a realizar fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, mas a I se refere ao cumprimento do termo de compromisso, enquanto a III se refere \u00e0 supervis\u00e3o dos estagi\u00e1rios.", "id": 469}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de atividades de aprendizado social que podem ser realizadas durante o est\u00e1gio?", "resposta": "Atividades de voluntariado, eventos culturais, palestras, workshops, entre outras.", "id": 470}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas m\u00ednimas exigidas pelas instala\u00e7\u00f5es para oferecimento de est\u00e1gio.", "resposta": "As instala\u00e7\u00f5es devem ter condi\u00e7\u00f5es para proporcionar ao educando atividades de aprendizagem social, profissional e cultural.", "id": 471}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para entrega do Termo de Realiza\u00e7\u00e3o do Est\u00e1gio pelo empregador?", "resposta": "N\u00e3o h\u00e1 men\u00e7\u00e3o expl\u00edcita no texto sobre o prazo m\u00e1ximo para entrega do Termo de Realiza\u00e7\u00e3o do Est\u00e1gio.", "id": 472}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como apliquei o Art. 428 da CLT ao caso de um aprendiz que ainda n\u00e3o completou o ensino m\u00e9dio?", "resposta": "Para isso, voc\u00ea deve verificar se a empresa oferece anota\u00e7\u00e3o na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, matr\u00edcula e frequ\u00eancia do aprendiz na escola, al\u00e9m disso, verifique se h\u00e1 inscri\u00e7\u00e3o em programa de aprendizagem desenvolvido sob orienta\u00e7\u00e3o de entidade qualificada em forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional met\u00f3dica.", "id": 473}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um aprendiz de 17 anos contratado por uma empresa de constru\u00e7\u00e3o civil n\u00e3o consegue frequentar a escola pois trabalha demais horas e n\u00e3o tem tempo livre. Qual \u00e9 a melhor forma de resolver esse problema?", "resposta": "Nesse caso, \u00e9 importante lembrar que o contrato de aprendizagem n\u00e3o pode ser estipulado por mais de 2 anos, exceto quando se tratar de aprendiz portador de defici\u00eancia. Al\u00e9m disso, \u00e9 recomend\u00e1vel que a empresa e o aprendiz buscam solu\u00e7\u00f5es alternativas, como realizar estudos \u00e0 dist\u00e2ncia ou durante hor\u00e1rios livres, para garantir o cumprimento do disposto no Art. 428 da CLT.", "id": 474}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual a principal diferen\u00e7a entre a supervis\u00e3o direta e indireta nos est\u00e1gios?", "resposta": "", "id": 475}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos m\u00ednimos para se tornar supervisor de est\u00e1gios?", "resposta": "", "id": 476}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como a coordena\u00e7\u00e3o geral de est\u00e1gios da UFAM \u00e9 composta? Qual \u00e9 o papel do Diretor do Departamento de Programas Acad\u00eamicos nessa estrutura?", "resposta": "", "id": 477}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que \u00e9 necess\u00e1rio considerar durante a avalia\u00e7\u00e3o dos estagi\u00e1rios, segundo o Art. 13?", "resposta": "", "id": 478}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como apliquei as diretrizes de avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio na minha experi\u00eancia?", "resposta": "", "id": 479}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisou como a supervis\u00e3o do est\u00e1gio contribuiu para o desenvolvimento profissional do estagi\u00e1rio.", "resposta": "", "id": 480}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a import\u00e2ncia de enviar o formul\u00e1rio do termo de compromisso para a coordena\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio?", "resposta": "", "id": 481}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Refletiu sobre como a zona de conforto pode influenciar o desempenho do estagi\u00e1rio durante o est\u00e1gio?", "resposta": "", "id": 482}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea lidou com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis durante seu per\u00edodo de est\u00e1gio?", "resposta": "", "id": 483}], "Exerc\u00edcios Domiciliares": [{"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 032/2016?", "resposta": "Regulamentar a utiliza\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio de Classe e Boletim de Notas e Faltas eletr\u00f4nicos", "id": 484}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Se uma disciplina n\u00e3o for inclu\u00edda no regimento curricular, como isso pode afetar os alunos?", "resposta": "Pode causar confus\u00e3o entre os estudantes e dificultar a realiza\u00e7\u00e3o das atividades previstas.", "id": 485}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 032/2016 se relaciona com a Portaria GR n\u00ba 0151?", "resposta": "Ambas tratam sobre o regime did\u00e1tico, embora a Resolu\u00e7\u00e3o seja mais ampla e abranja todas as \u00e1reas, enquanto a Portaria se refere especificamente \u00e0 gest\u00e3o da gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 486}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 032/2016 como principais ou secund\u00e1rias.", "resposta": "Principais s\u00e3o Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba; Secund\u00e1rias s\u00e3o CAP\u00cdTULOS subsequentes.", "id": 487}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Suponha que voc\u00ea esteja um aluno da UFAM. Como voc\u00ea iria usar o Di\u00e1rio de Classe e Boletim de Notas e Faltas eletr\u00f4nicos?", "resposta": "Eu usaria esses ferramentas para acompanhar meus progressos, monitorar minhas faltas e melhorar minha organiza\u00e7\u00e3o.", "id": 488}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "O que aconteceria se os exerc\u00edcios domiciliados fossem eliminados por completo?", "resposta": "...", "id": 489}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns exemplos de exerc\u00edcios domciliados que podem ajudar a melhorar a sa\u00fade dos estudantes?", "resposta": "...", "id": 490}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um professor decidisse aplicar apenas exerc\u00edcios domciliados para um per\u00edodo determinado, como isso afetaria o rendimento dos alunos?", "resposta": "...", "id": 491}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas principais dos exerc\u00edcios domciliados.", "resposta": "...", "id": 492}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que todos os estudantes tivessem dificuldades em realizar os exerc\u00edcios domciliados; O que voc\u00ea faria para ajud\u00e1-los?", "resposta": "...", "id": 493}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que s\u00e3o exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "Os exerc\u00edcios domiciliares s\u00e3o atividades f\u00edsicas realizadas fora do ambiente escolar.", "id": 494}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal dos exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "O objetivo principal dos exerc\u00edcios domiciliares \u00e9 melhorar a sa\u00fade e bem-estar geral das pessoas.", "id": 495}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como os exerc\u00edcios domiciliares podem influenciar na qualidade de vida?", "resposta": "Os exerc\u00edcios domiciliares podem influenciar positivamente na qualidade de vida ao reduzir sintomas de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, aumentar a autoestima e promover uma maior flexibilidade e resist\u00eancia f\u00edsica.", "id": 496}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a um exemplo pr\u00e1tico de exerc\u00edcio dom\u00e9stico que pode ser feito em casa.", "resposta": "Um exemplo pr\u00e1tico de exerc\u00edcio dom\u00e9stico que pode ser feito em casa \u00e9 fazer flex\u00f5es no quarto enquanto se ouve m\u00fasica ou segue um v\u00eddeo de fitness.", "id": 497}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais obst\u00e1culos que as pessoas enfrentam quando come\u00e7am a realizar exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "Alguns dos principais obst\u00e1culos que as pessoas enfrentam quando come\u00e7am a realizar exerc\u00edcios domiciliares incluem falta de motiva\u00e7\u00e3o, limita\u00e7\u00f5es espaciais em casa, al\u00e9m disso, a falta de conhecimento sobre exerc\u00edcios adequados para a idade e condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica individual.", "id": 498}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as situa\u00e7\u00f5es descritas nos Artigos 8 a 10.", "resposta": "Convoca\u00e7\u00e3o para depoimento judicial ou policial, Participa\u00e7\u00e3o em eventos cient\u00edficos, Desporto, Arte ou Academia, Doa\u00e7\u00e3o de sangue", "id": 499}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as raz\u00f5es pelas quais o requerimento de justificativa de aus\u00eancia pode ser indeferido?", "resposta": "N\u00e3o estar acompanhado dos documentos exigidos, Intemp\u00e9rie, N\u00e3o se coadunar com a justificativa prevista", "id": 500}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a justificativa de aus\u00eancia prevista nos Artigos 9 e X?", "resposta": "Participa\u00e7\u00e3o em eventos cient\u00edficos e arte vs. Doa\u00e7\u00e3o de sangue", "id": 501}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as pessoas que podem assinar o requerimento de justificativa de aus\u00eancia.", "resposta": "Pessoa maior que representa o discente", "id": 502}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrega do requerimento de justificativa de aus\u00eancia, qual \u00e9 a op\u00e7\u00e3o preferida pela Coordena\u00e7\u00e3o do Curso?", "resposta": "Entrega presencial", "id": 503}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma estudante gr\u00e1vida pode solicitar exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "De acordo com o Art. 17, a estudante em estado gr\u00e1vido faz jus ao benef\u00edcio excepcional de exerc\u00edcios domiciliares apenas a partir do 8\u00b0 m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo de gozo da licen\u00e7a maternidade ou excepcionalmente, em qualquer per\u00edodo gestacional ou p\u00f3s-parto, desde que seja comprovada a necessidade.", "id": 504}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analise a situa\u00e7\u00e3o de uma estudante com s\u00edndrome hemorr\u00e1gica e grave afec\u00e7\u00e3o reum\u00e1tica. Ela tem direito a exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "Sim, a estudante tem direito a exerc\u00edcios domiciliares, pois est\u00e1 enquadrada nos casos previstos no IV do Art. 16, que incluem s\u00edndromes hemorr\u00e1gicas e afec\u00e7\u00f5es reum\u00e1ticas graves.", "id": 505}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual o procedimento para solicitar exerc\u00edcios domiciliares quando se tratar de uma estudante que n\u00e3o est\u00e1 dentro das hip\u00f3teses previstas nos arts. 17 e 18?", "resposta": "Segundo o Par\u00e1grafo \u00danico do Art. 18, o processo de solicita\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios domiciliares para uma estudante que n\u00e3o est\u00e1 dentro das hip\u00f3teses previstas nos arts. 17 e 18 \u00e9 feito pelo apresenta\u00e7\u00e3o de um atestado assinado por profissional habilitado na forma da lei, que justifique a necessidade do benef\u00edcio.", "id": 506}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Discuta a import\u00e2ncia da licen\u00e7a maternidade para as estudantes gr\u00e1vidas.", "resposta": "A licen\u00e7a maternidade \u00e9 fundamental para as estudantes gr\u00e1vidas, pois permite-lhes descansar e cuidar da sa\u00fade f\u00edsica e mental ap\u00f3s o parto, garantindo assim a seguran\u00e7a e bem-estar tanto delas quanto do beb\u00ea.", "id": 507}], "Expedi\u00e7\u255eo de Diploma": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a emiss\u00e3o de diploma e a expedi\u00e7\u00e3o?", "resposta": "A emiss\u00e3o de diploma refere-se ao processo de concess\u00e3o do t\u00edtulo ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o das provas finais, enquanto a expedi\u00e7\u00e3o se refere ao ato de entregar o diploma ao graduando.", "id": 508}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os passos necess\u00e1rios para obter o diploma?", "resposta": "Para obter o diploma, os estudantes precisam cumprir os seguintes passos: registrar-se na institui\u00e7\u00e3o, pagar as taxas, realizar as provas finais, receber a aprova\u00e7\u00e3o do curso e aguardar a entrega do diploma pela universidade.", "id": 509}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O que devo fazer se n\u00e3o recebi meu diploma ap\u00f3s 30 dias desde a formatura?", "resposta": "Se voc\u00ea n\u00e3o recebeu seu diploma ap\u00f3s 30 dias desde a formatura, voc\u00ea pode contatar a secretaria acad\u00eamica da institui\u00e7\u00e3o para solicitar informa\u00e7\u00f5es sobre o status do seu diploma e verificar poss\u00edveis atrasos no processamento.", "id": 510}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de documentos necess\u00e1rios para a expedi\u00e7\u00e3o do diploma?", "resposta": "Alguns documentos necess\u00e1rios para a expedi\u00e7\u00e3o do diploma incluem a certid\u00e3o de conclus\u00e3o do curso, a declara\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia e a documenta\u00e7\u00e3o de pagamento das taxas.", "id": 511}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como a emiss\u00e3o e a expedi\u00e7\u00e3o do diploma s\u00e3o relacionadas?", "resposta": "A emiss\u00e3o do diploma refere-se ao reconhecimento oficial da realiza\u00e7\u00e3o do curso pelo departamento acad\u00eamico, enquanto a expedi\u00e7\u00e3o do diploma \u00e9 o processo de entrega f\u00edsica do documento ao graduando.", "id": 512}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o documentos necess\u00e1rios para a expedi\u00e7\u00e3o do diploma?", "resposta": "A c\u00f3pia dos documentos de identidade civil do aluno diplomado, prova de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio ou equivalente, hist\u00f3rico escolar do curso superior conclu\u00eddo, diploma a ser registrado e termo de responsabilidade da autoridade competente.", "id": 513}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es adicionais que podem ser solicitadas por uma IES registradora durante a expedi\u00e7\u00e3o do diploma?", "resposta": "Prova da cola\u00e7\u00e3o de grau, comprova\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o de est\u00e1gio curricular, guia de transfer\u00eancia ou documento que prove a transfer\u00eancia de of\u00edcio, certid\u00e3o de nascimento ou casamento, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no CPF, t\u00edtulo de eleitor e ato de naturaliza\u00e7\u00e3o publicado no DOU.", "id": 514}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Qual \u00e9 o prop\u00f3sito do termo de responsabilidade na expedi\u00e7\u00e3o do diploma?", "resposta": "Pode enfrentar a suspens\u00e3o do processo de expedi\u00e7\u00e3o do diploma at\u00e9 que todos os requisitos sejam cumpridos.", "id": 515}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como um estudante pode utilizar essa normativa para registrar seu diploma?", "resposta": "Atestar a regularidade dos procedimentos realizados para o registro do diploma.", "id": 516}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 o tipo de documento mencionado no texto?", "resposta": "Diploma", "id": 517}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que ocorre ao se expedir diploma?", "resposta": "Marca o in\u00edcio do resumo e...", "id": 518}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique o texto como 'legislativo' ou 'acad\u00eamico'.", "resposta": "Acad\u00eamico", "id": 519}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 diploma?", "resposta": "Um diploma \u00e9 um documento oficial que certifica a conclus\u00e3o de um curso.", "id": 520}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea acredita que a expedi\u00e7\u00e3o de diploma pode influenciar na carreira profissional de algu\u00e9m?", "resposta": "A expedi\u00e7\u00e3o de diploma pode fornecer credenciais importantes para uma pessoa ingressar no mercado laboral ou prosseguir seus estudos.", "id": 521}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para a expedi\u00e7\u00e3o de diploma?", "resposta": "Sessenta dias ap\u00f3s a data de cola\u00e7\u00e3o de grau", "id": 522}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias para uma IES que n\u00e3o expide diploma dentro do prazo previsto?", "resposta": "Pode ser necess\u00e1rio justificar a falta de tempo para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo e pode haver san\u00e7\u00f5es administrativas.", "id": 523}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que uma IES publique erradamente o diploma de um aluno; o que ela precisa fazer?", "resposta": "Corrigir o erro e emitir um novo diploma corretamente assinado", "id": 524}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Uma IES est\u00e1 enfrentando dificuldades para cumprir o prazo de expedi\u00e7\u00e3o de diploma; o que ela pode fazer?", "resposta": "Justificar a falta de tempo para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo ou buscar apoio da autoridade regulamentadora", "id": 525}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pelo registro de diploma?", "resposta": "IES devidamente credenciadas ou IES registradoras se a IES expedidora n\u00e3o tiver prerrogativa de autonomia", "id": 526}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o requisito necess\u00e1rio para a expedi\u00e7\u00e3o do diploma?", "resposta": "O reconhecimento do curso", "id": 527}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a lei define 'atos inid\u00f4neos' nos processos de expedi\u00e7\u00e3o e registro de diplomas?", "resposta": "Os atos de expedi\u00e7\u00e3o e registro de diplomas produzidos com o objetivo de simular titula\u00e7\u00e3o n\u00e3o fundamentada em trajet\u00f3ria acad\u00eamica regular em cursos superiores reconhecidos no \u00e2mbito dos respectivos sistemas de ensino.", "id": 528}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de uma expedi\u00e7\u00e3o e registro de diploma irregular?", "resposta": "Tornar nulos os atos de expedi\u00e7\u00e3o e de registro de diplomas", "id": 529}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Por qu\u00ea a lei prev\u00ea a necessidade de ampla publicidade em caso de anula\u00e7\u00e3o de diploma?", "resposta": "Para evitar que outras pessoas possam ter confian\u00e7a em diplomas invalidados", "id": 530}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Em que situa\u00e7\u00e3o os cursos podem ser reconhecidos apenas para fins de expedi\u00e7\u00e3o e registro de diplomas?", "resposta": "Se os pedidos de reconhecimento forem protocolados dentro do prazo e n\u00e3o tiverem sido finalizados at\u00e9 a data de conclus\u00e3o da primeira turma", "id": 531}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o requisito necess\u00e1rio para a expedi\u00e7\u00e3o do diploma?", "resposta": "O reconhecimento do curso", "id": 532}], "Heteroidentifica\u00e7\u255eo": [{"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse poss\u00edvel realizar uma heteroidentifica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e eficaz, quais would be as consequ\u00eancias?", "resposta": "", "id": 533}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado para verificar a autodeclara\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial de um aluno.", "id": 534}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os motivos pelas quais algu\u00e9m poderia ser objeto de um procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o.", "resposta": "Motivos poss\u00edveis incluem den\u00fancia de fraude no uso de cotas destinadas a pretos, pardos e ind\u00edgenas.", "id": 535}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se a Comiss\u00e3o Regular de Verifica\u00e7\u00e3o de Autodeclara\u00e7\u00e3o \u00c9tnico-Racial n\u00e3o emitisse parecer ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o, o que aconteceria?", "resposta": "", "id": 536}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as responsabilidades do Pr\u00f3-Reitor de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o durante o procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Responsabilidades do Pr\u00f3-Reitor de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o incluem solicitar informa\u00e7\u00f5es ao Departamento de Registro Acad\u00eamico, submeter o processo administrativo ao procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o e convocar o discente denunciado", "id": 537}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que voc\u00ea entende por heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 538}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o conceito de heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 539}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 540}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas mais importantes da heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 541}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que a heteroidentifica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada?", "resposta": "", "id": 542}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a Lei n\u00b0 __ procederia se um estudante autodeclarasse-se negro?", "resposta": "Consideraria apenas o fen\u00f3tipo ao tempo da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o, excluindo considera\u00e7\u00f5es sobre a ascend\u00eancia.", "id": 543}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um aluno autodeclarou-se negro, mas tem caracter\u00edsticas fiscais mais pr\u00f3ximas \u00e0s brancas. Qual seria o procedimento para sua homologa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O fen\u00f3tipo \u00e9 o \u00fanico crit\u00e9rio para homologa\u00e7\u00e3o, portanto, a comiss\u00e3o poderia homologar a autodeclara\u00e7\u00e3o.", "id": 544}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando a Lei n\u00b0 __, como voc\u00ea justificar\u00eda que o fen\u00f3tipo \u00e9 o \u00fanico crit\u00e9rio para homologa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Segundo o Artigo 9\u00ba, a homologa\u00e7\u00e3o do termo do discente autodeclarado preto ou pardo ser\u00e1 feita exclusivamente com base no fen\u00f3tipo ao tempo da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o...", "id": 545}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Uma estudante autodeclarou-se negra, mas tem ancestralidade branca. Qual o impacto disso na homologa\u00e7\u00e3o de sua identidade racial?", "resposta": "De acordo com a Lei n\u00b0 __, a ascend\u00eancia n\u00e3o \u00e9 considerada no processo de homologa\u00e7\u00e3o, apenas o fen\u00f3tipo.", "id": 546}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento adotado ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o do procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Os membros da Comiss\u00e3o Regular de Verifica\u00e7\u00e3o de Autodeclara\u00e7\u00e3o \u00c9tnico-Racial deliberam sobre a correspond\u00eancia entre o fen\u00f3tipo do discente avaliado e sua respectiva autodeclara\u00e7\u00e3o.", "id": 547}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias quando a autodeclara\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial for homologada?", "resposta": "O processo administrativo ser\u00e1 encaminhado para o Pr\u00f3-Reitor de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o para providenciar o arquivamento e ser\u00e1 dado ci\u00eancia ao discente do referido parecer conclusivo.", "id": 548}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Se minha autodeclara\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial n\u00e3o for homologada, o que posso fazer?", "resposta": "Poder\u00e1 interpor recurso, uma \u00fanica vez, para Comiss\u00e3o Recursal de Verifica\u00e7\u00e3o de Autodeclara\u00e7\u00e3o \u00c9tnico-Racial.", "id": 549}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a exemplo de situa\u00e7\u00f5es em que a heteroidentifica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada.", "resposta": "Exemplos incluem quando h\u00e1 discord\u00e2ncia entre a apar\u00eancia f\u00edsica do discente e a declara\u00e7\u00e3o feita pelo pr\u00f3prio sobre sua etnia/racismo.", "id": 550}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em que prazo pode-se interpor recurso contra a n\u00e3o-homologa\u00e7\u00e3o da autodeclara\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial?", "resposta": "No prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis a contar da data de publica\u00e7\u00e3o do parecer conclusivo previsto no termo de ci\u00eancia.", "id": 551}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento para heteroidentifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sua autodeclara\u00e7\u00e3o homologada.", "id": 552}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como s\u00e3o compostas as Comiss\u00f5es Recursais de Verifica\u00e7\u00e3o de Autodeclara\u00e7\u00e3o \u00c9tnico-Racial e Regular?", "resposta": "As Comiss\u00f5es Recursais de Verifica\u00e7\u00e3o de Autodeclara\u00e7\u00e3o \u00c9tnico-Racial s\u00e3o compostas por membros distinctos da Comiss\u00e3o Regular, indicados por Portaria do Pr\u00f3-Reitor de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 553}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias se o processo conclui pela n\u00e3o homologa\u00e7\u00e3o do termo de autodeclara\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Se o processo concluir pela n\u00e3o homologa\u00e7\u00e3o do termo de autodeclara\u00e7\u00e3o, o discente em quest\u00e3o ter\u00e1 o seu registro acad\u00eamico cancelado e todas as disciplinas at\u00e9 ent\u00e3o cursadas ser\u00e3o anuladas, sem preju\u00edzo de qualquer responsabiliza\u00e7\u00e3o c\u00edvel e criminal.", "id": 554}], "Inclus\u255eo Informal de Alunos": [{"estilo": "pergunta_hipotetico", "instrucao": "Se todos os alunos fossem inclu\u00eddos informalmente, qual seria o impacto na qualidade do ensino?", "resposta": "", "id": 555}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como posso garantir que meus colegas de classe sejam oficialmente matriculados antes de participar das atividades?", "resposta": "", "id": 556}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa inclus\u00e3o informal de alunos?", "resposta": "", "id": 557}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre inclus\u00e3o formal e inclus\u00e3o informal de alunos?", "resposta": "", "id": 558}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as consequ\u00eancias de violar o Art. 1\u00ba do regulamento de inclus\u00e3o informal de alunos.", "resposta": "", "id": 559}, {"estilo": "pergunta_hipotetico", "instrucao": "Se todos os alunos fossem inclu\u00eddos informalmente, qual seria o impacto na qualidade do ensino?", "resposta": "", "id": 560}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": " Como posso garantir que meus colegas de classe sejam oficialmente matriculados antes de participar das atividades?", "resposta": "", "id": 561}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual tipo de exclus\u00e3o prevista pelo decreto?", "resposta": "Exclus\u00e3o por inadimpl\u00eancia", "id": 562}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os motivos que justificam a exclus\u00e3o informal de alunos, de acordo com o decreto?", "resposta": "Trabalho acad\u00eamico ou exerc\u00edcio escolar n\u00e3o realizado em respeito aos procedimentos e prazos formais de matr\u00edcula.", "id": 563}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um aluno foi exclu\u00eddo informalmente porque n\u00e3o entregou seu projeto at\u00e9 o prazo. Qual \u00e9 a possibilidade de revers\u00e3o dessa decis\u00e3o?", "resposta": "Sim, \u00e9 poss\u00edvel reverter essa decis\u00e3o se for demonstrado que a entrega fora retardada por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade do aluno.", "id": 564}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Uma turma est\u00e1 com uma taxa alta de abandono e o professor est\u00e1 considerando a exclus\u00e3o informal de alguns alunos. Qual seria a melhor forma de abordar esse caso?", "resposta": "Antes de qualquer medida, \u00e9 importante identificar as causas do abandono e oferecer apoio \u00e0s crian\u00e7as, evitando medidas dr\u00e1sticas que possam piorar a situa\u00e7\u00e3o.", "id": 565}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Analise a norma \u00a7 1\u00ba do Decreto n\u00b0 1234/2019. Como isso afeta a aplicabilidade da exclus\u00e3o informal de alunos?", "resposta": "O artigo 1\u00ba do Decreto n\u00b0 1234/2019 define quais tipos de trabalhos acad\u00eamicos ou exerc\u00edcios escolares est\u00e3o inclu\u00eddos na defini\u00e7\u00e3o de 'exclus\u00e3o informal', tornando claro qual \u00e9 o \u00e2mbito da aplica\u00e7\u00e3o dessas normas.", "id": 566}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para um aluno frequentar a disciplina?", "resposta": "O aluno precisa ter um recurso interposto por erro institucional pendente de julgamento.", "id": 567}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "An\u00e1lise a relev\u00e2ncia do princ\u00edpio de inclus\u00e3o informal de alunos no contexto acad\u00eamico.", "resposta": "", "id": 568}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea aplicaria esse princ\u00edpio na pr\u00e1tica di\u00e1ria de uma sala de aula?", "resposta": "O professor pode considerar as habilidades individuais dos alunos e adaptar suas estrat\u00e9gias did\u00e1ticas para atender \u00e0s necessidades especiais.", "id": 569}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um aluno tiver um recurso interposto e for julgado negativamente, poder\u00e1 continuar frequentando a disciplina?", "resposta": "N\u00e3o, se o recurso for julgado negativo, o aluno perde o direito de frequentar a disciplina at\u00e9 que seja revogado o resultado.", "id": 570}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplo de quando essa pol\u00edtica foi utilizada em uma universidade brasileira?", "resposta": "No ano passado, a Universidade Federal do Rio Grande do Sul implementou essa pol\u00edtica para incluir alunos com recursos interpostos em seu programa de extens\u00e3o universit\u00e1ria.", "id": 571}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que \u00e9 inclus\u00e3o informal de alunos?", "resposta": "Inclusao informal de alunos refere-se \u00e0 admissao de alunos n\u00e3o matriculados em cursos universit\u00e1rios", "id": 572}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 o tipo de inclus\u00e3o informal mais comum nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Matricula tardia", "id": 573}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es legais da inclus\u00e3o informal de alunos nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "As implica\u00e7\u00f5es legais incluem poss\u00edveis san\u00e7\u00f5es disciplinares e fiscais para os respons\u00e1veis pela inclusao.", "id": 574}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por que os estudantes fazem inclus\u00f5es formais?", "resposta": "Os estudantes podem fazer inclusoes formais por motivos variados, tais como falta de vagas disponiveis no curso desejado", "id": 575}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva o processo de inclus\u00e3o informal de alunos", "resposta": "O processo de inclusao informal geralmente envolve uma comunicacao direta entre o aluno e o professor ou coordenaor do curso, e pode ocorrer mediante a apresentacao de documentos pessoais e academicoseguinte ao inicio das atividades academicas", "id": 576}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais diferen\u00e7as entre inclus\u00e3o informal de alunos antes e ap\u00f3s a data da efetiva\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula?", "resposta": "", "id": 577}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando o artigo 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o, quais implica\u00e7\u00f5es voc\u00ea v\u00ea para a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de inclus\u00e3o formal nos cursos da UFAM?", "resposta": "", "id": 578}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a inclus\u00e3o informal de alunos pode afetar a estrutura curricular dos cursos da UFAM?", "resposta": "", "id": 579}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as consequ\u00eancias da inclus\u00e3o informal de alunos no per\u00edodo pr\u00e9-matr\u00edcula versus p\u00f3s-matr\u00edcula.", "resposta": "", "id": 580}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Plen\u00e1rio Moys\u00e9s Abraham Cohen/UFAM para a aprova\u00e7\u00e3o das resolu\u00e7\u00f5es sobre inclus\u00e3o informal de alunos?", "resposta": "", "id": 581}], "Jubilamento": [{"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual um discente pode ser exclu\u00eddo do cadastro discente da Universidade Federal do Amazonas?", "resposta": "De acordo com a Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o, um discente pode ser exclu\u00eddo do cadastro discente da Universidade Federal do Amazonas quando ultrapassa o tempo m\u00e1ximo para integraliza\u00e7\u00e3o do curso, especificado no projeto pedag\u00f3gico, ou quando n\u00e3o efetivar matr\u00edcula por mais de 04 (quatro) semestres consecutivos.", "id": 582}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es que podem levar a um discente ser exclu\u00eddo do cadastro discente da Universidade Federal do Amazonas?", "resposta": "De acordo com a Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o, as situa\u00e7\u00f5es que podem levar a um discente ser exclu\u00eddo do cadastro discente da Universidade Federal do Amazonas s\u00e3o: I - ultrapassar o tempo m\u00e1ximo para integraliza\u00e7\u00e3o do curso, especificado no projeto pedag\u00f3gico; II - n\u00e3o efetivar matr\u00edcula por mais de 04 (quatro) semestres consecutivos.", "id": 583}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva o processo de jubila\u00e7\u00e3o de um discente da Universidade Federal do Amazonas.", "resposta": "O processo de jubila\u00e7\u00e3o de um discente da Universidade Federal do Amazonas \u00e9 desencadeado mediante a\u00e7\u00e3o conjunta da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o \u2013 PROEG e do Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 CTIC, ap\u00f3s constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de discentes de cursos de gradua\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es previstas no art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o.", "id": 584}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o os problemas que podem surgir se n\u00e3o for respeitado o prazo de notifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 585}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 o tipo de notifica\u00e7\u00e3o que considera-se feita quando realizada por meio eletr\u00f4nico?", "resposta": "", "id": 586}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando o Art. 6\u00ba da Se\u00e7\u00e3o III, qual \u00e9 a justificativa para a possibilidade de notificar um discente por edital p\u00fablico?", "resposta": "", "id": 587}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um discente foi notificado por edital p\u00fablico. Qual \u00e9 a data considerada como fechamento da notifica\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 588}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em quais situa\u00e7\u00f5es a notifica\u00e7\u00e3o pode ser feita pessoalmente, segundo o Art. 6\u00ba da Se\u00e7\u00e3o III?", "resposta": "", "id": 589}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como evitar problemas com o prazo de vencimento nos processos de jubilamento?", "resposta": "", "id": 590}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes op\u00e7\u00f5es quanto ao modo de notifica\u00e7\u00e3o: pessoal, por via postal, por meio eletr\u00f4nico.", "resposta": "", "id": 591}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um aluno n\u00e3o recebeu notifica\u00e7\u00e3o pessoal do coordenador do curso ap\u00f3s 7 dias, qual \u00e9 a consequ\u00eancia?", "resposta": "O coordenador do curso responde pela desobedi\u00eancia do prazo e pelo eventual preju\u00edzo na tramita\u00e7\u00e3o dos processos.", "id": 592}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre 'comparecimento espont\u00e2neo' e 'notifica\u00e7\u00e3o pessoal' nos termos do Art. 9\u00ba do regulamento?", "resposta": "'Comparecimento espont\u00e2neo' supre a aus\u00eancia de notifica\u00e7\u00e3o e/or eventuais irregularidades, enquanto 'notifica\u00e7\u00e3o pessoal' \u00e9 um requisito previsto no Art. 7\u00ba.", "id": 593}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os motivos de desobedi\u00eancia do prazo mencionados no Par\u00e1grafo \u00danico do Art. 7\u00ba.", "resposta": "Desobedi\u00eancia do prazo e eventual preju\u00edzo na tramita\u00e7\u00e3o dos processos", "id": 594}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os elementos necess\u00e1rios presentes nas notifica\u00e7\u00f5es previstas no Art. 8\u00ba.", "resposta": "nome do discente, n\u00famero de matr\u00edcula e seu curso, finalidade da notifica\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o de que pode-se formular defesa", "id": 595}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que um discente tenha recebido notifica\u00e7\u00e3o pessoal do coordenador do curso e ainda assim n\u00e3o tenha formulado defesa. Qual \u00e9 a possibilidade de sanar eventualmente irregularidades?", "resposta": "Pelo comparecimento espont\u00e2neo do discente, que supre a aus\u00eancia de notifica\u00e7\u00e3o e/or eventuais irregularidades.", "id": 596}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o julgamento da defesa?", "resposta": "\u00c9 o processo pelo qual a Proeg analisa e decide as defesas apresentadas pelos discentes.", "id": 597}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os membros que integram a comiss\u00e3o respons\u00e1vel pelo julgamento da defesa?", "resposta": "A Comiss\u00e3o \u00e9 composta por tr\u00eas membros servidores da UFAM.", "id": 598}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Se uma defesa for indeferida, quais consequ\u00eancias podem ocorrer?", "resposta": "As defesas indeferidas s\u00e3o motivadas e as exclus\u00f5es registram-se no hist\u00f3rico escolar do discente.", "id": 599}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo para conclus\u00e3o dos trabalhos da Comiss\u00e3o?", "resposta": "O prazo para conclus\u00e3o dos trabalhos da Comiss\u00e3o \u00e9 de 15 dias.", "id": 600}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Se eu sou um discente jubil\u00e1vel, posso recorrer da decis\u00e3o proferida pela Comiss\u00e3o?", "resposta": "Sim, posso recorrer da decis\u00e3o proferida pela Comiss\u00e3o no prazo de 10 dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do resultado.", "id": 601}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que pode ocorrer um problema de ordem t\u00e9cnica na acessibilidade \u00e0 rede eletr\u00f4nica?", "resposta": "Um exemplo seria quando h\u00e1 uma falha no servidor da UFAM ou problemas com a conex\u00e3o Wi-Fi.", "id": 602}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as disposi\u00e7\u00f5es finais previstas no regulamento da UFAM?", "resposta": "As disposi\u00e7\u00f5es finais incluem arts. 21 a 24.", "id": 603}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento para solicitar a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de conclus\u00e3o de curso de gradua\u00e7\u00e3o, previsto no Art. 21?", "resposta": "O discente deve submeter um pedido \u00e0 Comiss\u00e3o referida no art. 14, justificando o motivo da necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o.", "id": 604}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Como um discente menor de 18 anos deve proceder para realizar a matr\u00edcula institucional?", "resposta": "Ele deve assinar o termo de conhecimento do prazo de conclus\u00e3o de curso, acompanhado pelo pai, m\u00e3e ou respons\u00e1vel legal.", "id": 605}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "O que significa 'efeitos suspensivos' nos recursos previstos no Art. 20?", "resposta": "Isso significa que a execu\u00e7\u00e3o do recurso est\u00e1 suspenso at\u00e9 que seja decidido o m\u00e9rito do processo.", "id": 606}], "Libras": [{"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que s\u00e3o Libras?", "resposta": "As Libras s\u00e3o um sistema de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal utilizado por pessoas surdas.", "id": 607}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como as escolas podem implementar o uso das Libras no ensino?", "resposta": "As escolas podem implementar o uso das Libras no ensino oferecendo cursos de forma\u00e7\u00e3o para professores e utilizando recursos multim\u00eddias para ajudar os alunos a aprenderem as Libras.", "id": 608}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas principais das Libras.", "resposta": "As Libras t\u00eam v\u00e1rias caracter\u00edsticas importantes, incluindo a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o, olhos e face para comunicar-se. Al\u00e9m disso, elas possuem seu pr\u00f3prio vocabul\u00e1rio e gram\u00e1tica.", "id": 609}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Se todas as pessoas tivessem acesso \u00e0s Libras, quais consequ\u00eancias positivas ocorreriam?", "resposta": "Se todas as pessoas tivessem acesso \u00e0s Libras, isso poderia levar a uma maior inclus\u00e3o social e ao aumento da consci\u00eancia sobre a linguagem gestual.", "id": 610}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Como as Libras afetam a percep\u00e7\u00e3o social das pessoas surdas e seus familiares?", "resposta": "As Libras podem influenciar positivamente na percep\u00e7\u00e3o social das pessoas surdas e seus familiares, pois permitiriam uma melhor compreens\u00e3o do mundo n\u00e3o vocal e aumentariam a intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas surdas e ouvintes.", "id": 611}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o objetivo do artigo 14 da Lei das Libras?", "resposta": "O objetivo \u00e9 garantir o acesso \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para as pessoas surdas.", "id": 612}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os cursos de forma\u00e7\u00e3o que as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino precisam oferecer para atender \u00e0s necessidades das pessoas surdas?", "resposta": "Os cursos de forma\u00e7\u00e3o incluem o ensino e uso da Libras, a tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de Libras-L\u00edngua Portuguesa e o ensino da L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua para pessoas surdas.", "id": 613}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o requisito m\u00ednimo para que as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino possam atender \u00e0s necessidades das pessoas surdas?", "resposta": "As institui\u00e7\u00f5es federais de ensino devem garantir o atendimento educacional especializado e o acesso previsto no Art. 14 da Lei das Libras.", "id": 614}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino podem proporcionar o acesso igualit\u00e1rio \u00e0s pessoas surdas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais pessoas?", "resposta": "As institui\u00e7\u00f5es federais de ensino podem proporcionar o acesso igualit\u00e1rio \u00e0s pessoas surdas mediante o ensino da Libras e da L\u00edngua Portuguesa, bem como a forma\u00e7\u00e3o de professores capacitados para trabalhar com surdos.", "id": 615}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Por qu\u00ea \u00e9 importante o ensino da Libras e da L\u00edngua Portuguesa para pessoas surdas?", "resposta": "\u00c9 importante porque permite \u00e0s pessoas surdas acessar informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os educacionais de maneira igualit\u00e1ria \u00e0s pessoas ouvintes, garantindo seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.", "id": 616}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do \u00a7 2\u00ba do Cap\u00edtulo VI?", "resposta": "Assegurar ao aluno surdo ou com defici\u00eancia auditiva o acesso \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.", "id": 617}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma institui\u00e7\u00e3o pode implementar medidas para incluir alunos surdos ou com defici\u00eancia auditiva?", "resposta": "Implementando escolas e classes de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, abertas a alunos surdos e ouvintes, com professores bil\u00edngues, na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.", "id": 618}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as categorias de institui\u00e7\u00f5es que precisam implementar medidas para incluir alunos surdos ou com defici\u00eancia auditiva?", "resposta": "Institui\u00e7\u00f5es federais, estaduais, municipais e do Distrito Federal", "id": 619}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de \u00e1reas do conhecimento em que docentes podem ter conhecimentos especializados para atender alunos surdos ou com defici\u00eancia auditiva?", "resposta": "Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias Naturais, L\u00edngua Portuguesa, etc.", "id": 620}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o escolas bil\u00edngues?", "resposta": "Escolas que oferecem educa\u00e7\u00e3o em dois idiomas, geralmente Libras e portugu\u00eas, com professores bil\u00edngues, para atender alunos surdos e ouvintes.", "id": 621}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como os Artigos 28 e 29 desse decreto relacionam-se ao uso e difus\u00e3o da Libras?", "resposta": "", "id": 622}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisar a rela\u00e7\u00e3o entre a disciplina do controle do atendimento e a avalia\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, mencionada no Par\u00e1grafo \u00fanico do Cap\u00edtulo VIII.", "resposta": "", "id": 623}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Qual seria o impacto pr\u00e1tico da falta de instrumentos para a efetiva implanta\u00e7\u00e3o e controle do uso e difus\u00e3o da Libras, como descrito no Artigo 29?", "resposta": "", "id": 624}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as responsabilidades das entidades federativas em implementar as disposi\u00e7\u00f5es do presente decreto?", "resposta": "", "id": 625}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Descreva como a tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras-L\u00edngua Portuguesa ser\u00e1 feita, como previsto no Artigo 28.", "resposta": "", "id": 626}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes op\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 acessibilidade em edifica\u00e7\u00f5es:", "resposta": "", "id": 627}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que um pr\u00e9dio n\u00e3o esteja adaptado para pessoas com defici\u00eancia. Qual medida voc\u00ea tomaria?", "resposta": "", "id": 628}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisar criticamente a rela\u00e7\u00e3o entre a acessibilidade em edifica\u00e7\u00f5es e a inclus\u00e3o social.", "resposta": "", "id": 629}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Imagine que um edif\u00edcio p\u00fablico n\u00e3o tenha \u00e1reas reservadas para pessoas com defici\u00eancia. O que voc\u00ea faria?", "resposta": "", "id": 630}], "Matr\u00edcula": [{"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como voc\u00ea julga que a restri\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula dupla afetar\u00e1 os estudantes que precisam se mudar para outro estado?", "resposta": "", "id": 631}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior na aplica\u00e7\u00e3o da lei de matr\u00edcula dupla?", "resposta": "", "id": 632}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que \u00e9 previsto no Art. 3\u00ba da Lei de Matr\u00edcula Dupla?", "resposta": "", "id": 633}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Discuta as consequ\u00eancias da falta de cumprimento da lei de matr\u00edcula dupla.", "resposta": "", "id": 634}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es em que a matr\u00edcula mais antiga \u00e9 cancelada?", "resposta": "", "id": 635}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 necess\u00e1rio entregar ao se inscrever para o curso?", "resposta": "\u00c9 necess\u00e1rio entregar hist\u00f3rico escolar do ensino m\u00e9dio, c\u00e9dula de identidade, CPF e uma fotografia.", "id": 636}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento para registro de documentos para o processo seletivo?", "resposta": "Os documentos devem ser registrados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado ou pela escola de origem ou acompanhados de c\u00f3pia do Di\u00e1rio Oficial em que conste o nome do candidato na lista de concludentes do Ensino M\u00e9dio.", "id": 637}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os cursos que podem ter vagas remanejadas?", "resposta": "Cursos da mesma \u00e1rea podem ter suas vagas remanejadas.", "id": 638}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Em casos de n\u00e3o preenchimento de vaga por candidatos classificados no mesmo processo seletivo, quais s\u00e3o os pr\u00f3ximos passos?", "resposta": "Ser\u00e1 convocado o pr\u00f3ximo classificado do mesmo curso e Processo Seletivo para ocupar a vaga n\u00e3o preenchida.", "id": 639}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como funciona a regra de prioriza\u00e7\u00e3o entre ENEM e PSC para ocupar vagas n\u00e3o preenchidas?", "resposta": "Se n\u00e3o houver candidato classificado no mesmo Processo Seletivo, ser\u00e1 convocado o candidato do outro Processo, seguindo rigorosamente a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.", "id": 640}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 a primeira solicita\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula?", "resposta": "\u00c9 o per\u00edodo fixado no calend\u00e1rio acad\u00eamico em que os discentes solicitam matr\u00edcula nas disciplinas/turmas desejadas.", "id": 641}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 o tipo de solicita\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula que \u00e9 obrigat\u00f3rio para todos os alunos?", "resposta": "A primeira solicita\u00e7\u00e3o", "id": 642}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Se eu sou aluno da UFAM e preciso mudar de turma, qual \u00e9 o melhor momento para solicitar?", "resposta": "Geralmente \u00e9 recomend\u00e1vel fazer isso durante a Segunda Solicita\u00e7\u00e3o de Matr\u00edcula.", "id": 643}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Em que per\u00edodo os discentes podem solicitar matr\u00edcula em outras disciplinas/priorit\u00e1rias?", "resposta": "Durante a Terceira Solicita\u00e7\u00e3o de Matr\u00edcula", "id": 644}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Eu n\u00e3o consegui me inscrever na minha disciplina preferida, o que posso fazer agora?", "resposta": "Pode tentar novamente durante a Terceira Solicita\u00e7\u00e3o de Matr\u00edcula, desde que haja vaga dispon\u00edvel.", "id": 645}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um estudante precisa matricular-se em uma disciplina, mas n\u00e3o atende aos pr\u00e9-requisitos. Qual procedimento deve ser seguido?", "resposta": "De acordo com a normativa, o estudante n\u00e3o pode matricular-se na disciplina pois n\u00e3o atende aos pr\u00e9-requisitos.", "id": 646}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um estudante tiver conseguido aprovar todas as disciplinas previstas para o seu curso, poderia matricular-se em mais de 30 cr\u00e9ditos no mesmo semestre?", "resposta": "N\u00e3o, segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 11, o n\u00famero de cr\u00e9ditos permitidos para o curso n\u00e3o permite que o aluno finalize com mais de 30 cr\u00e9ditos.", "id": 647}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Uma disciplina tem conflito de hor\u00e1rio com outra disciplina. Como resolver este problema?", "resposta": "Segundo o Par\u00e1grafo \u00danico, o hor\u00e1rio das disciplinas/turmas \u00e9 registrado no Sistema Integrado de Ensino e disponibilizado ao discente. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre como resolver conflitos de hor\u00e1rio entre disciplinas.", "id": 648}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como funciona a sele\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos candidatos em caso de\u8d85\u904e de vagas oferecidas?", "resposta": "Segundo o Art. 10, a sele\u00e7\u00e3o dos candidatos \u00e9 realizada eletronicamente de acordo com os crit\u00e9rios de prioridade para alunos periodizados.", "id": 649}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Qual \u00e9 o processo de preenchimento das vagas oferecidas nas turmas?", "resposta": "O preenchimento das vagas oferecidas nas turmas ocorre dentro do limite fixado no Sistema Integrado de Ensino, durante o per\u00edodo da oferta.", "id": 650}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se n\u00e3o fosse poss\u00edvel acessar o portal do aluno durante os \u00faltimos tr\u00eas per\u00edodos para solicitar matr\u00edcula, qual procedimento seria seguido?", "resposta": "Os pedidos de corre\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula que apresentarem documento comprovando a impossibilidade de acesso ao Portal do Aluno nos tr\u00eas per\u00edodos definidos para solicita\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula ser\u00e3o analisados em car\u00e1ter excepcional pela CEG.", "id": 651}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre as solicita\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula que se configuram matr\u00edcula em disciplinas/turmas com carga hor\u00e1ria te\u00f3rica versus aquelas com carga hor\u00e1ria pr\u00e1tica?", "resposta": "As solicita\u00e7\u00f5es que se configuram matr\u00edcula em disciplinas/turmas com carga hor\u00e1ria pr\u00e1tica devem vir acompanhadas dos documentos especificados nos incisos I, II e III e da autoriza\u00e7\u00e3o do aumento de vagas assinada pelo chefe de departamento/coordenador acad\u00eamico respons\u00e1vel pela disciplina, enquanto as solicitantes de matr\u00edcula em disciplinas/turmas com carga hor\u00e1ria te\u00f3rica apenas precisam enviar documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 impossibilidade de acesso ao Portal do Aluno.", "id": 652}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se houvesse um caso em que todas as vagas em uma determinada disciplina/pr\u00e1tica forem ocupadas, qual tipo de autoriza\u00e7\u00e3o seria necess\u00e1ria para realizar uma solicita\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula?", "resposta": "O pedido de corre\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula teria que vir acompanhado da autoriza\u00e7\u00e3o do aumento de vagas assinada pelo chefe de departamento/coordenador acad\u00eamico respons\u00e1vel pela disciplina.", "id": 653}], "Monitoria": [{"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que s\u00e3o as atividades docentes de n\u00edvel superior?", "resposta": "Atividades docentes de n\u00edvel superior s\u00e3o aquelas realizadas por professores em seus departamentos.", "id": 654}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 a finalidade do Programa de Monitoria na UFAM?", "resposta": "O Programa de Monitoria tem por objetivo iniciar e estimular a participa\u00e7\u00e3o de alunos de gradua\u00e7\u00e3o na UFAM nas diversas atividades docentes de n\u00edvel superior.", "id": 655}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como voc\u00ea justificar\u00eda a necessidade de n\u00e3o permitir a acumula\u00e7\u00e3o de bolsa de monitoria com outras formas de apoio financeiro?", "resposta": "\u00c9 necess\u00e1rio evitar a acumula\u00e7\u00e3o de bolsas para garantir que os recursos sejam utilizados de forma eficiente e transparente, evitando conflitos de interesses e prioriza\u00e7\u00f5es.", "id": 656}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de atividades docentes de n\u00edvel superior oferecidos pela UFAM?", "resposta": "Exemplos incluem atendimento de consult\u00f3rio, orienta\u00e7\u00e3o individualizada, supervis\u00e3o de projetos, entre outras.", "id": 657}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse poss\u00edvel acumular bolsas de monitoria com outras formas de apoio financeiro, como voc\u00ea creia que isso afetaria a qualidade das atividades docentes?", "resposta": "Suponho que a acumula\u00e7\u00e3o de bolsas levaria \u00e0 sobrecarga de responsabilidades para os monitores, reduzindo a qualidade das atividades e aumentando o risco de erros e falhas.", "id": 658}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como funciona a divis\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dentro da Comiss\u00e3o de Monitoria?", "resposta": "A divis\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dentro da Comissao de Monitoria \u00e9 feita pelo Plano Semestral, onde s\u00e3o definidos os pap\u00e9is dos membros.", "id": 659}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 a Comiss\u00e3o de Monitoria?", "resposta": "A Comiss\u00e3o de Monitoria \u00e9 um grupo respons\u00e1vel pela gest\u00e3o da monitoria nos cursos da Universidade Federal do Amazonas.", "id": 660}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o as atividades de monitoria?", "resposta": "As atividades de monitoria s\u00e3o respons\u00e1veis por apoiar o professor na condu\u00e7\u00e3o da disciplina, tanto em sala de aula quanto em campo.", "id": 661}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como se diferencia a fun\u00e7\u00e3o de monitor de uma atividade administrativa?", "resposta": "A fun\u00e7\u00e3o de monitor se diferencia de uma atividade administrativa porque, embora seja uma atividade importante, est\u00e1 ligada \u00e0 disciplina e tem o objetivo de apoiar o professor, enquanto uma atividade administrativa pode ser realizada independentemente da disciplina.", "id": 662}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os documentos necess\u00e1rios para manter atualizado o Cadastro Individual de Monitor?", "resposta": "Os documentos necess\u00e1rios para manter atualizado o Cadastro Individual de Monitor incluem a documenta\u00e7\u00e3o solicitada pelo professor orientador.", "id": 663}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual a diferen\u00e7a entre o Plano Semestral de Atividades da Disciplina e o Relat\u00f3rio Semestral de Atividades de Monitoria?", "resposta": "O Plano Semestral de Atividades da Disciplina define as atividades que devem ser realizadas durante o semestre, enquanto o Relat\u00f3rio Semestral de Atividades de Monitoria \u00e9 um relat\u00f3rio que sintetiza as atividades realizadas durante o semestre.", "id": 664}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quantas horas semanais de atividades de monitoria devem ser cumpridas?", "resposta": "Deve-se cumprir 12 (doze) horas semanais de atividades de monitoria.", "id": 665}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea aplicaria o conceito de monitoria nos seus estudos?", "resposta": "", "id": 666}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os pap\u00e9is mencionados no texto em fun\u00e7\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es.", "resposta": "", "id": 667}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Descreva um cen\u00e1rio em que a monitoria pode ter impacto positivo nas atividades acad\u00eamicas.", "resposta": "", "id": 668}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel da monitoria na gest\u00e3o dos recursos humanos em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino?", "resposta": "", "id": 669}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que a falta de monitoria pode afetar negativamente a qualidade do ensino?", "resposta": "", "id": 670}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como posso garantir que meu setor seja benefici\u00e1rio de outra modalidade de bolsa al\u00e9m da monitoria?", "resposta": "De acordo com o \u00a71 do Art. 10, voc\u00ea pode ser benefici\u00e1rio de outra modalidade de bolsa desde que ela n\u00e3o seja relacionada \u00e0 monitoria.", "id": 671}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o quadro geral de monitor?", "resposta": "O quadro geral de monitor \u00e9 um formul\u00e1rio que deve ser entregue ao Setor da PROEG ap\u00f3s a conclus\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o de monitors, contendo informa\u00e7\u00f5es gerais sobre o monitor.", "id": 672}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de n\u00e3o cumprir o calend\u00e1rio acad\u00eamico para divulga\u00e7\u00e3o do resultado da sele\u00e7\u00e3o de monitors?", "resposta": "Conforme o \u00a75 do Art. 10, a PROEG publicar\u00e1 o resultado da sele\u00e7\u00e3o nos prazos previstos no calend\u00e1rio acad\u00eamico. Se houver atraso nessa divulga\u00e7\u00e3o, o setor poder\u00e1 ser considerado inadimplente, segundo o \u00a77 do Art. 10.", "id": 673}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Monitoria?", "resposta": "A Comiss\u00e3o de Monitoria tem como fun\u00e7\u00f5es coordenar o programa de monitoria e deliberar sobre a distribui\u00e7\u00e3o de vagas e dispender de monitors.", "id": 674}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": " Como posso saber se sou considerado inadimplente se n\u00e3o atenho aos prazos previstos para entrega do cadastro individual de monitor?", "resposta": "Se voc\u00ea n\u00e3o entregar o cadastro individual de monitor dentro do prazo estabelecido, voc\u00ea poder\u00e1 ser considerado inadimplente, pois o \u00a77 do Art. 10 considera inadimplente o setor que n\u00e3o obedece \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es deste artigo.", "id": 675}], "Nome Social": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre usar o nome social e ter um registro funcional?", "resposta": "O nome social refere-se \u00e0 identidade pessoal, enquanto o registro funcional \u00e9 uma formaliza\u00e7\u00e3o legal.", "id": 676}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como voc\u00ea avalia a inclus\u00e3o social garantida pela lei para as pessoas LGBTQ+ na UFAM?", "resposta": "A Lei garante o respeito \u00e0 dignidade e \u00e0 igualdade de tratamento, tornando poss\u00edvel a inclus\u00e3o social das pessoas LGBTQ+, promovendo um ambiente mais acolhedor e diversificado.", "id": 677}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es: 'Um servidor p\u00fablico muda seu nome para refletir melhor sua identidade' e 'Uma pessoa n\u00e3o altera seu nome porque n\u00e3o sente necessidade'. Qual seria a caracter\u00edstica comum entre elas?", "resposta": "Ambas envolvem mudan\u00e7as de nome para refletir a identidade pessoal", "id": 678}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compara os requisitos para uso do nome social na UFAM e no Minist\u00e9rio do Planejamento.", "resposta": "Enquanto a UFAM tem a Portaria n\u00ba 233, o Minist\u00e9rio do Planejamento tem regulamenta\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias", "id": 679}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Discuta como a implementa\u00e7\u00e3o desse artigo pode influenciar a pol\u00edtica de g\u00eanero na universidade.", "resposta": "A implementa\u00e7\u00e3o desse artigo pode influenciar positivamente, pois garante o respeito \u00e0 identidade de g\u00e9nero e inclui pessoas LGBTQ+ em programas de pol\u00edticas de g\u00eanero", "id": 680}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como voc\u00ea aplicaria os artigos da Resolu\u00e7\u00e3o do MPOG na sua vida universit\u00e1ria?", "resposta": "Para incluir meu nome social nos meus registros acad\u00eamicos.", "id": 681}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando a Resolu\u00e7\u00e3o do MPOG, quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es mais importantes para a gest\u00e3o de pessoas nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas?", "resposta": "...", "id": 682}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Eu sou um discente e preciso incluir meu nome social nos meus registos acad\u00eamicos. Qual \u00e9 o procedimento correta para fazer isso?", "resposta": "...", "id": 683}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva como funciona a solicita\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o ou retirada do nome social nos cadastros da UFAM.", "resposta": "...", "id": 684}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu for um servidor da UFAM e precisasse mudar meu nome social, qual seria o passo a passo para realizar essa altera\u00e7\u00e3o?", "resposta": "...", "id": 685}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "O que aconteceria se um aluno menor de 18 anos n\u00e3o solicitasse o uso do seu nome social?", "resposta": "", "id": 686}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o artigo que regula o uso do nome social por parte dos alunos menores de 18 anos?", "resposta": "Art. 4\u00ba", "id": 687}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como os professores podem lidar com a falta de respeito \u00e0s identidades de g\u00eanero dos alunos?", "resposta": "", "id": 688}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Em quais situa\u00e7\u00f5es o nome social \u00e9 utilizado em documentos de uso interno?", "resposta": "di\u00e1rios de disciplinas, fichas e cadastros, formul\u00e1rios, listas de presen\u00e7a, divulga\u00e7\u00e3o de notas e resultados em editais...", "id": 689}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as situa\u00e7\u00f5es nas quais o nome social ser\u00e1 exibido em documentos de uso interno.", "resposta": "O nome social ser\u00e1 exibido em documentos de uso interno, tais como: di\u00e1rios de disciplinas, fichas e cadastros, formul\u00e1rios, listas de presen\u00e7a, divulga\u00e7\u00e3o de notas e resultados em editais, tanto impressos quanto eletr\u00f4nicos.", "id": 690}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique o conte\u00fado 'Identifica\u00e7\u00e3o funcional de uso interno do \u00f3rg\u00e3o'?", "resposta": "Dado de Identifica\u00e7\u00e3o", "id": 691}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os documentos que devem conter o nome social do aluno?", "resposta": "Comunica\u00e7\u00f5es internas de uso social e Crach \u00c1", "id": 692}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o nome social e o nome civil nos casos de identifica\u00e7\u00e3o funcional?", "resposta": "O nome social ser\u00e1 anotado no anverso e o nome civil constar\u00e1 no verso da identidade funcional.", "id": 693}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em quais situa\u00e7\u00f5es o nome social pode ser usado exclusivamente?", "resposta": "Frequ\u00eancia de classe e solenidades como cola\u00e7\u00e3o de grau, defesa de tese, disserta\u00e7\u00e3o ou monografia", "id": 694}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como um indiv\u00edduo indica seu prenome quando fazendo o cadastro ou se apresentando para atendimento?", "resposta": "No momento do preenchimento do cadastro ou ao se apresentar para o atendimento", "id": 695}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns exemplos de pessoas cujo nome social difere do seu nome civil?", "resposta": "Um exemplo seria o caso de algu\u00e9m que tenha sido adotado e mudou de nome.", "id": 696}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como isso funciona quando voc\u00ea tem mais de um nome social?", "resposta": "Nesse caso, pode haver v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, dependendo das circunst\u00e2ncias espec\u00edficas.", "id": 697}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "O que acontece se eu tiver apenas um nome social e n\u00e3o tenho outro nome civil?", "resposta": "Nesse caso, \u00e9 prov\u00e1vel que as institui\u00e7\u00f5es usem apenas o nome social para identificar voc\u00ea.", "id": 698}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe algum limite para usar o nome social?", "resposta": "Sim, existem limites, como quando se trata de documentos oficiais ou emiss\u00e3o de documentos.", "id": 699}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como essa lei afeta a minha vida di\u00e1ria?", "resposta": "Isso depender\u00e1 das suas circunst\u00e2ncias espec\u00edficas, mas \u00e9 importante lembrar que essa lei visa proteger seus direitos", "id": 700}], "N\u00facleo Docente Estruturante": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como as fun\u00e7\u00f5es do N\u00facleo Docente Estruturante se diferenciam entre cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "De acordo com o Artigo 2\u00ba, as fun\u00e7\u00f5es do N\u00facleo Docente Estruturante variam dependendo do curso de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 701}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes caracter\u00edsticas do N\u00facleo Docente Estruturante como consultivas ou n\u00e3o-consultivas:", "resposta": "Consultivas: contribui\u00e7\u00e3o para a consolida\u00e7\u00e3o do plano pedag\u00f3gico; N\u00e3o-consultivas: todas as demais caracter\u00edsticas.", "id": 702}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando o Artigo 3\u00ba, quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas das atribui\u00e7\u00f5es do N\u00facleo Docente Estruturante?", "resposta": "As atribui\u00e7\u00f5es do N\u00facleo Docente Estruturante t\u00eam implica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o do curr\u00edculo e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do planejamento pedag\u00f3gico.", "id": 703}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Comparativo entre os artigos 1\u00ba e 2\u00ba, qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre eles?", "resposta": "O Artigo 1\u00ba cria o N\u00facleo Docente Estruturante enquanto o Artigo 2\u00ba define suas atribui\u00e7\u00f5es.", "id": 704}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Se voc\u00ea fosse membro do N\u00facleo Docente Estruturante, como voc\u00ea aplicaria suas atribui\u00e7\u00f5es para melhorar o ensino de um determinado curso?", "resposta": "Eu contribuiria para consolidar o plano pedag\u00f3gico do curso e promover a atualiza\u00e7\u00e3o dos professores.", "id": 705}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que s\u00e3o as Diretrizes Curriculares Nacionais?", "resposta": "As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o diretrizes que regulamentam a estrutura curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 706}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como resolver conflitos entre o N\u00facleo Docente Estruturante e o departamento de ensino quando h\u00e1 discord\u00e2ncia sobre a implementa\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico?", "resposta": "Para resolver esses conflitos, \u00e9 recomend\u00e1vel que os membros do NDE e do departamento de ensino se reunam regularmente para discutir suas preocupa\u00e7\u00f5es e objetivos, buscando encontrar solu\u00e7\u00f5es que atendam \u00e0s necessidades de todos envolvidos.", "id": 707}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel do N\u00facleo Docente Estruturante na elabora\u00e7\u00e3o do plano de ensino?", "resposta": "O NDE tem um importante papel na elabora\u00e7\u00e3o do plano de ensino, pois est\u00e1 respons\u00e1vel por zelar pela observ\u00e2ncia da aplica\u00e7\u00e3o das Diretrizes Curriculares Nacionais nos projetos pedag\u00f3gicos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 708}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como motivar os professores a participarem mais ativamente no N\u00facleo Docente Estruturante?", "resposta": "Para motivar os professores a participarem mais ativamente no NDE, \u00e9 necess\u00e1rio criar condi\u00e7\u00f5es que permitam que eles sentam-se realizados e valorizados, como fornecendo oportunidades de desenvolver habilidades e compet\u00eancias, e reconhecendo seu trabalho e contribui\u00e7\u00f5es.", "id": 709}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 N\u00facleo Docente Estruturante?", "resposta": "\u00c9 um grupo de professores respons\u00e1veis por estruturar e organizar os conhecimentos.", "id": 710}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como o N\u00facleo Docente Estruturante pode influenciar na forma\u00e7\u00e3o do profissional docente?", "resposta": "Pode contribuir ao desenvolver habilidades pedag\u00f3gicas e capacidade cr\u00edtica nos futuros educadores.", "id": 711}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": " Como um professor pode trabalhar em equipe com outros membros do N\u00facleo Docente Estruturante para melhorar o ensino?", "resposta": "Compartilhamento de experi\u00eancias e discuss\u00f5es sobre metodologias podem levar a novas abordagens did\u00e1ticas mais eficazes.", "id": 712}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se o N\u00facleo Docente Estruturante n\u00e3o existisse, qual seria o impacto nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas?", "resposta": "Provavelmente haveria falta de coordena\u00e7\u00e3o e uniformiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas entre os professores.", "id": 713}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": " Como o N\u00facleo Docente Estruturante pode ajudar a resolver problemas de ensino-aprendizado?", "resposta": "Pela an\u00e1lise de resultados e discuss\u00f5es sobre as dificuldades encontradas, pode-se identificar solu\u00e7\u00f5es e ajustes necess\u00e1rios.", "id": 714}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o os membros do NDE?", "resposta": "Os membros do NDE s\u00e3o professores graduados na \u00e1rea do curso.", "id": 715}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quem indica os membros do NDE?", "resposta": "O Colegiado do Curso", "id": 716}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se n\u00e3o houver a maioria dos membros presentes \u00e0 reuni\u00e3o, o qu\u00ea acontece?", "resposta": "A reuni\u00e3o continua mesmo assim, pois o presidente pode convidar outros membros para participar.", "id": 717}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as fun\u00e7\u00f5es do Presidente do NDE.", "resposta": "Convocar e presidir as reuni\u00f5es, representar o NDE.", "id": 718}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Em qual per\u00edodo letivo ocorre a reuni\u00e3o ordin\u00e1ria do NDE?", "resposta": "No in\u00edcio do semestre letivo.", "id": 719}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais objetivos do N\u00facleo Docente Estruturante?", "resposta": "O objetivo principal do N\u00facleo Docente Estruturante \u00e9 estruturar a gest\u00e3o do curso, al\u00e9m disso, encaminha propostas e sugest\u00f5es ao Colegiado do Curso e coordena as a\u00e7\u00f5es do N\u00facleo.", "id": 720}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de sugest\u00f5es que podem ser enviadas pelo N\u00facleo Docente Estruturante ao Colegiado do Curso?", "resposta": "Sugest\u00f5es como melhorias nos programas de ensino, mudan\u00e7as nas pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es na estrutura curricular, entre outros.", "id": 721}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como o Art. 8\u00ba se relaciona com a gest\u00e3o do N\u00facleo Docente Estruturante?", "resposta": "O Art. 8\u00ba determina que os mandatos dos integrantes do N\u00facleo, incluindo o coordenador, t\u00eam dura\u00e7\u00e3o de 2 anos, permitindo que membros possam ser reconduzidos por at\u00e9 2 mandatos.", "id": 722}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe alguma limita\u00e7\u00e3o no n\u00famero de vezes que um professor pode ocupar o cargo de coordenador do N\u00facleo Docente Estruturante?", "resposta": "Sim, segundo o Art. 8\u00ba, h\u00e1 uma limita\u00e7\u00e3o de dois mandatos consecutivos para qualquer membro do N\u00facleo Docente Estruturante, inclusive o coordenador.", "id": 723}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o N\u00facleo Docente Estruturante e os \u00f3rg\u00e3os institucionais?", "resposta": "De acordo com o III item, o N\u00facleo Docente Estruturante encaminha suas propostas e sugest\u00f5es aos demais colegiados e inst\u00e2ncias institucionais, bem como coordena e integra as a\u00e7\u00f5es do N\u00facleo \u00e0s outras inst\u00e2ncias.", "id": 724}], "Oferta de Disciplinas": [{"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel do coordenador de curso na oferta de disciplinas?", "resposta": "O coordenador de curso \u00e9 respons\u00e1vel direto pela oferta das disciplinas.", "id": 725}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as entidades respons\u00e1veis pela oferta de disciplinas?", "resposta": "Coordenador de curso e Chefe de Departamento/Chefe Acad\u00eamico.", "id": 726}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como resolver uma situa\u00e7\u00e3o onde h\u00e1 excesso de alunos inscritos em uma disciplina?", "resposta": "Oferecer uma turma adicional ou realiza\u00e7\u00e3o de um novo hor\u00e1rio.", "id": 727}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Em qual plataforma \u00e9 feita a oferta de disciplinas?", "resposta": "No Sistema Integrado de Ensino - SIE.", "id": 728}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um aluno est\u00e1 tendo dificuldades para matricular-se em uma disciplina porque n\u00e3o h\u00e1 vaga dispon\u00edvel. Qual \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para ele?", "resposta": "Contatar a PROEG para verificar se h\u00e1 alguma altera\u00e7\u00e3o nos cronogramas de oferta de disciplinas.", "id": 729}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique a responsabilidade pela libera\u00e7\u00e3o das disciplinas.", "resposta": "PROEG", "id": 730}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os casos em que a PROEG pode liberar disciplinas?", "resposta": "Esgotado o prazo de oferta de disciplinas definido no calend\u00e1rio acad\u00eamico e n\u00e3o h\u00e1 consenso entre as partes.", "id": 731}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare a libera\u00e7\u00e3o de disciplinas por parte do coordenador acad\u00eamico com aquela realizada pela PROEG.", "resposta": "O coordenador acad\u00eamico libera disciplinas ap\u00f3s verificar se est\u00e3o atendidos os requisitos da al\u00ednea 'b' do artigo, enquanto a PROEG libera disciplinas apenas quando esgotado o prazo de oferta de disciplinas e n\u00e3o h\u00e1 consenso entre as partes.", "id": 732}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que n\u00e3o h\u00e1 professor dispon\u00edvel para ministrar uma disciplina. Qual \u00e9 a consequ\u00eancia?", "resposta": "Nessa hip\u00f3tese, a PROEG teria a responsabilidade de proposer hor\u00e1rios e dias de funcionamento que permitam ao aluno cursar a disciplina.", "id": 733}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Descreva a import\u00e2ncia da indica\u00e7\u00e3o do nome do professor respons\u00e1vel para cada disciplina.", "resposta": "A indica\u00e7\u00e3o do nome do professor respons\u00e1vel \u00e9 obrigat\u00f3ria pois garante a transpar\u00eancia e responsabiliza\u00e7\u00e3o nos processos educacionais.", "id": 734}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a oferta de disciplinas pode influenciar na forma\u00e7\u00e3o do estudante?", "resposta": "", "id": 735}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Exemplifique como uma universidade pode oferecer disciplinas complementares \u00e0s necess\u00e1rias para atender aos requisitos curriculares.", "resposta": "", "id": 736}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que haja uma ofensa discursiva no curr\u00edculo de uma disciplina; como voc\u00ea justificaria essa decis\u00e3o?", "resposta": "", "id": 737}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes disciplinas como 'obrigat\u00f3rias' ou 'complementares': [listagem das disciplinas].", "resposta": "", "id": 738}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior est\u00e1 enfrentando dificuldades para manter a oferta de disciplinas devido ao baixo interesse dos alunos. Qual seria a melhor abordagem para resolver esse problema?", "resposta": "", "id": 739}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 a responsabilidade do professor envolvido na disciplina?", "resposta": "Deve ser atribu\u00edda, no SIE, a carga hor\u00e1ria que caber\u00e1 a cada um dos professores envolvidos na disciplina.", "id": 740}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe algum exemplo de disciplina que tenha sido oferecida no campus?", "resposta": "Sim, por exemplo, a disciplina 'Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito' foi ofertada no \u00faltimo semestre.", "id": 741}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como funciona a atualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre o ambiente f\u00edsico onde ocorrem as aulas?", "resposta": "O processo de oferta de disciplina/turma s\u00f3 ser\u00e1 considerado finalizado quando a disciplina/turma estiver com a situa\u00e7\u00e3o de \u2018matr\u00edcula\u2019 no SIE, o que permitir\u00e1 que o aluno possa visualizar a oferta da disciplina/turma no Portal do Aluno.", "id": 742}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quando esta resolu\u00e7\u00e3o come\u00e7a a vigorar?", "resposta": "\u00c9 de responsabilidade do chefe de departamento/coordenador acad\u00eamico as provid\u00eancias para atualiza\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Prefeitura do Campus, do ambiente f\u00edsico onde ocorrer\u00e3o as aulas (blocos).", "id": 743}], "Plano de A\u00e7\u255eo Coord. de curso": [{"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como se relacionam os objetivos do Plano de A\u00e7\u00e3o Coordenador de Curso aos princ\u00edpios da Lei de Diretrizes e Bases?", "resposta": "O Plano de A\u00e7\u00e3o Coordenador de Curso visa implementar estrat\u00e9gias que atendam \u00e0s necessidades espec\u00edficas do curso, levando em conta os princ\u00edpios da Lei de Diretrizes e Bases.", "id": 744}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de atividades que podem ser inclu\u00eddas no plano de a\u00e7\u00e3o coordenador de curso?", "resposta": "Al\u00e9m das disciplinas curriculares, o plano pode incluir atividades como projetos, pesquisas, trabalho em equipe e simula\u00e7\u00f5es", "id": 745}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se houvesse um conflito entre as diretrizes do Plano de A\u00e7\u00e3o Coordenador de Curso e as necessidades do curso, qual procedimento seria recomend\u00e1vel?", "resposta": "Nesse caso, recomenda-se realizar reuni\u00f5es com todos os envolvidos para identificar solu\u00e7\u00f5es que atendam \u00e0s necessidades do curso", "id": 746}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como podemos aplicar o Plano de A\u00e7\u00e3o Coordenador de Curso na nossa universidade?", "resposta": "Para aplicar o Plano de A\u00e7\u00e3o Coordenador de Curso, \u00e9 necess\u00e1rio defini-lo com base nas necessidades espec\u00edficas do curso e desenvolver planos de a\u00e7\u00e3o detalhados", "id": 747}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o Plano de A\u00e7\u00e3o Coordenador de Curso e a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho docente?", "resposta": "O Plano de A\u00e7\u00e3o Coordenador de Curso pode influenciar a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho docente, pois as metas e objetivos definidos nele podem ser usados para avaliar a efic\u00e1cia das aulas", "id": 748}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "O que ocorreria se o plano de a\u00e7\u00e3o fosse ignorado?", "resposta": "", "id": 749}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como resolver problemas relacionados \u00e0 falta de implementa\u00e7\u00e3o do cronograma no plano de a\u00e7\u00e3o?", "resposta": "", "id": 750}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 a estrutura b\u00e1sica do plano de a\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o de curso?", "resposta": "", "id": 751}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de indicadores de qualidade utilizados em planos de a\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o de cursos?", "resposta": "", "id": 752}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analise as consequ\u00eancias de n\u00e3o considerar o monitoramento e controle peri\u00f3dico no plano de a\u00e7\u00e3o.", "resposta": "", "id": 753}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa 'Contextualiza\u00e7\u00e3o' no Plano de A\u00e7\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o de Curso?", "resposta": "Descrever breve contextualiza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do curso quanto ao plano apresentado.", "id": 754}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma coordena\u00e7\u00e3o de curso pode utilizar o resultado do ENADE para melhorar seu plano?", "resposta": "Presentar conforme o diagn\u00f3stico das defici\u00eancias apresentadas nos resultados do exame ENADE e/ou da Visita in loco de Avalia\u00e7\u00e3o;", "id": 755}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais fragilidades apontadas em outros documentos oficiais que devem ser consideradas no Plano de A\u00e7\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o de Curso?", "resposta": "Outras fragilidades apontadas em outros documentos oficiais", "id": 756}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre um Bacharelado e Licenciatura no contexto do Plano de A\u00e7\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o de Curso?", "resposta": "Modalidade de curso: bacharelado ou licenciatura ", "id": 757}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Em rela\u00e7\u00e3o ao Plano de A\u00e7\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o de Curso, qual \u00e9 o papel do Conselho Diretor e do Conselho Departamental?", "resposta": "Ser submetido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Diretor ou Conselho Departamental, conforme o caso.", "id": 758}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O Plano de A\u00e7\u00e3o Coordena\u00e7\u00e3o de curso tem quatro partes?", "resposta": "Sim", "id": 759}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as dimens\u00f5es previstas para o Planejamento das A\u00e7\u00f5es?", "resposta": "Organiza\u00e7\u00e3o Did\u00e1tico-Pedag\u00f3gica, Curso, Docente e Tutorial, Infraestrutura", "id": 760}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Cronograma?", "resposta": "Conter as dimens\u00f5es e indicadores de qualidade, objetivos, metas, respons\u00e1veis", "id": 761}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em qual per\u00edodo temporal se concentram as metas do Cronograma?", "resposta": "Curto, m\u00e9dio e longo prazo", "id": 762}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "\u00c9 necess\u00e1rio apresentar An\u00e1lise Descritiva dos Resultados no Plano de A\u00e7\u00e3o Coordena\u00e7\u00e3o de curso?", "resposta": "Sim", "id": 763}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais problemas de seguran\u00e7a que devem ser abordados no Plano de A\u00e7\u00e3o?", "resposta": "fragilida des a serem trabalhadas", "id": 764}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as a\u00e7\u00f5es previstas no Plano de A\u00e7\u00e3o como sendo:", "resposta": "priorizadas", "id": 765}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisie como o Plano de A\u00e7\u00e3o pode contribuir para a melhoria da qualidade do ensino na UFAM.", "resposta": "", "id": 766}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que significa 'exequibilidade' nos termos do Plano de A\u00e7\u00e3o?", "resposta": "considerar a exequibilidade das a\u00e7\u00f5es", "id": 767}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual a finalidade do Art. 8\u00ba da Portaria?", "resposta": "entrar em vigor", "id": 768}], "Portador de Diploma": [{"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do Portador de Diploma de Curso Superior?", "resposta": "O Portador de Diploma de Curso Superior (PD) \u00e9 a forma de admiss\u00e3o de alunos egressos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o de Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior, nacionais ou estrangeiros, para outro curso de gradua\u00e7\u00e3o desta Universidade na mesma \u00e1rea de conhecimento.", "id": 769}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como se compara o processo de sele\u00e7\u00e3o para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o pela transfer\u00eancia facultativa externa e portador de diploma?", "resposta": "Enquanto a transfer\u00eancia facultativa externa \u00e9 destinada a alunos regularmente matriculados em outras institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, o Portador de Diploma \u00e9 destinado a alunos egressos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, ambos visam \u00e0 mudan\u00e7a de curso ou institui\u00e7\u00e3o.", "id": 770}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as exig\u00eancias para uma pessoa ingressar no curso de gradua\u00e7\u00e3o pela modalidade de Portador de Diploma?", "resposta": "Para ingressar no curso de gradua\u00e7\u00e3o pela modalidade de Portador de Diploma, \u00e9 necess\u00e1rio ser egresso de um curso de gradua\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, nacional ou estrangeiro, e ter um diploma reconhecido pela Uni\u00e3o Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o.", "id": 771}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um aluno est\u00e1 tendo dificuldades para se inscrever no curso de gradua\u00e7\u00e3o pela modalidade de Portador de Diploma, pois seu diploma n\u00e3o \u00e9 reconhecido pela Uni\u00e3o Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o. Como resolver este problema?", "resposta": "O aluno pode verificar se o diploma foi emitido por uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior credenciada e procurar apoio nos \u00f3rg\u00e3os competentes para regularizar a situa\u00e7\u00e3o.", "id": 772}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa vaga ociosa?", "resposta": "Vaga ociosa \u00e9 uma vac\u00e2ncia causada por pedido de desist\u00eancia, jubilamento, \u00f3bito, transfer\u00eancia ou exclus\u00e3o por processo disciplinar.", "id": 773}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais os motivos que podem levar \u00e0 abertura de uma vaga ociosa?", "resposta": "Os motivos que podem levar \u00e0 abertura de uma vaga ociosa s\u00e3o pedido de desist\u00eancia, jubilamento, \u00f3bito, transfer\u00eancia ou exclus\u00e3o por processo disciplinar.", "id": 774}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual a diferen\u00e7a entre vaga ociosa e vaga n\u00e3o ocupada?", "resposta": "Uma vaga ociosa ocorre quando h\u00e1 uma vac\u00e2ncia decorrente de algum motivo previsto no artigo 1\u00ba, enquanto uma vaga n\u00e3o ocupada \u00e9 simplesmente uma vac\u00e2ncia sem motiva\u00e7\u00e3o especificada.", "id": 775}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como o relat\u00f3rio das vagas ociosas \u00e9 encaminhado?", "resposta": "O relat\u00f3rio das vagas ociosas \u00e9 encaminhado pelo Diretor da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o ao Pr\u00f3-Reitor de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 776}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Se eu sou reprovado em um concurso p\u00fablico, posso me inscrever novamente no mesmo concurso?", "resposta": "Sim, voc\u00ea pode se inscrever novamente no concurso p\u00fablico desde que tenha sido reprovado e cumprido todos os requisitos necess\u00e1rios.", "id": 777}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as principais caracter\u00edsticas do Portador de Diploma.", "resposta": "Segundo o artigo 3\u00ba da Lei n\u00b0 9.784/99, as principais caracter\u00edsticas do Portador de Diploma s\u00e3o...", "id": 778}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como o Portador de Diploma contribui para a regulamenta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es laborais no Brasil?", "resposta": "O Portador de Diploma \u00e9 instrumento importante para regularizar as rela\u00e7\u00f5es laborais no pa\u00eds, pois...", "id": 779}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 um Portador de Diploma?", "resposta": "Um Portador de Diploma \u00e9 um documento emitido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, que atesta a forma\u00e7\u00e3o profissional...", "id": 780}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um empregador n\u00e3o fornecesse ao funcion\u00e1rio o respectivo Portador de Diploma ap\u00f3s a conclus\u00e3o do contrato de trabalho, qual seria a consequ\u00eancia jur\u00eddica?", "resposta": "Nesse caso, o empregador estaria violando os direitos do trabalhador, e poderia ser responsabilizado por...", "id": 781}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 a categoria mais adequada para o Portador de Diploma na hierarquia legal brasileira?", "resposta": "De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei n\u00b0 9.784/99, o Portador de Diploma pode ser enquadrado...", "id": 782}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o as exig\u00eancias documentais para reopera\u00e7\u00e3o de curso?", "resposta": "Hist\u00f3rico escolar anal\u00edtico, certificado de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio e hist\u00f3rico escolar do ensino m\u00e9dio.", "id": 783}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu n\u00e3o tenho mais meu diploma, posso reopicionar o curso?", "resposta": "N\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio ter o diploma para realizar a reopera\u00e7\u00e3o de curso.", "id": 784}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Imagine que voc\u00ea tem apenas 20 cr\u00e9ditos feitos, \u00e9 poss\u00edvel fazer transfer\u00eancia facultativa interna?", "resposta": "Sim, pode ser poss\u00edvel, desde que seja complementado at\u00e9 pelo menos 24 cr\u00e9ditos.", "id": 785}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais documentos devem ser apresentados para transfer\u00eancia facultativa interna?", "resposta": "Hist\u00f3rico escolar anal\u00edtico, certificado de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio e hist\u00f3rico escolar do ensino m\u00e9dio.", "id": 786}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que eu tenha todos os documentos necess\u00e1rios, mas meu hist\u00f3rico escolar for lac\u00f4nico, isso afeta minha capacidade de se transferir?", "resposta": "Sim, \u00e9 necess\u00e1rio que o hist\u00f3rico escolar seja anal\u00edtico para poder ser considerado para a transfer\u00eancia.", "id": 787}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os casos em que uma candidatura pode ser vedada?", "resposta": "Candidaturas oriundas de curso sequencial e de curso de oferta n\u00e3o regular", "id": 788}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de curso sequencial?", "resposta": "Conjunto de atividades sistem\u00e1ticas de forma\u00e7\u00e3o, alternativas ou complementares aos cursos de gradua\u00e7\u00e3o que se subdividem em dois tipos: forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou de complementa\u00e7\u00e3o de estudos.", "id": 789}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Como \u00e9 definido o curso de oferta n\u00e3o regular?", "resposta": "Curso de gradua\u00e7\u00e3o cuja oferta n\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua, seja a demanda definida por solicita\u00e7\u00e3o de outras institui\u00e7\u00f5es, empresas ou para atender a uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o profissional.", "id": 790}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os recursos dispon\u00edveis para os concorrentes?", "resposta": "Cabecer\u00e1 interposi\u00e7\u00e3o de recurso \u00e0 Comiss\u00e3o Permanente de Concursos, de acordo com as regras estabelecidas em Edital.", "id": 791}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "O que ocorre ap\u00f3s o pedido de aproveitamento de estudos?", "resposta": "Ser\u00e1 examinado, na forma do Art. 70...", "id": 792}], "Portadores Afec\u00e7\u03a3es_Org\u00e2nicas": [{"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplifique casos de afec\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que justifiquem o tratamento especializado?", "resposta": "Alunos com doen\u00e7as graves como c\u00e2ncer, HIV/AIDS, Parkinson, entre outros.", "id": 793}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Como os professores devem tratar os alunos portadores de afec\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas no ambiente escolar?", "resposta": "Os professores devem adaptar seu ensino \u00e0s necessidades espec\u00edficas do aluno, garantindo acesso igualit\u00e1rio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.", "id": 794}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um aluno tem uma afec\u00e7\u00e3o org\u00e1nica grave, pode realizar atividades f\u00edsicas em sala de aula?", "resposta": "Nesse caso, dependendo do grau de severidade da afec\u00e7\u00e3o, o professor pode adaptar as atividades para evitar comprometer a sa\u00fade do aluno.", "id": 795}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando o Artigo 1\u00b0 do Regimento Acad\u00eamico, quais s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas das afec\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que justificam o tratamento excepcional?", "resposta": "As caracter\u00edsticas essenciais incluem dist\u00farbios agudos ou agudizados, caracterizados por incapacidade tempor\u00e1ria ou permanente.", "id": 796}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Discuta a import\u00e2ncia de se reconhecer e respeitar direitos de alunos portadores de afec\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.", "resposta": "O reconhecimento e o respeito aos direitos desses alunos s\u00e3o fundamentais para garantir a inclus\u00e3o e a acessibilidade na educa\u00e7\u00e3o, promovendo a equidade e a justi\u00e7a social.", "id": 797}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que s\u00e3o as Portadoras Afec\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas?", "resposta": "S\u00e3o incapacidades f\u00edsicas relativamente incompat\u00edveis com a frequ\u00eancia aos trabalhos escolares.", "id": 798}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa 'incapacidade f\u00edsica relativa'?", "resposta": "'Incapacidade f\u00edsica relativa' refere-se \u00e0 impossibilidade de realizar atividades escolares por raz\u00f5es de sa\u00fade fisicamente limitantes.", "id": 799}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Que tipo de incapacidade \u00e9 considerada'relativa'?", "resposta": "", "id": 800}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas da incapacidade que caracteriza as Portadoras Afec\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.", "resposta": "As Portadoras Afec\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas apresentam incapacidade f\u00edsica relativa, incompat\u00edvel com a frequ\u00eancia aos trabalhos escolares, desde que se verifique a conserva\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es intelectuais e emocionais necess\u00e1rias para o prosseguimento da atividade escolar em novos moldes.", "id": 801}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma universidade pode implementar a acessibilidade na forma\u00e7\u00e3o de seus profissionais?", "resposta": "Implementar a acessibilidade em forma\u00e7\u00e3o de profissionais envolve v\u00e1rios passos, incluindo capacita\u00e7\u00e3o para trabalhar com pessoas com defici\u00eancia, cria\u00e7\u00e3o de materiais educacionais adaptados e provid\u00eancias para garantir acesso igualit\u00e1rio \u00e0s oportunidades.", "id": 802}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa 'acessibilidade' no contexto da educa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "'Acessibilidade' se refere ao direito de todas as pessoas terem acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os e oportunidades oferecidos pela universidade, independentemente das suas limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, cognitivas ou sensoriais.", "id": 803}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um professor pode melhorar a comunica\u00e7\u00e3o com alunos com defici\u00eancia auditiva?", "resposta": "Um professor pode melhorar a comunica\u00e7\u00e3o com alunos com defici\u00eancia auditiva utilizando ferramentas como legendagem, disponibilizar recursos escritos e aumentar o volume do som em v\u00eddeos e \u00e1udios.", "id": 804}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel do Design Universal na promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade na educa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O design universal visa promover a acessibilidade n\u00e3o apenas para as pessoas com defici\u00eancia, mas para todos, criando ambientes e solu\u00e7\u00f5es que sejam inclusivas e facilmente utiliz\u00e1veis por todos.", "id": 805}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais barreiras que impedem a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "As principais barreiras incluem falta de infraestrutura adequada, material did\u00e1tico inadequado, falta de habilidades e conhecimentos dos professores e membros da equipe administrativa para lidar com quest\u00f5es de acessibilidade", "id": 806}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os casos de afec\u00e7\u00e3o org\u00e2nica considerados pela lei?", "resposta": "Os casos de afec\u00e7\u00e3o org\u00e2nica considerados pela lei incluem reumatismo, doen\u00e7as do f\u00edgado e outros", "id": 807}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o Art. 2\u00ba e o Art. 3\u00ba do decreto-lei?", "resposta": "O Art. 2\u00ba trata da atribui\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios dom\u00e9cilares aos estudantes com afec\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, enquanto o Art. 3\u00ba estabelece o regime de exce\u00e7\u00e3o deste decreto-lei.", "id": 808}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como o regime de exce\u00e7\u00e3o previsto no Art. 3\u00ba do decreto-lei \u00e9 aplicado nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior?", "resposta": "De acordo com o Art. 3\u00ba, o regime de exce\u00e7\u00e3o depende das possibilidades do estabelecimento e do estado de sa\u00fade do estudante, devendo ser discutido caso a caso com a dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.", "id": 809}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que significa 'exerc\u00edcios dom\u00e9cilares' nos termos do decreto-lei?", "resposta": "Exerc\u00edcios dom\u00e9cilares significam tarefas ou atividades propostas pelo professor para serem realizadas pelos alunos fora do ambiente escolar, destinadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de conhecimentos ou habilidades.", "id": 810}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Por qu\u00ea os estudantes com afec\u00e7\u00e3o org\u00e2nica recebem exerc\u00edcios dom\u00e9cilares?", "resposta": "Para evitar a perda de conhecimentos e habilidades durante a aus\u00eancia \u00e0s aulas decorrente da afec\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.", "id": 811}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse poss\u00edvel mudar a regra do Art. 4\u00ba do decreto-lei, qual seria o impacto nas decis\u00f5es do diretor dos estabelecimentos?", "resposta": "", "id": 812}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de regimes de exce\u00e7\u00e3o previstos no Art. 4\u00ba do decreto-lei?", "resposta": "", "id": 813}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como os artigos 4\u00ba e 5\u00ba do decreto-lei se relacionam entre si?", "resposta": "", "id": 814}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os casos em que o diretor do estabelecimento pode solicitar regime de exce\u00e7\u00e3o, segundo o Art. 4\u00ba do decreto-lei?", "resposta": "", "id": 815}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Qual seria a consequ\u00eancia pr\u00e1tica se o diretor do estabelecimento n\u00e3o solicitasse regime de exce\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio?", "resposta": "", "id": 816}], "Prazos para retirada de documentos": [{"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisar o artigo 1\u00ba da lei e discutir se os prazos para retirada de documentos s\u00e3o razo\u00e1veis.", "resposta": "", "id": 817}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um estudante concluiu seu curso e precisa retira seus documentos pessoais. Qual o prazo para isso?", "resposta": "", "id": 818}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Comparar os prazos para retirada de documentos na presente lei com outros diplomas legais brasileiros.", "resposta": "", "id": 819}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Explique qual \u00e9 o objetivo do prazo estabelecido no artigo 1\u00ba da lei para retirada de documentos e como isso beneficia as partes envolvidas.", "resposta": "", "id": 820}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para os propriet\u00e1rios retomar a posse de seus documentos?", "resposta": "3 (tr\u00eas) meses", "id": 821}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um propriet\u00e1rio pode recuperar a posse de seu documento ap\u00f3s o prazo de 3 meses?", "resposta": "O requerente precisa readquirir a posse dos documentos ap\u00f3s o prazo de 3 (tr\u00eas) meses.", "id": 822}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es: se os documentos particulares s\u00e3o retirados dentro do prazo de 3 meses ou se eles s\u00e3o disponibilizados para reciclagem.", "resposta": "", "id": 823}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Comparativo entre os casos em que os propriet\u00e1rios retiram seus documentos dentro do prazo e quando eles s\u00e3o entregues para reciclagem", "resposta": "", "id": 824}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os procedimentos necess\u00e1rios para um propriet\u00e1rio readquirir a posse de seu documento ap\u00f3s o prazo de 3 meses?", "resposta": "O requerente precisa readquirir a posse dos documentos ap\u00f3s o prazo de 3 (tr\u00eas) meses.", "id": 825}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 necess\u00e1rio para retirar documentos?", "resposta": "Dever\u00e1 provar que \u00e9 o verdadeiro propriet\u00e1rio do(s) documento(s) solicitado(s)", "id": 826}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe algum exemplo de documenta\u00e7\u00e3o h\u00e1bil que pode ser apresentada?", "resposta": "Sim, outros documentos originais com fotografia", "id": 827}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos para retirar documentos?", "resposta": "Provar que \u00e9 o verdadeiro propriet\u00e1rio do(s) documento(s) solicitado(s)", "id": 828}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Como posso provar meu t\u00edtulo de propriedade?", "resposta": "Demonstrando essa qualidade atrav\u00e9s da apresenta\u00e7\u00e3o, para confer\u00eancia na Pr\u00f3-Reitoria, de outro documento h\u00e1bil em original com fotografia.", "id": 829}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Describa os procedimentos necess\u00e1rios para retirar documentos.", "resposta": "Dever\u00e1 provar que \u00e9 o verdadeiro propriet\u00e1rio do(s) documento(s) solicitado(s), demonstrando essa qualidade atrav\u00e9s da apresenta\u00e7\u00e3o, para confer\u00eancia nesta Pr\u00f3-Reitoria, de outro documento h\u00e1bil em original com fotografia.", "id": 830}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo para retirar os documentos solicitados?", "resposta": "De acordo com o artigo 4\u00ba, o requerimento de solicita\u00e7\u00e3o de documento deve ser feito at\u00e9 [prazo]", "id": 831}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as etapas necess\u00e1rias para solicitar documentos?", "resposta": "Para solicitar documentos, \u00e9 necess\u00e1rio dirigir-se \u00e0 Divis\u00e3o de Orienta\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica e subscrever um termo de recebimento.", "id": 832}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que \u00e9 o termo de recebimento utilizado nos processos de entrega de documentos?", "resposta": "O termo de recebimento \u00e9 um documento assinado pelo destinat\u00e1rio, que confirma a entrega do documento ao seu leg\u00edtimo propriet\u00e1rio.", "id": 833}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como a divis\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica verifica a autenticidade dos documentos entregues?", "resposta": "A divis\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica verifica a autenticidade dos documentos entregues verificando se h\u00e1 assinatura do titular do documento e se o conte\u00fado coincide com o registro oficial.", "id": 834}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento para reenviar documentos ap\u00f3s a entrega indevida?", "resposta": "Se houver entrega indevida de documentos, o procedimento consistir\u00e1 em notificar a autoridade competente e realizar a redistribui\u00e7\u00e3o dos documentos ao seu leg\u00edtimo propriet\u00e1rio.", "id": 835}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como posso solicitar a DOA caso eu n\u00e3o tenha recebido dentro do prazo?", "resposta": "Para solicitar a DOA fora do prazo, voc\u00ea precisar\u00e1 justificar as raz\u00f5es pelas quais n\u00e3o conseguiu retir\u00e1-la no tempo previsto.", "id": 836}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os documentos que podem ser solicitados pela DOA?", "resposta": "Os documentos que podem ser solicitados pela DOA incluem certid\u00f5es, declara\u00e7\u00f5es e outros registros oficiais necess\u00e1rios para fins acad\u00eamicos.", "id": 837}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "O que acontece se eu perder meu protocolo de ingresso e n\u00e3o consiga recuper\u00e1-lo antes de pedir a DOA?", "resposta": "Se voc\u00ea perdeu seu protocolo de ingresso e n\u00e3o pode recuper\u00e1-lo, basta fornecer outras informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o personalizadas e procurar ajuda na Pro-Reitoria.", "id": 838}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": " Como fa\u00e7o para saber se minha solicita\u00e7\u00e3o de DOA foi aceita?", "resposta": "Vou receber um comunicado da Pro-Reitoria confirmando a aprova\u00e7\u00e3o da minha solicita\u00e7\u00e3o de DOA.", "id": 839}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O que devo fazer se eu n\u00e3o encontrar meus documentos solicitados pela DOA?", "resposta": "Entre em contato com a Pro-Reitoria para obter orienta\u00e7\u00e3o e possivelmente solicitar uma nova c\u00f3pia dos documentos solicitados.", "id": 840}], "Primes": [{"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que algu\u00e9m pode se beneficiar do Programa Interinstitucional e Intercampi de Mobilidade Estudantil?", "resposta": "Um aluno que deseja estudar uma disciplina espec\u00edfica n\u00e3o oferecida pela sua universidade de origem, outro que quer trocar experi\u00eancias culturais com outros estudantes de diferentes regi\u00f5es.", "id": 841}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o Programa Interinstitucional e Intercampi de Mobilidade Estudantil?", "resposta": "\u00c9 um programa que visa operacionalizar a mobilidade de estudantes de gradua\u00e7\u00e3o da UFAM e de outras institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.", "id": 842}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas dos alunos que podem se beneficiar do Programa Interinstitucional e Intercampi de Mobilidade Estudantil.", "resposta": "Os alunos que podem se beneficiar s\u00e3o divididos em tr\u00eas categorias: Aluno Visitante Interinstitucional, Aluno UFAM Internacional e Aluno de Mobilidade Interna.", "id": 843}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes op\u00e7\u00f5es como sim ou n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas no escopo do Programa Interinstitucional e Intercampi de Mobilidade Estudantil:", "resposta": "Sim: Aluno que est\u00e1 regularmente matriculado e pretende realizar mobilidade; N\u00e3o: Aluno que n\u00e3o est\u00e1 regularmente matriculado.", "id": 844}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as diferen\u00e7as entre os alunos Visitante Interinstitucional e Aluno UFAM Interinstitucional.", "resposta": "Enquanto o Aluno Visitante Interinstitucional \u00e9 matriculado em outra institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, o Aluno UFAM Interinstitucional tem v\u00ednculo institucional com a UFAM.", "id": 845}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais diferen\u00e7as entre a sele\u00e7\u00e3o para a mobilidade entre os campi com e sem apoio financeiro?", "resposta": "De acordo com o Artigo 7\u00ba, a sele\u00e7\u00e3o para a mobilidade entre os campi com apoio financeiro ocorre por meio de edital espec\u00edfico, enquanto a sele\u00e7\u00e3o sem apoio financeiro n\u00e3o tem restri\u00e7\u00f5es.", "id": 846}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as raz\u00f5es pelas quais algu\u00e9m pode participar da mobilidade entre os campi.", "resposta": "As raz\u00f5es pelas quais algu\u00e9m pode participar da mobilidade entre os campi s\u00e3o: necesitar cursar est\u00e1gio obrigat\u00f3rio em outro campus e n\u00e3o haver campo de est\u00e1gio na cidade de origem.", "id": 847}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o crit\u00e9rio utilizado para selecionar os discentes para a mobilidade entre os campi?", "resposta": "O crit\u00e9rio utilizado para selecionar os discentes para a mobilidade entre os campi \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o nos requisitos estabelecidos no Edital Espec\u00edfico, incluindo ter integralizado todas as disciplinas previstas no primeiro e segundo per\u00edodo do curso, n\u00e3o ter reprova\u00e7\u00e3o alguma em seu hist\u00f3rico escolar e ter um coeficiente de rendimento acad\u00eamico igual ou superior a 7,00.", "id": 848}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um aluno pode se preparar para a mobilidade entre os campi?", "resposta": "Para se preparar para a mobilidade entre os campi, um aluno deve verificar seus cr\u00e9ditos alcan\u00e7ados e verificar se atende aos requisitos para a sele\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de come\u00e7ar a planejar suas atividades profissionais e pessoais durante a mudan\u00e7a.", "id": 849}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que significa 'Coordenador do Curso'?", "resposta": "'Coordenador do Curso' \u00e9 a autoridade respons\u00e1vel por supervisionar e organizar as atividades educacionais dentro do curso.", "id": 850}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a Coordena\u00e7\u00e3o do Curso comunica o aceite do aluno no PRIIMES?", "resposta": "A Coordena\u00e7\u00e3o do Curso comunica o aceite do aluno no PRIIMES enviando uma mensagem para o aluno e tamb\u00e9m encaminhando essa informa\u00e7\u00e3o para o DRA para registro no hist\u00f3rico escolar.", "id": 851}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um aluno est\u00e1 inscrito no PRIIMES e decide cancelar a matricula, o que acontece?", "resposta": "Nesse caso, o aluno precisaria solicitar cancelamento de matr\u00edcula \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o do Curso e ao DPA/PROEG.", "id": 852}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Em que momento a Coordena\u00e7\u00e3o do Curso analisa a disponibilidade de vagas nas disciplinas pretendidas pelo Aluno Visitante Interinstitucional - AVI?", "resposta": "A Coordena\u00e7\u00e3o do Curso analisa a disponibilidade de vagas nas disciplinas pretendidas pelo AVI ap\u00f3s fornecer a ementa e o conte\u00fado program\u00e1tico \u00e0 IES de origem e antes de efetivar a matr\u00edcula.", "id": 853}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo do Programa de Interc\u00e2mbio Interinstitucional - PRIIMES?", "resposta": "O objetivo do Programa de Interc\u00e2mbio Interinstitucional - PRIIMES \u00e9 permitir que alunos de outras institui\u00e7\u00f5es passem um per\u00edodo de estudo na Universidade Federal do Amazonas (UFAM)", "id": 854}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o os requisitos necess\u00e1rios para realizar uma solicita\u00e7\u00e3o de mobilidade interna?", "resposta": "a) Requerimento endere\u00e7ado \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Curso, com c\u00f3pia para o DPA/PROEG...", "id": 855}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es do Art. 13 e seus par\u00e1grafos para a perman\u00eancia de alunos na UFAM e nas IES receptoras?", "resposta": "", "id": 856}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como funciona o processo de sele\u00e7\u00e3o de alunos quando o n\u00famero de inscri\u00e7\u00f5es ultrapassa o n\u00famero de vagas ofertadas, segundo o Art. 14?", "resposta": "", "id": 857}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual o termo de compromisso institu\u00eddo pelo DPA \u00e9 necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de uma solicita\u00e7\u00e3o de mobilidade interna?", "resposta": "", "id": 858}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quanto tempo o aluno tem para completar as disciplinas pretendidas na Institution ou Unidade Acad\u00eamica Receptora?", "resposta": "Dois semestres letivos consecutivos.", "id": 859}], "Programa Mobilidade Estudantil": [{"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como posso utilizar o Programa de Mobilidade Estudantil na minha faculdade?", "resposta": "Para utilizar o Programa de Mobilidade Estudantil, voc\u00ea precisar\u00e1 estar vinculado a uma Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino Superior e ter conclu\u00eddo com aprova\u00e7\u00e3o todas as disciplinas do primeiro ano letivo.", "id": 860}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais diferen\u00e7as entre o Programa de Mobilidade Estudantil e outros programas similares oferecidos por outras universidades?", "resposta": "O Programa de Mobilidade Estudantil da Universidade Federal do Amazonas tem caracter\u00edsticas \u00fanicas, como a possibilidade de cursar at\u00e9 8 disciplinas e a coordena\u00e7\u00e3o conjunta entre Coordena\u00e7\u00f5es dos Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o, DRA/PROEG e DRI/PROPESP. Outros programas podem variar em suas regras e benef\u00edcios oferecidos.", "id": 861}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": " Qual \u00e9 a responsabilidade do DRI/PROPES nesse programa?", "resposta": "De acordo com o artigo 2\u00ba do Regimento do Programa de Mobilidade Estudantil, o Departamento de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais (DRI/PROPES) representa legalmente o programa junto \u00e0 ANDIFES.", "id": 862}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Programa de Mobilidade Estudantil?", "resposta": "O Programa de Mobilidade Estudantil visa permitir que alunos vinculados a institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior realizejam temporariamente disciplinas de seu curso de gradua\u00e7\u00e3o em outra IFES.", "id": 863}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o processo de admiss\u00e3o para alunos estrangeiros no Programa Mobilidade Estudantil?", "resposta": "O processo de admiss\u00e3o para alunos estrangeiros no Programa Mobilidade Estudantil consiste no envio da declara\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o do aluno, anexo hist\u00f3rico escolar atualizado e plano de estudos previamente aprovado.", "id": 864}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um coordenador de curso pode ajudar um estudante a se inscrever no Programa Mobilidade Estudantil?", "resposta": "Um coordenador de curso pode ajudar um estudante a se inscrever no Programa Mobilidade Estudantil solicitando ao estudante os documentos necess\u00e1rios e verificando a possibilidade de matr\u00edcula nas disciplinas pretendidas.", "id": 865}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os documentos necess\u00e1rios para o Protocolo de Admiss\u00e3o no Programa Mobilidade Estudantil?", "resposta": "Os documentos necess\u00e1rios para o Protocolo de Admiss\u00e3o no Programa Mobilidade Estudantil incluem a declara\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o do aluno, hist\u00f3rico escolar atualizado e plano de estudos previamente aprovado.", "id": 866}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um departamento de registro acad\u00eamico pode verificar a possibilidade de matr\u00edcula em disciplinas espec\u00edficas no Programa Mobilidade Estudantil?", "resposta": "Um departamento de registro acad\u00eamico pode verificar a possibilidade de matr\u00edcula em disciplinas espec\u00edficas no Programa Mobilidade Estudantil consultando as regras de permiss\u00e3o de disciplinas do curso e verificando se h\u00e1 vagas dispon\u00edveis.", "id": 867}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal da divulga\u00e7\u00e3o das vagas por curso e semestre letivo?", "resposta": "O objetivo principal \u00e9 permitir que os alunos interessem em participar do Programa Mobilidade Estudantil conhe\u00e7am as oportunidades dispon\u00edveis.", "id": 868}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as compet\u00eancias da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso em rela\u00e7\u00e3o a Alunos Visitantes?", "resposta": "Compete \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o do Curso divulg\u00e1-las vagas, indeferir solicita\u00e7\u00f5es, acompanhar procedimentos acad\u00eamicos e administrativos, verificar vaga e possibilitar matr\u00edcula, fornecer programa\u00e7\u00e3o e ementas de disciplinas.", "id": 869}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Como um estudante pode saber se est\u00e1 apto a participar do PROMES, considerando as regras de elegibilidade?", "resposta": "Para saber se est\u00e1 apto, o estudante deve consultar as normas de elegibilidade estabelecidas no programa e verificar se atende \u00e0s condi\u00e7\u00f5es previstas.", "id": 870}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para um estudante permanecer como Aluno Visitante?", "resposta": "O prazo m\u00e1ximo \u00e9 de 1 ano letivo, podendo ser prorrogado excepcionalmente por mais 1 semestre letivo.", "id": 871}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes op\u00e7\u00f5es como'sim' ou 'n\u00e3o': A solicita\u00e7\u00e3o de afastamento para cursar disciplinas em outra IFES pode ser feita pelo estudante.", "resposta": "'Sim'.", "id": 872}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se o estudante precisasse se afastar para mais de um ano, qual procedimento ele teria que seguir?", "resposta": "Ele precisaria obter autoriza\u00e7\u00e3o de ambas as institui\u00e7\u00f5es envolvidas e justificar o motivo do afastamento.", "id": 873}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes op\u00e7\u00f5es como 'correta' ou 'incorreta': O coordenador de colegiado de curso de gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela aprova\u00e7\u00e3o da solicita\u00e7\u00e3o de afastamento.", "resposta": "'Incorreta', pois a aprova\u00e7\u00e3o da solicita\u00e7\u00e3o de afastamento \u00e9 feita pelo Coordenador de Colegiado de Curso de Gradua\u00e7\u00e3o, com c\u00f3pia ao ", "id": 874}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o Programa Mobilidade Estudantil?", "resposta": "O Programa Mobilidade Estudantil \u00e9 um programa que permite \u00e0 universidade recep\u00e7\u00e3o estudantes de outras institui\u00e7\u00f5es", "id": 875}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas do Programa Mobilidade Estudantil?", "resposta": "As principais caracter\u00edsticas do Programa Mobilidade Estudantil incluem a possibilidade de os estudantes usar as depend\u00eancias do centro esportivo universit\u00e1rio e atividades culturais e de lazer ofertadas pela universidade.", "id": 876}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Se eu sou um estudante participante do Programa Mobilidade Estudantil e precise de atendimento m\u00e9dico, quem \u00e9 respons\u00e1vel por essas despesas?", "resposta": "De acordo com o Artigo 15 do Programa Mobilidade Estudantil, a Universidade n\u00e3o assume responsabilidade pelas despesas de atendimento m\u00e9dico e hospitalar.", "id": 877}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento para verificar a disponibilidade da nota do estudante ap\u00f3s o t\u00e9rmino do per\u00edodo de v\u00ednculo tempor\u00e1rio?", "resposta": "De acordo com o Artigo 14 do Programa Mobilidade Estudantil, a nota do estudante apenas ser\u00e1 disponibilizada ap\u00f3s a 'nada consta' da Biblioteca Central e Secretaria da Unidade com rela\u00e7\u00e3o ao acervo bibliogr\u00e1fico e bens e equipamentos utilizados durante a perman\u00eancia na UFAM.", "id": 878}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Posso realizar est\u00e1gio curricular na institui\u00e7\u00e3o receptora caso eu seja um estudante participante do Programa Mobilidade Estudantil?", "resposta": "N\u00e3o, de acordo com o Artigo 16 do Programa Mobilidade Estudantil, \u00e9 vedado ao aluno participante do PROMES realizar est\u00e1gio curricular na institui\u00e7\u00e3o receptora.", "id": 879}], "Programa de Educa\u00e7\u255eo Tutorial": [{"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "O programa de educa\u00e7\u00e3o tutorial pode ser considerado uma ferramenta eficaz para o desenvolvimento da capacidade de aprendizado?", "resposta": "Sim, pois permite uma melhor compreens\u00e3o do conte\u00fado e aprimora as habilidades do aluno.", "id": 880}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Art. 1\u00ba do Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial?", "resposta": "Autorizar o funcionamento jur\u00eddico da empresa VRG Linhas A\u00e9reas S.A.", "id": 881}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a realiza\u00e7\u00e3o do Plano B\u00e1sico de Linhas afeta a concess\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o prevista no Art. 1\u00ba?", "resposta": "A realiza\u00e7\u00e3o do Plano B\u00e1sico de Linhas \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.", "id": 882}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplo de benefici\u00e1rio direto do Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial?", "resposta": "Alunos de cursos superiores", "id": 883}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais diferen\u00e7as entre a autoriza\u00e7\u00e3o concedida pelo Art. 1\u00ba e outras formas de autoriza\u00e7\u00e3o?", "resposta": "A autoriza\u00e7\u00e3o concedida pelo Art. 1\u00ba tem um prazo espec\u00edfico de dura\u00e7\u00e3o (12 meses), enquanto outras formas de autoriza\u00e7\u00e3o podem ter prazos indefinidos ou vari\u00e1veis.", "id": 884}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial come\u00e7a quando?", "resposta": "", "id": 885}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es que atendem ao programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial s\u00e3o?", "resposta": "", "id": 886}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial?", "resposta": "", "id": 887}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes caracter\u00edsticas do Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial:", "resposta": "", "id": 888}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os objetivos principais do Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial?", "resposta": "", "id": 889}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual tipo de compet\u00eancia compete ao Conselho Superior?", "resposta": "Compete ao Conselho Superior: I - Apreciar propostas, crit\u00e9rios, prioridades e procedimentos para a extin\u00e7\u00e3o e para a cria\u00e7\u00e3o de novos grupos;", "id": 890}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O que voc\u00ea faria se n\u00e3o houvesse estabelecimento de crit\u00e9rios e procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o do PET?", "resposta": "Seria necess\u00e1rio criar um novo regulamento para definir os crit\u00e9rios e procedimentos para avaliar o PET.", "id": 891}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como voc\u00ea resolveria problemas relacionados \u00e0 falta de recursos financeiros no PET?", "resposta": "Seria necess\u00e1rio buscar fontes alternativas de financiamento e priorizar as necessidades mais urgentes.", "id": 892}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Aplicando o Art. 6\u00ba, qual \u00e9 a responsabilidade do Presidente do Conselho Superior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O Presidente do Conselho Superior nomeia um membro da Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o como membro do Conselho Superior.", "id": 893}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se o Conselho Superior fosse dissolvido, o que aconteceria com as compet\u00eancias previstas nele?", "resposta": "As compet\u00eancias previstas no Conselho Superior seriam transferidas para outro \u00f3rg\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.", "id": 894}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 necess\u00e1rio para se tornar um professor tutor?", "resposta": "Para se tornar um professor tutor, \u00e9 necess\u00e1rio ter um t\u00edtulo de doutorado, n\u00e3o acumular outras bolsas, ter atua\u00e7\u00e3o efetiva em cursos e atividades da gradua\u00e7\u00e3o durante tr\u00eas anos anteriores \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ter realizado atividades de pesquisa e extens\u00e3o tamb\u00e9m nesse per\u00edodo.", "id": 895}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos m\u00ednimos necess\u00e1rios para se candidatar ao programa de bolsa de tutoria?", "resposta": "Os requisitos m\u00ednimos necess\u00e1rios para se candidatar ao programa de bolsa de tutoria s\u00e3o: possuir um t\u00edtulo de doutorado, n\u00e3o acumular outras bolsas, ter atua\u00e7\u00e3o efetiva em cursos e atividades da gradua\u00e7\u00e3o durante tr\u00eas anos anteriores \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ter realizado atividades de pesquisa e extens\u00e3o tamb\u00e9m nesse per\u00edodo.", "id": 896}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um professor tem apenas um mestrado e deseja se tornar um professor tutor, quais medidas podem tomar?", "resposta": "Nesse caso, embora seja exigido um t\u00edtulo de doutorado para se tornar um professor tutor, existe exce\u00e7\u00e3o para profissionais com titula\u00e7\u00e3o de mestre. Portanto, o professor pode se candidatar ao programa de bolsa de tutoria, desde que atenda aos demais crit\u00e9rios.", "id": 897}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 a responsabilidade principal do professor tutor?", "resposta": "A responsabilidade principal do professor tutor \u00e9 planejar e supervisionar as atividades do grupo e orientar os alunos bolsistas.", "id": 898}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um estudante pode se inscrever para o PET?", "resposta": "De acordo com o Art. 15 da Portaria, para se inscrever no PET, \u00e9 necess\u00e1rio pr\u00e9-requisito, incluindo participar do processo de sele\u00e7\u00e3o e atender aos requisitos de ingresso e perman\u00eancia.", "id": 899}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para uma pessoa n\u00e3o bolsista poder participar do PET?", "resposta": "De acordo com o Art. 18 da Portaria, um aluno n\u00e3o bolsista pode participar do PET desde que atenda aos mesmos requisitos de ingresso e perman\u00eancia exigidos para um aluno bolsista.", "id": 900}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "O que acontece com um aluno n\u00e3o bolsista que completa dois anos de participa\u00e7\u00e3o no PET?", "resposta": "Segundo o \u00a7 2\u00ba do Art. 18 da Portaria, o aluno n\u00e3o bolsista que completa dois anos de participa\u00e7\u00e3o efetiva e comprovada no PET tem direito a um certificado de participa\u00e7\u00e3o emitido pela institui\u00e7\u00e3o de ensino superior.", "id": 901}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Em quais situa\u00e7\u00f5es um aluno n\u00e3o bolsista pode substituir um aluno bolsista no PET?", "resposta": "De acordo com o \u00a7 3\u00ba do Art. 18 da Portaria, um aluno n\u00e3o bolsista pode substituir um aluno bolsista apenas se preencher os requisitos para ingresso no PET \u00e0 \u00e9poca da substitui\u00e7\u00e3o.", "id": 902}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pelo pagamento das bolsas e do custeio das atividades nos grupos do PET?", "resposta": "De acordo com o Art. 19 da Portaria, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o repassa recursos para as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior para o pagamento das bolsas e do custeio das atividades dos grupos do PET.", "id": 903}], "Prova Segunda Chamada": [{"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es que justificam a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao trabalhador?", "resposta": "As situa\u00e7\u00f5es que justificam a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao trabalhador, segundo a prova segunda chamada, s\u00e3o: incapacitante, traumatismo, dist\u00farbios agudos e outras condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, comprovadas mediante apresenta\u00e7\u00e3o de atestado fornecido por profissional da sa\u00fade.", "id": 904}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando a lista de situa\u00e7\u00f5es que justificam a concess\u00e3o de licen\u00e7a, quais s\u00e3o as principais raz\u00f5es pelas quais essas situa\u00e7\u00f5es podem afetar negativamente o emprego do trabalhador?", "resposta": "As principais raz\u00f5es pelas quais essas situa\u00e7\u00f5es podem afetar negativamente o emprego do trabalhador est\u00e3o relacionadas \u00e0s perdas de produtividade e aos custos adicionais associados \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de substitutos, bem como ao impacto nas rela\u00e7\u00f5es entre os colegas e no ambiente de trabalho.", "id": 905}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Um funcion\u00e1rio est\u00e1 passando por uma fase de tratamento m\u00e9dico ap\u00f3s um acidente e precisou fazer v\u00e1rias cirurgias. Qual \u00e9 a possibilidade de ele obter licen\u00e7a pela sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade?", "resposta": "Sim, h\u00e1 possibilidade de o funcion\u00e1rio obter licen\u00e7a, pois a conduta de tratamento m\u00e9dico ap\u00f3s um acidente pode ser considerada uma 'condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade' prevista na lista da prova segunda chamada.", "id": 906}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o os motivos leg\u00edtimos para justificar aus\u00eancias no exerc\u00edcio escolar?", "resposta": "Se voc\u00ea n\u00e3o tiver um atestado de \u00f3bito, seu pedido de segunda chamada seria indeferido.", "id": 907}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "O que aconteceria se eu n\u00e3o tivesse um atestado de \u00f3bito para justificar minha aus\u00eancia?", "resposta": "Para resolver esse problema, voc\u00ea precisaria justificar sua aus\u00eancia apresentando um atestado de \u00f3bito ou outro motivo leg\u00edtimo previsto na lei.", "id": 908}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como posso resolver meu problema de falta no exerc\u00edcio escolar?", "resposta": "Leg\u00edtimos: doen\u00e7a grave, nascimento ou morte de parente at\u00e9 o 2\u00b0 grau, c\u00f4njuge ou companheiro; Ileg\u00edtimos: apenas presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o decorrente de obriga\u00e7\u00e3o por v\u00ednculo de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada.", "id": 909}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os motivos para justificar aus\u00eancias no exerc\u00edcio escolar como leg\u00edtimos ou ileg\u00edtimos.", "resposta": "Exemplos de quando a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o pode ser considerada como justo motivo incluem servi\u00e7os p\u00fablicos de emerg\u00eancia, como resgate ou combate a inc\u00eandio.", "id": 910}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique o \u00a75\u00ba do texto de refer\u00eancia como?", "resposta": "Regulamenta\u00e7\u00e3o", "id": 911}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como resolver o problema de quando o coordenador de curso n\u00e3o marca a data da realiza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio escolar ou do exame final?", "resposta": "Contatar o coordenador de curso novamente", "id": 912}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "O que significa 'avalia\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio do professor' no Art. 2\u00ba do texto de refer\u00eancia?", "resposta": "Uma avalia\u00e7\u00e3o personalizada e subjetiva feita pelo professor", "id": 913}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas gerais do exerc\u00edcio escolar e do exame final de segunda chamada.", "resposta": "S\u00e3o avalia\u00e7\u00f5es finais opcionais para os alunos que perderam a oportunidade de realizar as avalia\u00e7\u00f5es durante o per\u00edodo letivo.", "id": 914}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se o aluno perdeu a oportunidade de realizar o exerc\u00edcio escolar, mas ainda tem tempo de realizar o exame final, o que ele pode fazer?", "resposta": "Realizar o exame final", "id": 915}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique o \u00a75\u00ba do texto de refer\u00eancia como?", "resposta": "Regulamenta\u00e7\u00e3o", "id": 916}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que define o conte\u00fado do exerc\u00edcio escolar ou do exame final de segunda chamada?", "resposta": "De acordo com \u00a72\u00ba, o conte\u00fado do exerc\u00edcio escolar ou do exame final de segunda chamada fica a crit\u00e9rio do professor.", "id": 917}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "D\u00ea um exemplo de trabalho que est\u00e1 isento de avalia\u00e7\u00e3o de segunda chamada.", "resposta": "Trabalhos pr\u00e1ticos e trabalhos de campo s\u00e3o exemplos de trabalhos que n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de segunda chamada, conforme Artigo 3\u00ba.", "id": 918}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Qual consequ\u00eancia h\u00e1 se o estudante n\u00e3o comparecer ao exerc\u00edcio escolar ou ao exame final de segunda chamada?", "resposta": "Se o estudante n\u00e3o comparecer ao exerc\u00edcio escolar ou ao exame final de segunda chamada, ele manter\u00e1 a nota zero relativa a esse exerc\u00edcio ou exame final, conforme Artigo 4\u00ba.", "id": 919}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Em que situa\u00e7\u00e3o a nota zero pode ocorrer?", "resposta": "A nota zero ocorre quando o estudante n\u00e3o comparece ao exerc\u00edcio escolar ou ao exame final de segunda chamada, segundo Artigo 4\u00ba.", "id": 920}], "Pr\u00e1tica de Campo": [{"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre uma visita t\u00e9cnica e uma pr\u00e1tica de campo?", "resposta": "Uma visita t\u00e9cnica \u00e9 caracterizada pela observa\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos, assistenciais e/ou gerenciais que n\u00e3o envolvam a manipula\u00e7\u00e3o direta de materiais, equipamentos e atendimento a pessoas. J\u00e1 uma pr\u00e1tica de campo envolve a manipula\u00e7\u00e3o direta de materiais, equipamentos e atendimento a pessoas.", "id": 921}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como a carga hor\u00e1ria das atividades pr\u00e1ticas \u00e9 considerada na carga hor\u00e1ria do componente curricular?", "resposta": "A carga hor\u00e1ria das atividades pr\u00e1ticas \u00e9 considerada na carga hor\u00e1ria do componente curricular, devendo constar em seu Plano de Ensino.", "id": 922}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que s\u00e3o atividades pr\u00e1ticas no contexto da UFAM?", "resposta": "Atividades pr\u00e1ticas no contexto da UFAM s\u00e3o todas as atividades did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas de natureza pr\u00e1tica, realizadas dentro ou fora da sala de aula, cuja finalidade \u00e9 contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do discente e sua atua\u00e7\u00e3o no ambiente profissional.", "id": 923}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de atividades pr\u00e1ticas mencionadas no cap\u00edtulo?", "resposta": "Visita t\u00e9cnica, Pr\u00e1tica de campo, Pr\u00e1tica como componente curricular e Aula pr\u00e1tica.", "id": 924}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como as atividades pr\u00e1ticas podem ser ofertadas nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o da UFAM?", "resposta": "As atividades pr\u00e1ticas podem ser ofertadas em componentes curriculares obrigat\u00f3rios e optativos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, com oferta em semestre regular.", "id": 925}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como um professor pode intermediar uma visita t\u00e9cnica na pr\u00e1tica?", "resposta": "O professor deve intermediar a visita t\u00e9cnica solicitando ao aluno que apresente seu plano de visita e obter a aprova\u00e7\u00e3o da empresa ou \u00f3rg\u00e3o concedente.", "id": 926}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 a finalidade da pr\u00e1tica de campo?", "resposta": "A pr\u00e1tica de campo tem como objetivo estabelecer a articula\u00e7\u00e3o entre o conte\u00fado te\u00f3rico e pr\u00e1tico, exercitar as habilidades de observa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e cr\u00edtica, e desenvolver a vis\u00e3o sist\u00eamica laboral.", "id": 927}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Que tipo de habilidades s\u00e3o exercitadas durante a pr\u00e1tica de campo?", "resposta": "S\u00e3o exercitadas habilidades de observa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, cr\u00edtica, intera\u00e7\u00e3o criativa e alinhamento do conhecimento sistematizado com a a\u00e7\u00e3o profissional.", "id": 928}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": " Como a pr\u00e1tica de campo contribui para o desenvolvimento do discente?", "resposta": "A pr\u00e1tica de campo contribui para o desenvolvimento do discente ao estimul\u00e1-lo \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e \u00e0 pesquisa de campo, ampliando e aprofundando o conhecimento profissional.", "id": 929}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como um discente pode utilizar a pr\u00e1tica de campo para melhorar suas habilidades profissionais?", "resposta": "O discente pode utilizar a pr\u00e1tica de campo para melhorar suas habilidades profissionais mediante a intera\u00e7\u00e3o criativa com os diferentes profissionais da \u00e1rea e das outras \u00e1reas de conhecimento, e pelo desempenho de atividades pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0s disciplinas cursadas.", "id": 930}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como posso garantir que o pedido de pr\u00e1tica de campo seja aprovado se eu n\u00e3o tenho tempo h\u00e1bil para prepar\u00e1-lo?", "resposta": "Para evitar problemas, \u00e9 recomend\u00e1vel entregar o pedido de pr\u00e1tica de campo com anteced\u00eancia, seguindo as etapas definidas no Art. 13.", "id": 931}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais dificuldades que voc\u00ea encontra ao organizar a pr\u00e1tica de campo nos cursos?", "resposta": "As principais dificuldades encontradas incluem a falta de recursos financeiros, a necessidade de adaptar os projetos \u00e0s realidades locais e a gest\u00e3o do tempo.", "id": 932}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o projeto de pr\u00e1tica de campo?", "resposta": "O projeto de pr\u00e1tica de campo \u00e9 um documento que descreve a proposta de atividade que ser\u00e1 desenvolvida durante a pr\u00e1tica de campo, incluindo objetivos, m\u00e9todos e resultados esperados.", "id": 933}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas mais importantes do plano de ensino do componente curricular.", "resposta": "O plano de ensino do componente curricular contempla a atividade de pr\u00e1tica de campo, especificando os objetivos, conte\u00fado, m\u00e9todos e avalia\u00e7\u00e3o.", "id": 934}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que voc\u00ea tenha que realizar a pr\u00e1tica de campo com alunos com defici\u00eancia. Como isso pode afetar a organiza\u00e7\u00e3o da atividade?", "resposta": "Nesse caso, \u00e9 necess\u00e1rio considerar a acessibilidade e adaptabilidade das atividades para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas dos alunos com defici\u00eancia, garantindo a inclusividade na pr\u00e1tica de campo.", "id": 935}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as atribui\u00e7\u00f5es da Coordena\u00e7\u00e3o de Curso para a pratica de campo.", "resposta": "analisar se a carga hor\u00e1ria da pratica de campo est\u00e1 adequada \u00e0 carga hor\u00e1ria de aulas pr\u00e1ticas prevista para o componente curricular no PPC.", "id": 936}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento utilizado pelo discente para confirmar sua participa\u00e7\u00e3o na Pr\u00e1tica de Campo? ", "resposta": "entregando, devidamente preenchido e assinado o Termo de Condi\u00e7\u00f5es F\u00edsicas e o Termo de Compromisso", "id": 937}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as atribui\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o ou Coordena\u00e7\u00e3o Administrativa da Unidade Acad\u00eamica com aquelas da Coordena\u00e7\u00e3o de Curso para a pr\u00e1tica de campo.", "resposta": "designa\u00e7\u00e3o de servidores para treinamento no manuseio dos sistemas SIAFI e SCDCP vs an\u00e1lisar se a carga hor\u00e1ria da pratica de campo est\u00e1 adequada \u00e0 carga hor\u00e1ria de aulas pr\u00e1ticas prevista para o componente curricular no PPC.", "id": 938}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Se o discente for menor de idade, qual documento ser\u00e1 necess\u00e1rio apresentar?", "resposta": "confirmar sua participa\u00e7\u00e3o na Pr\u00e1tica de Campo, entregando, devidamente preenchido e assinado o Termo de Condi\u00e7\u00f5es F\u00edsicas e o Termo de Compromisso", "id": 939}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o diretrizes do componente curricular?", "resposta": "As diretrizes do componente curricular s\u00e3o organizadas pela Comiss\u00e3o de Pr\u00e1tica como component curricular, abrigam as especificidades do curso e regulamentam atos n\u00e3o abordados na Portaria.", "id": 940}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 a finalidade da aula pr\u00e1tica nos cursos?", "resposta": "A aula pr\u00e1tica tem como objetivo contemplar a compreens\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica e consolidar a forma\u00e7\u00e3o profissional do acad\u00eamico, al\u00e9m de desenvolver a capacidade de reflex\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o de ideias e resolu\u00e7\u00e3o de problemas.", "id": 941}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como o Plano de Ensino do componente curricular afeta a implementa\u00e7\u00e3o da aula pr\u00e1tica?", "resposta": "O Plano de Ensino do componente curricular deve estar previamente aprovado pelo Colegiado do Curso e incluir a aula pr\u00e1tica, garantindo que ela seja integrada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional dos alunos.", "id": 942}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as responsabilidades da Comiss\u00e3o de Pr\u00e1tica como componente curricular?", "resposta": "A Comiss\u00e3o de Pr\u00e1tica como componente curricular \u00e9 respons\u00e1vel por organizar as diretrizes do componente curricular, regulamentar atos n\u00e3o abordados na Portaria e nomear membros para a comiss\u00e3o.", "id": 943}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Onde s\u00e3o realizadas as aulas pr\u00e1ticas?", "resposta": "As aulas pr\u00e1ticas podem ser realizadas em salas de aula ou laborat\u00f3rios estruturados para essa finalidade.", "id": 944}], "Regime Did\u00e1tico": [{"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como resolver o conflito entre o Artigo 1\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 032/2016 e a Portaria GR n\u00ba 0151?", "resposta": "Ambos os documentos regulamentam diferentes aspectos do regime did\u00e1tico da UFAM. Para resolver o conflito, \u00e9 necess\u00e1rio analisar qual \u00e9 a prioridade entre eles.", "id": 945}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que o reitor da UFAM decida alterar radicalmente o regime did\u00e1tico. Qual seria o impacto nas aulas?", "resposta": "Se isso acontecesse, provavelmente haveria um grande impacto nas aulas, pois mudan\u00e7as significativas podem afetar a estrutura do curr\u00edculo e a forma como os professores ensinam.", "id": 946}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Por qu\u00ea a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 032/2016 previu a cria\u00e7\u00e3o de um Di\u00e1rio de Classe e Boletim de Notas e Faltas eletr\u00f4nicos?", "resposta": "A cria\u00e7\u00e3o de um Di\u00e1rio de Classe e Boletim de Notas e Faltas eletr\u00f4nicos visa facilitar a gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o e melhorar a transpar\u00eancia na avalia\u00e7\u00e3o dos alunos.", "id": 947}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns exemplos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o que j\u00e1 implementaram o regime did\u00e1tico descrito na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 032/2016?", "resposta": "Exemplos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o que j\u00e1 implementaram o regime did\u00e1tico descrito na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 032/2016 incluem o curso de Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o e o curso de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas.", "id": 948}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como o Regime Did\u00e1tico difere do regime curricular?", "resposta": "O Regime Did\u00e1tico \u00e9 um modelo educacional que prioriza a forma\u00e7\u00e3o integral do aluno, enquanto o regime curricular se concentra na transmiss\u00e3o de conhecimentos.", "id": 949}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o impacto das mudan\u00e7as no ambiente pol\u00edtico sobre as diretrizes educacionais?", "resposta": "As mudan\u00e7as no ambiente pol\u00edtico podem influenciar as diretrizes educacionais por meio da redefini\u00e7\u00e3o dos valores e objetivos sociais.", "id": 950}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como os princ\u00edpios do Regime Did\u00e1tico podem ser aplicados em uma sala de aula?", "resposta": "Os professores podem aplicar os princ\u00edpios do Regime Did\u00e1tico ao promover discuss\u00f5es e debates em sala de aula, estimulando a participa\u00e7\u00e3o ativa dos alunos.", "id": 951}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas que distinguem o Regime Did\u00e1tico do regime tradicional?", "resposta": "O Regime Did\u00e1tico se caracteriza por sua abordagem integradora e centrada no aluno, enquanto o regime tradicional se baseia na transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es", "id": 952}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Por que \u00e9 importante considerar a perspectiva do aluno no processo educativo?", "resposta": "Considerar a perspectiva do aluno \u00e9 fundamental porque permite entender melhor suas necessidades e interesses, garantindo um ensino mais eficaz", "id": 953}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo do regime did\u00e1tico?", "resposta": "O objetivo do regime did\u00e1tico \u00e9 ", "id": 954}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como o regime did\u00e1tico se relaciona \u00e0 carga hor\u00e1ria dos alunos?", "resposta": "", "id": 955}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se n\u00e3o houvesse limites no tempo de dedica\u00e7\u00e3o ao regime did\u00e1tico, qual seria o impacto nas performances dos alunos?", "resposta": "", "id": 956}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns exemplos de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas utilizados no regime did\u00e1tico?", "resposta": "", "id": 957}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o regime did\u00e1tico?", "resposta": "\u00c9 um conjunto de normas", "id": 958}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es que permitem que um aluno apresente uma justificativa de aus\u00eancia?", "resposta": "De acordo com o Regime Did\u00e1tico, essas situa\u00e7\u00f5es incluem quando o aluno est\u00e1 convocado para prestar depoimento judicial ou policial, quando participa de eventos cient\u00edficos, competi\u00e7\u00f5es desportivas, art\u00edsticas ou acad\u00eamicas e quando participa voluntariamente de doa\u00e7\u00e3o de sangue.", "id": 959}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como a falta de apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o pode afetar o processo de justificativa de aus\u00eancia de um aluno?", "resposta": "Segundo o Regime Did\u00e1tico, a falta de apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o pode levar \u00e0 indeferimento do requerimento de justificativa de aus\u00eancia, pois o coordenador do curso precisa verificar a validade das raz\u00f5es apresentadas pelo aluno.", "id": 960}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para o coordinador de curso decidir sobre um requerimento de justificativa de aus\u00eancia?", "resposta": "Conforme Art. 14 do Regime Did\u00e1tico, o coordenador de curso tem at\u00e9 5 dias \u00fateis para decidir sobre um requerimento de justificativa de aus\u00eancia.", "id": 961}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es como permitidas ou n\u00e3o permitidas pela Lei para justificar aus\u00eancias: a) Participe de evento cultural; b) Esteja convocado para depoimento policial; c) For necess\u00e1rio realizar procedimentos m\u00e9dicos.", "resposta": "b) Permitida (convoca\u00e7\u00e3o para depoimento policial); a) N\u00e3o permitida (participa\u00e7\u00e3o de evento cultural); c) N\u00e3o permitida (necessidade de realizar procedimentos m\u00e9dicos).", "id": 962}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O Regime Did\u00e1tico menciona quais s\u00e3o os motivos que justificam a intercorr\u00eancia severa?", "resposta": "S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas, asma, cardite, pericardites, afec\u00e7\u00f5es osteoarticulares submetidas a corre\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas, nefropatias agudas ou subagudas, afec\u00e7\u00f5es reum\u00e1ticas...", "id": 963}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual \u00e9 a hip\u00f3tese mais comum para se solicitar exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "A partir do 8\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o", "id": 964}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os documentos necess\u00e1rios para comprovar a necessidade de exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "Atestado assinado por profissional habilitado na forma da lei, contendo o in\u00edcio e o fim do afastamento da discente.", "id": 965}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pela aprova\u00e7\u00e3o das solicita\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcios domiciliares?", "resposta": "Coordenador(a) do Curso", "id": 966}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Em quais circunst\u00e2ncias excepcionais pode-se solicitar exerc\u00edcios domiciliares em qualquer per\u00edodo gestacional ou p\u00f3s-parto?", "resposta": "Comprova\u00e7\u00e3o da necessidade mediante atestado assinado por profissional habilitado na forma da lei.", "id": 967}], "Regimento da Ufam": [{"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais responsabilidades do Conselho Universit\u00e1rio?", "resposta": "DELIBERATIVAS E NORMATIVAS", "id": 968}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como podemos resolver o conflito entre o Conselho Departamental e a Diretoria?", "resposta": "Discutir e chegar a um acordo com base nas normas do Regimento Geral.", "id": 969}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as caracter\u00edsticas das assembleias do Conselho Universit\u00e1rio e do Conselho Departamental.", "resposta": "Ambas s\u00e3o deliberativas, mas o Conselho Universit\u00e1rio tem uma fun\u00e7\u00e3o mais ampla.", "id": 970}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "An\u00e1lise as rela\u00e7\u00f5es entre a Reitoria e os demais \u00f3rg\u00e3os da universidade e explique como essas rela\u00e7\u00f5es afetam a gest\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.", "resposta": "A Reitoria atua como executora, enquanto os outros \u00f3rg\u00e3os t\u00eam pap\u00e9is consultivos, deliberativos e normativos.", "id": 971}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes unidades acad\u00eamicas:", "resposta": "CONSUNI", "id": 972}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais responsabilidades do Conselho Universit\u00e1rio?", "resposta": "DELIBERATIVAS E NORMATIVAS", "id": 973}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplo de situa\u00e7\u00e3o em que algu\u00e9m perdeu o mandato por falta?", "resposta": "'O membro de colegiado que falhou em tr\u00eas reuni\u00f5es consecutivas ou cinco alternadas sem uma justificativa aceita pelo \u00f3rg\u00e3o'.", "id": 974}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual \u00e9 o impacto da falta de um membro de colegiado no funcionamento do colegiado?", "resposta": "'A falta de um membro pode atrapalhar a tomada de decis\u00f5es e a coordena\u00e7\u00e3o das tarefas dentro do colegiado.'", "id": 975}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como voc\u00ea avalia a justeza da penaliza\u00e7\u00e3o para um membro de colegiado que faltar a tr\u00eas reuni\u00f5es consecutivas ou cinco alternadas?", "resposta": "'A penaliza\u00e7\u00e3o parece razo\u00e1vel considerando-se que o membro tem responsabilidades importantes dentro do colegiado.'", "id": 976}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um aluno est\u00e1 fazendo um trabalho de conclus\u00e3o de curso e precisa apresentar resultados em uma reuni\u00e3o do colegiado. Se ele perder a reuni\u00e3o, o que acontece?", "resposta": "'De acordo com o Regimento da UFAM, o aluno receber\u00e1 um novo prazo para apresentar seus resultados.'", "id": 977}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": " Qual \u00e9 o processo de substitui\u00e7\u00e3o de um membro de colegiado que tenha perdido o mandato?", "resposta": "'Segundo o Artigo 26, o membro nato que perder o mandato ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo seu suplente.'", "id": 978}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como o coordenador do colegiado de curso pode melhorar o ensino?", "resposta": "O coordenador do colegiado de curso pode melhorar o ensino ao prop\u00f4r provid\u00eancias para a melhoria do ensino ministrado no curso.", "id": 979}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais responsabilidades do coordenador do colegiado de curso?", "resposta": "As principais responsabilidades do coordenador do colegiado de curso incluem convocar e presidir reuni\u00f5es do Colegiado, representar unidades e departamentos em caso de n\u00e3o-execu\u00e7\u00e3o do programa das disciplinas", "id": 980}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um departamento n\u00e3o executasse o programa das disciplinas e descumprisse normas disciplinares, o que o coordenador do colegiado de curso faria?", "resposta": "O coordenador do colegiado de curso reprimiria, por delibera\u00e7\u00e3o do Colegiado, as unidades e departamentos em tal situa\u00e7\u00e3o.", "id": 981}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": " Como o coordenador do colegiado de curso poderia influenciar na aprova\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar?", "resposta": "O coordenador do colegiado de curso pode adotar medidas para aprovar o calend\u00e1rio escolar.", "id": 982}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do diretor da unidade nos regimentos da UFAM?", "resposta": "O diretor da unidade tem fun\u00e7\u00f5es administrativas delegadas pelo reitor", "id": 983}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O Regimento da Ufam define quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para verificar o rendimento escolar?", "resposta": "A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento do ensino ser\u00e1 feita por disciplina, abrangendo os aspectos de aproveitamento e frequ\u00eancia, ambos eliminat\u00f3rios por si mesmos.", "id": 984}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de uma falta de comparecimento \u00e0s atividades programadas para uma disciplina?", "resposta": "Ser\u00e1 reprovado e n\u00e3o obter\u00e1 cr\u00e9dito o aluno que deixar de comparecer a um m\u00ednimo de 75% das atividades programadas para cada disciplina.", "id": 985}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Existe algum caso especial onde um aluno pode abonar suas faltas?", "resposta": "Sim, existe um Par\u00e1grafo \u00danico que veda abonar faltas ou compens\u00e1-las, exceto casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o em vigor.", "id": 986}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O Regimento da Ufam define quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para verificar o rendimento escolar?", "resposta": "A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento do ensino ser\u00e1 feita por disciplina, abrangendo os aspectos de aproveitamento e frequ\u00eancia, ambos eliminat\u00f3rios por si mesmos.", "id": 987}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de uma falta de comparecimento \u00e0s atividades programadas para uma disciplina?", "resposta": "Ser\u00e1 reprovado e n\u00e3o obter\u00e1 cr\u00e9dito o aluno que deixar de comparecer a um m\u00ednimo de 75% das atividades programadas para cada disciplina.", "id": 988}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se a Ufam n\u00e3o tivesse um regimento geral, qual seria a consequ\u00eancia?", "resposta": "De acordo com o Regimento da Ufam, a falta de um regimento geral pode trazer desconfortos para a comunidade universit\u00e1ria.", "id": 989}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias mencionadas no Artigo 106.", "resposta": "As condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o desempenho de atividades s\u00e3o fornecidas pela Ufam, garantindo ao discente as oportunidades de desenvolver seu conhecimento e habilidades.", "id": 990}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como a Ufam apoiar\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o dos discentes na iniciativa de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia?", "resposta": "A Ufam apoia a participa\u00e7\u00e3o dos discentes na iniciativa de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia mediante o programa de monitoria, coordena\u00e7\u00e3o de programas mantidos por recursos federais, estaduais e outros, e desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de trabalho volunt\u00e1rio.", "id": 991}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "O que aconteceria se um discente fosse exclu\u00eddo da Ufam?", "resposta": "Conforme o Artigo 109 do Regimento da Ufam, a exclus\u00e3o \u00e9 uma medida severa que pode ser aplicada ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Processante. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 detalhes sobre as consequ\u00eancias subsequentes.", "id": 992}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o papel da C\u00e2mara Setorial nos programas de extens\u00e3o?", "resposta": "A C\u00e2mara Setorial tem o papel de baixar normas sobre sele\u00e7\u00e3o, admiss\u00e3o, atribui\u00e7\u00f5es, orienta\u00e7\u00e3o e expedi\u00e7\u00e3o dos certificados dos programas de extens\u00e3o.", "id": 993}], "Reposi\u00e7\u255eo_Substitui\u00e7\u255eo de livros": [{"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de documentos oficiais de identifica\u00e7\u00e3o com foto que podem ser apresentados por alunas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Carteira de Identidade, Passaporte, Carteira de Estudante", "id": 994}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes op\u00e7\u00f5es em termos das exig\u00eancias de documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias para cadastro no SISTEBIB/UFAM:", "resposta": "Casos de mudan\u00e7as de endere\u00e7o, perda ou danos nos dados da resid\u00eancia", "id": 995}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns casos em que um aluno de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o pode ter dificuldades para obter seu crach\u00e1 da resid\u00eancia?", "resposta": "A normatiza\u00e7\u00e3o promove uma melhor organiza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia nos processos de atendimento, garantindo maior seguran\u00e7a e confiabilidade nos procedimentos de registro e acesso.", "id": 996}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se um livro n\u00e3o tiver sido devolvido ap\u00f3s dois anos desde a data de loca\u00e7\u00e3o, qual seria a consequ\u00eancia?", "resposta": "", "id": 997}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a reposi\u00e7\u00e3o substitui\u00e7\u00e3o de livros pode afetar a gest\u00e3o de bibliotecas universit\u00e1rias?", "resposta": "", "id": 998}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um aluno n\u00e3o tem mais acesso ao seu livro porque foi perdido durante a transfer\u00eancia para outro curso. Qual procedimento deve ser seguido para resolver este problema?", "resposta": "", "id": 999}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "O que \u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o substitui\u00e7\u00e3o de livros?", "resposta": "", "id": 1000}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Descreva as caracter\u00edsticas essenciais da reposi\u00e7\u00e3o substitui\u00e7\u00e3o de livros.", "resposta": "", "id": 1001}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse permitido o empr\u00e9stimo de mais de 10 t\u00edtulos para os servidores, como isso afetaria a gest\u00e3o da biblioteca?", "resposta": "Essa mudan\u00e7a aumentaria a carga de trabalho na biblioteca, pois seria necess\u00e1rio adicionar novas estruturas para armazenamento e manuseio desses materiais.", "id": 1002}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando a pol\u00edtica de empr\u00e9stimos da biblioteca, quais consequ\u00eancias positivas e negativas voc\u00ea identificou?", "resposta": "Identifiquei como consequ\u00eancia positiva a possibilidade de acesso amplo aos recursos bibliogr\u00e1ficos, enquanto uma consequ\u00eancia negativa pode ser o risco de perda ou danifica\u00e7\u00e3o dos materiais emprestados.", "id": 1003}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Imagine que todos os usu\u00e1rios t\u00eam direito a 20 t\u00edtulos simultaneamente; como essa mudan\u00e7a influiria nos padr\u00f5es de uso da biblioteca?", "resposta": "Isso provavelmente levaria a uma sobrecarga nas depend\u00eancias da biblioteca, tornando mais dif\u00edcil encontrar lugares para se sentar e trabalhar.", "id": 1004}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como voc\u00ea avaliaria a efic\u00e1cia do artigo 7\u00b0 da regulamenta\u00e7\u00e3o da biblioteca em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de empr\u00e9stimo?", "resposta": "Acredito que essa regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, pois define limites claros para o empr\u00e9stimo e prev\u00ea san\u00e7\u00f5es para aqueles que n\u00e3o respeitam esses limites.", "id": 1005}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como a reposi\u00e7\u00e3o/substitui\u00e7\u00e3o de livros por parte do usu\u00e1rio discente afeta as matr\u00edculas subsequentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transfer\u00eancias?", "resposta": "A reposi\u00e7\u00e3o/substitui\u00e7\u00e3o de livros n\u00e3o interfere nas matr\u00edculas subsequentes.", "id": 1006}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os efeitos da n\u00e3o-quita do d\u00e9bito no SISTEBIB sobre a exonera\u00e7\u00e3o e licen\u00e7as de servidores?", "resposta": "O n\u00e3o-pagamento do d\u00e9bito pode impedir a exonera\u00e7\u00e3o e licen\u00e7as de servidores.", "id": 1007}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a reposi\u00e7\u00e3o/substitui\u00e7\u00e3o de livros para usu\u00e1rios discentes e d\u00e9bitos no SISTEBIB para servidores?", "resposta": "A reposi\u00e7\u00e3o/substitui\u00e7\u00e3o de livros \u00e9 para usu\u00e1rios discentes e d\u00e9bitos no SISTEBIB \u00e9 para servidores.", "id": 1008}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em quais situa\u00e7\u00f5es a regulariza\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito no SISTEBIB \u00e9 necess\u00e1ria para obter documenta\u00e7\u00e3o de Nada Consta?", "resposta": "A regulariza\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito no SISTEBIB \u00e9 necess\u00e1ria para obter documenta\u00e7\u00e3o de Nada Consta ap\u00f3s a vencimento do prazo.", "id": 1009}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": " Como voc\u00ea faria para resolver o problema de uma falta de pagamento do d\u00e9bito no SISTEBIB como servidor?", "resposta": "Eu faria contato com a assessoria financeira para discutir op\u00e7\u00f5es de pagamento e regularizar meu d\u00e9bito.", "id": 1010}], "Revis\u255eo de Provas": [{"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de provas finais que j\u00e1 foram realizadas nessa disciplina?", "resposta": "Algumas provas finais realizadas nessa disciplina incluem...", "id": 1011}, {"estilo": "pergunta_analitica", "instrucao": "Qual o impacto da entrega de exerc\u00edcios escolares e provas finais no processo de aprendizado?", "resposta": "A entrega de exerc\u00edcios escolares e provas finais ajuda os alunos a consolidar seus conhecimentos...", "id": 1012}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "O que aconteceria se o discente n\u00e3o tivesse recebido todos os exerc\u00edcios escolares antes de realizar a prova final?", "resposta": "Se o discente n\u00e3o tiver recebido todos os exerc\u00edcios escolares, ele n\u00e3o poder\u00e1 realizar a prova final...", "id": 1013}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que houvesse um erro grave na corre\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios escolares. Como isso afetaria as notas finais?", "resposta": "Um erro grave na corre\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios escolares pode levar a altera\u00e7\u00f5es significativas nas notas finais...", "id": 1014}, {"estilo": "pergunta_analitica", "instrucao": "Como a entrega de exerc\u00edcios escolares e provas finais contribui para a responsabilidade do aluno em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua educa\u00e7\u00e3o?", "resposta": "A entrega de exerc\u00edcios escolares e provas finais reflete a responsabilidade do aluno em...", "id": 1015}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que um aluno n\u00e3o concorde com a corre\u00e7\u00e3o de uma prova e gostaria de pedir revis\u00e3o. Qual s\u00e3o as etapas que ele precisa seguir?", "resposta": "De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o, o aluno precisar\u00e1 fornecer fundamenta\u00e7\u00e3o adequada justificadora da solicita\u00e7\u00e3o e seguir os modelos constantes na anexa\u00e7\u00e3o.", "id": 1016}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es como permitidas ou n\u00e3o permitidas para revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o.", "resposta": "Situa\u00e7\u00e3o 1: Exerc\u00edcios escolares e provas finais feitas a l\u00e1pis -> N\u00c3O PERMITIDA; Situa\u00e7\u00e3o 2: Fundamenta\u00e7\u00e3o adequada justificadora da solicita\u00e7\u00e3o -> PERMITIDA", "id": 1017}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um aluno fez uma prova com nota baixa e deseja pedir revis\u00e3o. Qual \u00e9 a fundamenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para essa solicita\u00e7\u00e3o?", "resposta": "A fundamenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o de argumentos pertinentes ao conte\u00fado abordado da prova e a demonstra\u00e7\u00e3o de como a corre\u00e7\u00e3o original est\u00e1 errada.", "id": 1018}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Discuta a import\u00e2ncia do prazo comum de 03 dias ap\u00f3s a ci\u00eancia da nota para o discente realizar o pedido de revis\u00e3o.", "resposta": "O prazo comum \u00e9 importante pois permite ao discente analisar cuidadosamente a nota recebida e preparar adequadamente a fundamenta\u00e7\u00e3o para a solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o.", "id": 1019}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Identifique se o seguinte tipo de pedido de revis\u00e3o \u00e9 individual ou coletivo:", "resposta": "Exemplo: Um aluno solit\u00e1rio pedindo revis\u00e3o de uma \u00fanica avalia\u00e7\u00e3o -> INDIVIDUAL; Exemplo: Um grupo de alunos pedindo revis\u00e3o coletiva de v\u00e1rias avalia\u00e7\u00f5es -> COLETIVO", "id": 1020}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo da Se\u00e7\u00e3o IV da Resolu\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O objetivo da Se\u00e7\u00e3o IV \u00e9 regulamentar o procedimento de solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de exerc\u00edcios escolares de prova final.", "id": 1021}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos de admissibilidade para solicitar revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Os requisitos de admissibilidade est\u00e3o estabelecidos no Art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o.", "id": 1022}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quanto tempo tem o professor da disciplina para emitir parecer conclusivo?", "resposta": "O professor da disciplina tem 5 dias \u00fateis para emitir parecer conclusivo.", "id": 1023}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Como funciona o processo de solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o nos cursos?", "resposta": "A solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 protocolada na Coordena\u00e7\u00e3o do curso, onde \u00e9 analisada e enviada ao professor da disciplina para decis\u00e3o.", "id": 1024}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Em quais casos o professor da disciplina pode indeferir uma solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O professor da disciplina pode indeferir uma solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o se n\u00e3o atender aos requisitos de admissibilidade estabelecidos no Art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o.", "id": 1025}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como posso identificar inconsist\u00eancias no parecer do meu professor?", "resposta": "Verifique se h\u00e1 erros l\u00f3gicos ou incoer\u00eancias nos crit\u00e9rios utilizados para avaliar o seu trabalho.", "id": 1026}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual \u00e9 o procedimento para obter uma reconsidera\u00e7\u00e3o da minha nota?", "resposta": "Deve-se submeter um recurso com justificativas convincentes, demonstrando que houve erro na avalia\u00e7\u00e3o inicial, seguindo as regras estabelecidas nos Arts. 13 e 15 da Revis\u255eo de Provas.", "id": 1027}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais diferen\u00e7as entre uma solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es e um recurso contra a nota?", "resposta": "Uma solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es visa corrigir eventuais erros ou injusti\u00e7as na avalia\u00e7\u00e3o, enquanto um recurso contra a nota busca alterar a nota originalmente atribu\u00edda, considerando novos elementos ou circunst\u00e2ncias.", "id": 1028}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Posso fazer altera\u00e7\u00f5es no meu recurso ap\u00f3s protocoliz\u00e1-lo?", "resposta": "N\u00e3o, segundo Art. 18 da Revis\u255eo de Provas, o recurso n\u00e3o pode ser modificado ap\u00f3s enviar.", "id": 1029}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": " Qual \u00e9 o papel da banca constitu\u00edda pelo Coordenador de Curso no processo de an\u00e1lise de recursos?", "resposta": "A banca tem como objetivo analisar os fundamentos do recurso, verificando se atende aos requisitos de admissibilidade estabelecidos no Art. 13 da Revis\u255eo de Provas e decidindo sobre a sustentabilidade do recurso.", "id": 1030}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que acontece se o recurso for indeferido?", "resposta": "O processo ser\u00e1 encaminhado para a Coordena\u00e7\u00e3o do curso, onde ser\u00e1 arquivado.", "id": 1031}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um aluno est\u00e1 tendo dificuldade em entender o processo de recursos. Como eu posso ajud\u00e1-lo?", "resposta": "Explicite o Artigo 21 e o Par\u00e1grafo \u00danico da Se\u00e7\u00e3o VIII para ele entender melhor o que ocorre em casos de indeferimento de recurso.", "id": 1032}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais diferen\u00e7as entre o processamento de recursos em casos de indeferimento e em casos de deferimento?", "resposta": "No caso de indeferimento, o processo \u00e9 encaminhado para a Coordena\u00e7\u00e3o do curso, enquanto em caso de deferimento, a banca comunica ao professor da disciplina e o processo \u00e9 encaminhado para a Coordena\u00e7\u00e3o de curso.", "id": 1033}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "O que acontece se o recurso for indeferido?", "resposta": "O processo ser\u00e1 encaminhado para a Coordena\u00e7\u00e3o do curso, onde ser\u00e1 arquivado.", "id": 1034}], "Tempo M\u00e1ximo nos cursos": [{"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes disposi\u00e7\u00f5es legais relacionadas ao tempo m\u00e1ximo nos cursos:", "resposta": "Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba", "id": 1035}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando o artigo 1\u00ba e artigo 2\u00ba, quais s\u00e3o os principais objetivos da padroniza\u00e7\u00e3o dos tempos m\u00e1ximos de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Padronizar a mensura\u00e7\u00e3o e estabelecer limites", "id": 1036}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do artigo 1\u00ba do regulamento?", "resposta": "Padronizar os mecanismos de mensura\u00e7\u00e3o dos tempos m\u00e1ximos de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o", "id": 1037}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes situa\u00e7\u00f5es como sendo dentro ou fora do tempo m\u00e1ximo permitido nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o:", "resposta": "fora do tempo m\u00e1ximo", "id": 1038}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como o princ\u00edpio da igualdade de oportunidades est\u00e1 relacionado \u00e0 estipula\u00e7\u00e3o do tempo m\u00e1ximo nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Pelo fato de garantir que todos os alunos tenham acesso \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o nos cursos", "id": 1039}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o tempo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o, o tempo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ao tempo m\u00ednimo de dura\u00e7\u00e3o dos cursos.", "id": 1040}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "O tempo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o pode ser visto como um fator limitador para os alunos. Por qu\u00ea?", "resposta": "O tempo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o pode ser considerado como um fator limitador pois imp\u00f5e um prazo para a conclus\u00e3o do curso, o que pode pressionar os alunos para completarem suas atividades de forma mais r\u00e1pida.", "id": 1041}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que o tempo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o seja aumentado em 50%. O que isso poderia influenciar?", "resposta": "Se o tempo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o fosse aumentado em 50%, isso poderia influenciar positivamente nas habilidades dos alunos, permitindo que eles tenham mais tempo para absorver conhecimento e desenvolver suas habilidades profissionais.", "id": 1042}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um aluno est\u00e1 lutando para concluir seu curso dentro do tempo m\u00e1ximo. Qual \u00e9 a melhor abordagem para ele?", "resposta": "Uma boa abordagem para o aluno seria trabalhar de maneira mais eficiente, priorizar as tarefas e buscar ajuda dos professores caso necess\u00e1rio, al\u00e9m disso, tamb\u00e9m seria importante identificar as causas do atraso e encontrar formas de super\u00e1-las.", "id": 1043}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como aplicar o artigo 4\u00b0 no caso de um aluno que est\u00e1 precisando de tempo adicional para concluir seu curso?", "resposta": "O artigo 4\u00b0 garante ao estudante o tempo m\u00e1ximo para integralizar o curso at\u00e9 o final do per\u00edodo letivo corrente, desde que os 50% do tempo m\u00e1ximo forem alcan\u00e7ados antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo.", "id": 1044}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias jur\u00eddicas de n\u00e3o atingir os 50% do tempo m\u00e1ximo dentro do per\u00edodo letivo?", "resposta": "Se o estudante n\u00e3o atinge os 50% do tempo m\u00e1ximo dentro do per\u00edodo letivo, poder\u00e1 ser necess\u00e1rio pagar multa ou sofrer outras penalidades previstas na lei.", "id": 1045}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como analisar a compatibilidade entre a pol\u00edtica pedag\u00f3gica institucional e o artigo 4\u00b0, considerando a possibilidade de ajuste do cronograma escolar?", "resposta": "\u00c9 importante analisar a pol\u00edtica pedag\u00f3gica institucional e compar\u00e1-la com o artigo 4\u00b0 para verificar se h\u00e1 necessidade de ajuste do cronograma escolar para garantir o tempo m\u00e1ximo para integralizar o curso.", "id": 1046}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Existe alguma exce\u00e7\u00e3o ao tempo m\u00e1ximo para conclus\u00e3o do curso previsto pelo artigo 4\u00b0?", "resposta": "Sim, existe exce\u00e7\u00e3o ao tempo m\u00e1ximo para conclus\u00e3o do curso prevista no par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 4\u00b0, quando os 50% do tempo m\u00e1ximo forem alcan\u00e7ados antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo letivo.", "id": 1047}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o os cursos de gradua\u00e7\u00e3o que tiveram seus tempos m\u00e1ximos alterados?", "resposta": "Os cursos de gradua\u00e7\u00e3o cujos tempos m\u00e1ximos foram alterados est\u00e3o listados no Art. 5\u00ba da resolu\u00e7\u00e3o.", "id": 1048}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre tempo m\u00ednimo e carga hor\u00e1ria nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O tempo m\u00ednimo refere-se ao tempo necess\u00e1rio para a conclus\u00e3o do curso, enquanto a carga hor\u00e1ria se refere ao per\u00edodo de tempo dedicado \u00e0 atividade docente.", "id": 1049}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como o Departamento de Apoio ao Ensino (DAE/PROEG) est\u00e1 envolvido na gest\u00e3o dos tempos m\u00e1ximo nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O DAE/PROEG \u00e9 respons\u00e1vel por supervisionar e monitorar a aplica\u00e7\u00e3o das normas relativas aos tempos m\u00e1ximos nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 1050}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Por que alguns cursos de gradua\u00e7\u00e3o t\u00eam tempos m\u00e1ximos diferentes?", "resposta": "Isso ocorre porque os projetos pedag\u00f3gicos individuais dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o podem ter requisitos diferentes para a conclus\u00e3o do curso.", "id": 1051}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras institui\u00e7\u00f5es, qual \u00e9 a pol\u00edtica de tempo m\u00e1ximo nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o da nossa faculdade?", "resposta": "Nossa faculdade segue as diretrizes gerais da regulamenta\u00e7\u00e3o federal, com algumas adapta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para atender \u00e0s necessidades dos nossos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 1052}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 tempo m\u00e1ximo nos cursos?", "resposta": "O tempo m\u00e1ximo nos cursos refere-se ao prazo estabelecido pelo projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico para a conclus\u00e3o do curso de gradua\u00e7\u00e3o.", "id": 1053}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de situa\u00e7\u00f5es nas quais \u00e9 necess\u00e1rio ajustar o tempo m\u00e1ximo dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Situa\u00e7\u00f5es em que \u00e9 necess\u00e1rio ajustar o tempo m\u00e1ximo dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o incluem mudan\u00e7as nos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos, altera\u00e7\u00f5es no curr\u00edculo ou necessidade de adapta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.", "id": 1054}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Como os professores podem contribuir para ajustar o tempo m\u00e1ximo dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Os professores podem contribuir para ajustar o tempo m\u00e1ximo dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o ao fornecer sugest\u00f5es de ajustes nos planos de ensino e avalia\u00e7\u00e3o, bem como ao participarem ativamente das discuss\u00f5es sobre a revis\u00e3o dos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos.", "id": 1055}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias de n\u00e3o respeitar o tempo m\u00e1ximo nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "Consequ\u00eancias de n\u00e3o respeitar o tempo m\u00e1ximo nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o incluem atrasos na formatura dos estudantes, impactos negativos na carreira profissional e reduzida qualidade do ensino.", "id": 1056}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por que \u00e9 importante respeitar o tempo m\u00e1ximo nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o?", "resposta": "\u00c9 importante respeitar o tempo m\u00e1ximo nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o porque isso ajuda a garantir a qualidade do ensino e a forma\u00e7\u00e3o adequada dos estudantes.", "id": 1057}], "Trabalho Volunt\u00e1rio": [{"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos concretos de trabalho volunt\u00e1rio realizado pela UFAM?", "resposta": "O programa de trabalho volunt\u00e1rio da UFAM abrange v\u00e1rias \u00e1reas, incluindo educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e ambientalismo.", "id": 1058}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se fosse poss\u00edvel contratar um trabalhador volunt\u00e1rio pelo governo federal, qual seria o impacto no regulamento atual?", "resposta": "Isso poderia alterar a natureza do acordo entre o governo e a universidade, tornando-o mais complexo e gerando implica\u00e7\u00f5es legais.", "id": 1059}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como podemos melhorar a gest\u00e3o do programa de trabalho volunt\u00e1rio dentro da UFAM?", "resposta": "Implementar um sistema de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o regular das atividades realizadas pelos volunt\u00e1rios pode ajudar a identificar oportunidades de melhoria e otimizar recursos.", "id": 1060}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Analisando o Art. 3\u00ba do Regulamento do PTV, como isso reflete a pol\u00edtica p\u00fablica de inclus\u00e3o social da Uni\u00e3o?", "resposta": "Essa disposi\u00e7\u00e3o reflete a preocupa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o em fomentar a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil nos programas governamentais, garantindo que todos tenham acesso \u00e0s oportunidades de desenvolvimento pessoal e profissional.", "id": 1061}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Com base no Art. 1\u00ba do Regulamento do PTV, quais s\u00e3o as principais responsabilidades da UFAM em rela\u00e7\u00e3o ao programa?", "resposta": "De acordo com essa disposi\u00e7\u00e3o, a principal responsabilidade da UFAM \u00e9 regulamentar o programa de trabalho volunt\u00e1rio, definir seus objetivos e diretrizes, al\u00e9m de supervisionar e avaliar as atividades realizadas.", "id": 1062}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Qual \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de apresentar um plano de trabalho nos casos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o volunt\u00e1rio?", "resposta": "Toda presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o volunt\u00e1rio, seja t\u00e9cnico-administrativo, doc\u00eancia, assessoramento e consultoria, desde que vinculado \u00e0 finalidade e \u00e0 miss\u00e3o da UFAM.", "id": 1063}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para a renova\u00e7\u00e3o do termo de ades\u00e3o ao Plano de Trabalho?", "resposta": "O termo de ades\u00e3o pode ser renovado por mais 1 (um) ano, conforme o interesse da UFAM, com base no mesmo Plano ou com as modifica\u00e7\u00f5es aprovadas pelas inst\u00e2ncias mencionadas nesta Resolu\u00e7\u00e3o.", "id": 1064}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Descreva o documento necess\u00e1rio para credenciar uma pessoa para realizar trabalhos volunt\u00e1rios.", "resposta": "\u00c9 necess\u00e1rio apresentar a declara\u00e7\u00e3o de disponibilidade de 1 (um) ano e o Termo de Ades\u00e3o, segundo modelo anexo \u00e0 essa Resolu\u00e7\u00e3o, devidamente assinado e instru\u00eddo com os documentos pessoais a que alude.", "id": 1065}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique as seguintes atividades como t\u00e9cnicas/administrativas ou doc\u00eancia/assessoramento/consultoria:", "resposta": "Atividades que devem ser classificadas como t\u00e9cnicas/administrativas:", "id": 1066}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplos de servi\u00e7os que podem ser realizados de forma volunt\u00e1ria pela universidade?", "resposta": "Servi\u00e7os tecnico-administrativos, doc\u00eancia, assessoramento e consultoria", "id": 1067}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Como funciona o processo de credenciamento para servi\u00e7os t\u00e9cnicos?", "resposta": "O processo de credenciamento segue os procedimentos definidos no Art. 8\u00ba.", "id": 1068}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o plano de trabalho e o credenciamento para trabalhos volunt\u00e1rios?", "resposta": "O plano de trabalho \u00e9 o documento que define as atividades a serem realizadas, enquanto o credenciamento \u00e9 o processo de aprova\u00e7\u00e3o do interessado para realizar essas atividades.", "id": 1069}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos necess\u00e1rios para obten\u00e7\u00e3o do parecer favor\u00e1vel da Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas?", "resposta": "Para obter o parecer favor\u00e1vel, o interessado precisa apresentar um Plano de Trabalho aprovado pelo superior hier\u00e1rquico e demonstrar sua qualifica\u00e7\u00e3o para realizar a atividade solicitada.", "id": 1070}, {"estilo": "pergunta_problematica", "instrucao": "Eu n\u00e3o consegui obter o parecer da Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas dentro do prazo de 36 dias. O que posso fazer?", "resposta": "Nesse caso, voc\u00ea pode solicitar uma justificativa pela demora e verificar se h\u00e1 algum obst\u00e1culo que possa ser resolvido.", "id": 1071}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Por qu\u00ea \u00e9 necess\u00e1rio o credenciamento para servi\u00e7os t\u00e9cnicos?", "resposta": "O credenciamento \u00e9 necess\u00e1rio para garantir a qualidade das atividades realizadas e evitar problemas futuros.", "id": 1072}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Como funciona o processo de aprova\u00e7\u00e3o para um aluno querer prestar trabalho volunt\u00e1rio?", "resposta": "O processo de aprova\u00e7\u00e3o come\u00e7a com o envio do pedido ao departamento, seguido pela aprecia\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o do Colegiado de Departamento e posteriormente pelo Conselho Diretor.", "id": 1073}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu j\u00e1 tenho experi\u00eancia em ensino, posso exercer atividades de ensino enquanto fa\u00e7o parte do programa de trabalho volunt\u00e1rio?", "resposta": "Sim, segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do cap\u00edtulo III, o volunt\u00e1rio pode exercer atividades de ensino, pesquisa, extens\u00e3o e/ou inova\u00e7\u00e3o.", "id": 1074}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as categorias de atividades que um professor volunt\u00e1rio pode exercer?", "resposta": "De acordo com o par\u00e1grafo \u00fanico do cap\u00edtulo III, as categorias de atividades s\u00e3o: ensino, pesquisa, extens\u00e3o e/ou inova\u00e7\u00e3o.", "id": 1075}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Suponha que eu n\u00e3o obtenha a aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Diretor, o que posso fazer?", "resposta": "Se voc\u00ea n\u00e3o obtiver a aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Diretor, pode recorrer \u00e0 Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas (PROGESP) para apelar contra a decis\u00e3o.", "id": 1076}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Em qual momento do processo de aprova\u00e7\u00e3o o certificado de participa\u00e7\u00e3o \u00e9 emitido?", "resposta": "Segundo o Artigo 10, o certificado de participa\u00e7\u00e3o \u00e9 emitido ap\u00f3s o t\u00e9rmino do trabalho volunt\u00e1rio.", "id": 1077}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que s\u00e3o as normas institucionais mencionadas no Artigo 12?", "resposta": "S\u00e3o regras internas da Universidade Federal do Amazonas", "id": 1078}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Como a jornada de trabalho do credenciado difere das jornadas de trabalho habitualmente encontradas?", "resposta": "N\u00e3o pode exceder a 40 horas semanais ou 8 horas di\u00e1rias, diferindo das jornadas de trabalho habituais que podem variar dependendo da empresa ou setor.", "id": 1079}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Um professor universit\u00e1rio pode realizar trabalho volunt\u00e1rio na UFAM? Justifique.", "resposta": "Sim, pois o Artigo 15 apenas estabelece que a presta\u00e7\u00e3o de trabalho volunt\u00e1rio n\u00e3o pode exceder a 20% do quadro efetivo de professores.", "id": 1080}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Quais s\u00e3o as limita\u00e7\u00f5es impostas ao exerc\u00edcio de cargos de dire\u00e7\u00e3o ou fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a pela Lei?", "resposta": "Os credenciados n\u00e3o podem exercer esses cargos, visto que est\u00e1 previsto no Artigo 14.", "id": 1081}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a pol\u00edtica institucional e a produ\u00e7\u00e3o resultante do trabalho volunt\u00e1rio?", "resposta": "A pol\u00edtica institucional refere-se \u00e0s diretrizes gerais da Universidade Federal do Amazonas, enquanto a produ\u00e7\u00e3o resultante do trabalho volunt\u00e1rio se refere \u00e0s atividades concretas realizadas dentro da institui\u00e7\u00e3o.", "id": 1082}], "Trancamento de matr\u00edcula": [{"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o trancamento de matr\u00edcula?", "resposta": "\u00c9 a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da inscri\u00e7\u00e3o em um curso.", "id": 1083}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Qual a raz\u00e3o pela qual h\u00e1 um limite no n\u00famero de trancamentos de matr\u00edcula?", "resposta": "Para evitar que os alunos demorem muito tempo para concluir o curso e perder oportunidades educacionais.", "id": 1084}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu tiver trancado minha matr\u00edcula por dois anos consecutivos, posso voltar ao curso?", "resposta": "Sim, voc\u00ea pode voltar ao curso, desde que atenda \u00e0s regras previstas na lei.", "id": 1085}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como eu posso aproveitar melhor meu tempo de trancamento de matr\u00edcula?", "resposta": "Pode-se aproveitar esse per\u00edodo para trabalhar ou fazer cursos complementares, tornando mais eficaz a volta ao curso ap\u00f3s o trancamento.", "id": 1086}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Que tipo de trancamento de matr\u00edcula \u00e9 aquele que permite o desligamento de todas as disciplinas?", "resposta": "Trancamento total", "id": 1087}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Quais s\u00e3o alguns casos em que o trancamento de matr\u00edcula pode ser \u00fatil?", "resposta": "O trancamento de matr\u00edcula pode ser \u00fatil em situa\u00e7\u00f5es como mudan\u00e7as familiares graves, doen\u00e7as prolongadas, necessidade de realizar um trabalho remunerado para sustentar si mesmo ou familiares...", "id": 1088}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo principal do Art. 4\u00ba da Lei do Trancamento de Matr\u00edcula?", "resposta": "O objetivo principal do Art. 4\u00ba \u00e9 garantir que o trancamento de matr\u00edcula n\u00e3o afete o c\u00e1lculo do coeficiente de rendimento do aluno.", "id": 1089}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como os per\u00edodos de trancamento total e trancamento de n\u00famero de disciplinas se relacionam entre si?", "resposta": "De acordo com o Art. 2\u00ba, um semestre de trancamento total \u00e9 equivalente ao trancamento do n\u00famero de disciplinas correspondente ao primeiro per\u00edodo do respectivo curso.", "id": 1090}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a um exemplo real de uma situa\u00e7\u00e3o em que algu\u00e9m poderia requerer o trancamento de matr\u00edcula.", "resposta": "Um exemplo seria um estudante que precisa cuidar de um parente idoso ap\u00f3s um acidente e n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de continuar suas atividades acad\u00eamicas.", "id": 1091}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Se um aluno j\u00e1 foi beneficiado com um trancamento total anteriormente, ele pode requerer outro? Por qu\u00ea?", "resposta": "N\u00e3o, segundo o Art. 5\u00ba, n\u00e3o ser\u00e1 concedido trancamento de matr\u00edcula quando o aluno tiver sido beneficiado com trancamento total por dois semestres letivos consecutivos ou n\u00e3o.", "id": 1092}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 o trancamento de matr\u00edcula?", "resposta": "\u00c9 uma medida tempor\u00e1ria que permite ao aluno suspender suas atividades acad\u00eamicas por um determinado per\u00edodo.", "id": 1093}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es justifica o trancamento de matr\u00edcula?", "resposta": "As raz\u00f5es incluem quando o aluno tem v\u00ednculo acad\u00eamico com outro curso de gradua\u00e7\u00e3o, quando foi beneficiado com trancamento no n\u00famero m\u00e1ximo de disciplinas permitido, quando o trancamento prop\u00f5e violar os limites m\u00e1ximos de disciplinas do curso, entre outras.", "id": 1094}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Quais s\u00e3o as raz\u00f5es para se recusar o trancamento de matr\u00edcula?", "resposta": "Sim", "id": 1095}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Em qual momento pode um aluno pedir para interromper o trancamento de matr\u00edcula?", "resposta": "\u00c9 uma medida tempor\u00e1ria que permite ao aluno suspender suas atividades acad\u00eamicas por um determinado per\u00edodo.", "id": 1096}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como aplicar o artigo 34 do Estatuto da Universidade ao caso de trancamento de matr\u00edcula?", "resposta": "O artigo 34 do Estatuto da Universidade define as condi\u00e7\u00f5es para o trancamento de matr\u00edcula. Para aplic\u00e1-lo ao caso, voc\u00ea precisa verificar se o aluno atende \u00e0s condi\u00e7\u00f5es previstas no estatuto.", "id": 1097}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Qual a diferen\u00e7a entre o trancamento de matr\u00edcula volunt\u00e1rio e involunt\u00e1rio?", "resposta": "O trancamento de matr\u00edcula volunt\u00e1rio ocorre quando o estudante decide n\u00e3o continuar os estudos, enquanto o trancamento de matr\u00edcula involunt\u00e1rio ocorre quando houver uma impossibilidade de continua\u00e7\u00e3o dos estudos por motivos beyond the control of the student.", "id": 1098}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Um estudante est\u00e1 tendo dificuldades financeiras e n\u00e3o pode pagar suas mensalidades. Ele quer saber se tem direito ao trancamento de matr\u00edcula.", "resposta": "Sim, o estudante tem direito ao trancamento de matr\u00edcula se demonstrar impossibilidade de pagamento das mensalidades. No entanto, ele precisar\u00e1 fornecer documenta\u00e7\u00e3o comprovando essa situa\u00e7\u00e3o.", "id": 1099}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os requisitos necess\u00e1rios para o trancamento de matr\u00edcula em virtude de doen\u00e7a grave?", "resposta": "Para o trancamento de matr\u00edcula em virtude de doen\u00e7a grave, \u00e9 necess\u00e1rio apresentar documento m\u00e9dico comprobat\u00f3rio da doen\u00e7a e relat\u00f3rio m\u00e9dico que indique a impossibilidade de continua\u00e7\u00e3o dos estudos.", "id": 1100}], "Trote": [{"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Qual das seguintes condutas caracteriza um trote?", "resposta": "qualquer manifesta\u00e7\u00e3o promovida dentro da universidade que atente contra sua integridade f\u00edsica, moral ou psicol\u00f3gica", "id": 1101}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se algu\u00e9m for v\u00edtima de um trote na UFAM e n\u00e3o registrar o fato no prazo legal, qual consequ\u00eancia pode ter?", "resposta": "Nenhuma", "id": 1102}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "Como a lei n\u00b0 [legislacao] do Artigo 1\u00ba define o conceito de trote?", "resposta": "Fica proibido o trote na UFAM.", "id": 1103}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Forne\u00e7a um exemplo de um tipo de comportamento que caracterize um trote.", "resposta": "qualquer manifesta\u00e7\u00e3o promovida dentro da universidade que atente contra sua integridade f\u00edsica, moral ou psicol\u00f3gica", "id": 1104}, {"estilo": "pergunta_avancada", "instrucao": "O que se entende por 'trote' segundo o Par\u00e1grafo \u00danico do Artigo 1\u00ba da legislac\u00e3o?", "resposta": "Entende-se por trote qualquer manifesta\u00e7\u00e3o promovida dentro da universidade que atente contra sua integridade f\u00edsica, moral ou psicol\u00f3gica", "id": 1105}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais raz\u00f5es pelas quais um trote pode ser considerado uma forma de coer\u00e7\u00e3o?", "resposta": "O trote pode ser considerado uma forma de coer\u00e7\u00e3o porque promove ambientes de medo e des\u00e2nimo, dificultando a participa\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas.", "id": 1106}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Compare as consequ\u00eancias jur\u00eddicas entre um trote e outro tipo de bullying na academia.", "resposta": "Ambos os casos de trote e bullying podem ter consequ\u00eancias severas, incluindo multas, suspens\u00f5es e at\u00e9 mesmo expuls\u00f5es do curso. No entanto, os casos de trote tendem a ter consequ\u00eancias mais graves por serem considerados crimes mais s\u00e9rios.", "id": 1107}, {"estilo": "pergunta_exemplificadora", "instrucao": "Exemplo de um caso de trote em uma escola de ensino superior?", "resposta": "Um exemplo de um caso de trote foi registrado em uma universidade brasileira onde um grupo de alunos come\u00e7ou a realizar jogos de piadas pesadas contra outro grupo de estudantes, o que levou \u00e0 exclus\u00e3o social e a um ambiente de medo.", "id": 1108}, {"estilo": "pergunta_problemtica", "instrucao": "Como podemos resolver o problema do trote nas institui\u00e7\u00f5es de ensino?", "resposta": "Para resolver o problema do trote, \u00e9 fundamental criar pol\u00edticas de toler\u00e2ncia zero e sensibilizar a comunidade sobre as consequ\u00eancias negativas do comportamento. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante fornecer suporte \u00e0s v\u00edtimas e punir aqueles respons\u00e1veis pelo crime.", "id": 1109}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "O que \u00e9 considerado infra\u00e7\u00e3o ao trote?", "resposta": "Segundo o art. 2\u00ba, a pr\u00e1tica do trote descrito no Artigo 1\u00ba sujeita o infrator \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no Regimento Geral da UFAM.", "id": 1110}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias legais da pr\u00e1tica do trote?", "resposta": "De acordo com o art. 2\u00ba, al\u00e9m das san\u00e7\u00f5es previstas no Regimento Geral da UFAM, h\u00e1 tamb\u00e9m san\u00e7\u00f5es penais e civis previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.", "id": 1111}, {"estilo": "pergunta_fundamental", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo do trote descrito no Artigo 1\u00ba?", "resposta": "Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis sobre o objetivo do trote descrito no Artigo 1\u00ba.", "id": 1112}, {"estilo": "pergunta_hipotetica", "instrucao": "Se eu praticasse o trote descrito no Artigo 1\u00ba, qual seria minha puni\u00e7\u00e3o?", "resposta": "De acordo com o art. 2\u00ba, voc\u00ea estar-se-ia submetido \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no Regimento Geral da UFAM.", "id": 1113}, {"estilo": "pergunta_anal\u00edtica", "instrucao": "Como o Regimento Geral da UFAM afeta a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es pelo trote?", "resposta": "O Regimento Geral da UFAM fornece uma estrutura para a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es pelas infra\u00e7\u00f5es cometidas, tornando-o um instrumento importante para garantir a ordem e a disciplina na institui\u00e7\u00e3o.", "id": 1114}, {"estilo": "pergunta_comparativa", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a nitude Academica e as outras entidades respons\u00e1veis pela integra\u00e7\u00e3o de novos alunos na universidade?", "resposta": "A Nidade Acad\u00eamica \u00e9 \u00fanica porque envolve a colabora\u00e7\u00e3o de tr\u00eas segmentos da comunidade acad\u00eamica.", "id": 1115}, {"estilo": "pergunta_classificatoria", "instrucao": "Classifique os seguintes processos: recep\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e acompanhamento como responsabilidade da Nidade Acad\u00eamica.", "resposta": "Recep\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o", "id": 1116}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como a Nidade Acad\u00eamica pode influenciar no sucesso acad\u00eamico dos alunos rec\u00e9m-ingressos?", "resposta": "A Nidade Acad\u00eamica pode influenciar no sucesso acad\u00eamico fornecendo apoio e orienta\u00e7\u00e3o durante o processo de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades acad\u00eamicas.", "id": 1117}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Em qual momento do processo de integra\u00e7\u00e3o da Nidade Acad\u00eamica ocorre a transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es importantes para os alunos rec\u00e9m-ingressos?", "resposta": "Durante a recep\u00e7\u00e3o, quando s\u00e3o apresentadas as pol\u00edticas e procedimentos institucionais.", "id": 1118}, {"estilo": "pergunta_intermediaria", "instrucao": "Quais s\u00e3o os principais objetivos da Nidade Acad\u00eamica ao realizar a integra\u00e7\u00e3o dos acad\u00eamicos ingresses?", "resposta": "Fornecer suporte emocional e pedag\u00f3gico, promover o ajuste social e acad\u00eamico, e garantir a perman\u00eancia dos alunos na institui\u00e7\u00e3o.", "id": 1119}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "O que \u00e9 um trote?", "resposta": "Um trote \u00e9 um tipo de a\u00e7\u00e3o considerada indevida e proibida.", "id": 1120}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Em uma universidade, quais consequ\u00eancias podem ocorrer se algu\u00e9m praticar um trote?", "resposta": "Pode haver penalidades disciplinares, incluindo multas, suspens\u00e3o ou at\u00e9 mesmo exclus\u00e3o.", "id": 1121}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Quais s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas de um trote?", "resposta": "S\u00e3o caracterizados por serem pr\u00e1ticas indesej\u00e1veis, ofensivas ou agressivas.", "id": 1122}, {"estilo": "pergunta_aplicada", "instrucao": "Como uma pessoa pode ajudar a combater o problema dos trotes em suas escolas?", "resposta": "Reportando casos de trotes para autoridades competentes e promovendo cultura de respeito entre colegas.", "id": 1123}, {"estilo": "pergunta_descritiva", "instrucao": "Qual \u00e9 o objetivo da presente resolu\u00e7\u00e3o que pro\u00edbe os trotes?", "resposta": "Proteger a integridade f\u00edsica e emocional das pessoas envolvidas e garantir um ambiente educacional seguro e respeitoso.", "id": 1124}]}