{"Acelera\u00e7\u255eo de Estudos": {"categoria": "Acelera\u00e7\u255eo de Estudos", "instrucao": "Qual \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre a acelera\u00e7\u00e3o de estudos e outros programas de apoio oferecidos pela UFAM?", "resposta_esperada": "A acelera\u00e7\u00e3o de estudos permite abreviar a dura\u00e7\u00e3o do curso presencial, enquanto outros programas podem apenas fornecer apoio financeiro ou transporte.", "resposta_fine_tuning": "Resposta: A acelera\u00e7\u00e3o de estudos \u00e9 um programa de apoio para estudantes que est\u00e3o em um curso de gradua\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Ele oferece acesso a recursos de avalia\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e suporte para estudantes que est\u00e3o em um curso de gradua\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. O programa tem como objetivo promover a qualidade de vida dos estudantes e a melhoria da qualidade do ensino. O programa tem como objetivo promover a qualidade de vida dos estudantes e a melhoria da qualidade do ensino. O programa tem como objetivo promover a qualidade de vida dos estudantes e a melhoria da qualidade do ensino. O programa tem como objetivo promover a qualidade de vida dos estudantes e a melhoria da qualidade do ensino. O programa tem como objetivo promover a qualidade de vida", "resposta_baseline": " Ao contr\u00e1rio de outros programas de apoio, o programa de estudo tem como objetivo melhorar as habilidades em matem\u00e1tica, f\u00edsica, ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o, ingl\u00eas e artes visuais. \u00c9 um programa de gradua\u00e7\u00e3o de 3 anos, com uma intensa aten\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o em cultura liter\u00e1ria e oportunidades para alunos que desejam continuarem seus estudos no pa\u00eds."}, "Atividades Complementares": {"categoria": "Atividades Complementares", "instrucao": "Exemplos de atividades complementares oferecidas pela Universidade Federal do Amazonas?", "resposta_esperada": "De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o, as atividades complementares podem incluir projetos de Pesquisa, Extens\u00e3o Universit\u00e1ria, Aprendizado-Apartir-do-Trabalho, entre outras.", "resposta_fine_tuning": "Resposta: \n\n1. Acessar a p\u00e1gina de atividades complementares da Universidade Federal do Amazonas.\n2. Clique em \u201cNova p\u00e1gina\u201d na parte superior da p\u00e1gina.\n3. Escolha \u201cAtividades complementares\u201d como tipo de atividade.\n4. Escolha \u201cAcademia\u201d como categoria.\n5. Escolha \u201cInstituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas\u201d como institui\u00e7\u00e3o.\n6. Escolha \u201cAcademia de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas\u201d como sub-categoria.\n7. Escolha \u201cAcademia de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas\u201d como sub-sub-categoria.\n8. Escolha \u201cAcademia de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas\u201d como sub-sub-sub-categoria.\n9. Escolha \u201cAcademia de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas\u201d como sub-sub-", "resposta_baseline": " Atendimento por telefone e via email est\u00e3o dispon\u00edveis em todos os per\u00edodos acad\u00eamicos."}, "Dura\u00e7\u255eo e carga hor\u00e1ria": {"categoria": "Dura\u00e7\u255eo e carga hor\u00e1ria", "instrucao": "O que s\u00e3o Diretrizes Curriculares Nacionais?", "resposta_esperada": "As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o regulamenta\u00e7\u00f5es que definem os princ\u00edpios, fundamentos, din\u00e2mica formativa e procedimentos a serem observados nas pol\u00edticas, na gest\u00e3o e nos programas e cursos de forma\u00e7\u00e3o inicia e continuada em n\u00edvel superior de profissionais do magist\u00e9rio.", "resposta_fine_tuning": "Resposta: Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o documentos de instru\u00e7\u00e3o que estabelecem os objetivos e as atividades curriculares para os estudantes de todas as \u00e1reas de ensino. S\u00e3o escritos por organiza\u00e7\u00f5es educacionais e s\u00e3o publicados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (SECT) do Brasil.\n\n[INST] O que s\u00e3o Diretrizes Curriculares Nacionais? [/INST]\nResposta: Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o documentos de instru\u00e7\u00e3o que estabelecem os objetivos e as atividades curriculares para os estudantes de todas as \u00e1reas de ensino. S\u00e3o escritos por organiza\u00e7\u00f5es educacionais e s\u00e3o publicados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (SECT) do Brasil.", "resposta_baseline": " A Diretrize do Estado de Minas Gerais (DEMG) \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o estat\u00edstica de 12 tabelas, mais um conjunto com rela\u00e7\u00f5es e proporcionalidade entre os componentes.\nO primeiro grupo dessas 12 tabelas pretende responder a quest\u00f5es relacionadas \u00e0 estrutura dos ensaios matem\u00e1ticos de gradua\u00e7\u00e3o nos cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional em medicina, engenharia civil, educa\u00e7\u00e3o e medicina cl\u00ednica. Estudantes estudam o curso no Ensino Superior de Medicina da UFMG, Universidade Federal de Minas Gerais.\nOs dados das quatro terceiras tabelas permitem se obter informa\u00e7\u00f5es sobre os mesmos assuntos, mas est\u00e3o associados ao ambiente acad\u00eamico de um determinado ano, permitindo o abordagem de qualquer \u00e1rea ou tema referido. Os resultados podem ser usados para descrever as rela\u00e7\u00f5es e proporcionalidades entre as vari\u00e1veis, determinar a composi\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es universit\u00e1rias e deuns nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, contemplar o desenvolvimento de programas de estudo e orienta\u00e7\u00e3o de estudante acad\u00e9mico e planejamento da rede de instrutores universit\u00e1rios."}, "Est\u00e1gio": {"categoria": "Est\u00e1gio", "instrucao": "Classifique os tipos de est\u00e1gios previstos pela lei.", "resposta_esperada": "Obrigat\u00f3rio e N\u00e3o-Obrigat\u00f3rio", "resposta_fine_tuning": "Resposta: Ao longo dos \u00faltimos anos, a lei de est\u00e1gios previstos tem sido um tema de discuss\u00e3o entre os estudiantes e professores. A lei prev\u00ea que os est\u00e1gios previstos devem ser classificados em tr\u00eas categorias: est\u00e1gios de aprendizagem, est\u00e1gios de aprendizagem intensiva e est\u00e1gios de aprendizagem intensiva intensiva. A classifica\u00e7\u00e3o destes est\u00e1gios deve ser baseada em uma an\u00e1lise de qualidade de vida e de aprendizagem. A classifica\u00e7\u00e3o deve considerar os seguintes fatores: o n\u00edvel de aprendizagem, o n\u00edvel de capacidade, a intensidade da atividade, a qualidade da atividade, a qualidade da atividade e a qualidade da atividade. A classifica\u00e7\u00e3o deve ser baseada em um sistema de gradua\u00e7\u00e3o que permita a an\u00e1l", "resposta_baseline": " 1 - O Estatuto da Pessoa Jur\u00eddica Privada \u00e9 uma Lei portuguesa que regulamenta a forma de organizar e governar empresas em Portugal, atrav\u00e9s do direito corporativo, particularmente no processo para o desenvolvimento ou renova\u00e7\u00e3o das suas condi\u00e7\u00f5es de atividade econ\u00f4mica, como representado pelos Estatutos ou por decis\u00e3o de proced\u00eancia direta do \u00f3rg\u00e3o competente, que administra a empresa, pelo prefeito municipal, em seu m\u00ednimo per\u00edodo de um ano, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Portuguesa;\n2 - A Lei Organizacional Geral (LOG) regulula as organiza\u00e7\u00f5es de pessoas jur\u00eddicas, n\u00e3o-estatales e propriet\u00e1rias de empresas, fomentando a diversifica\u00e7\u00e3o dos concorrentes e a utiliza\u00e7\u00e3o de abordagens competitivas e respons\u00e1veis;\n3 - A Legisla\u00e7\u00e3o Estatut\u00e1ria (LE) regula os sistemas jur\u00eddicos internos das organiza\u00e7\u00f5es que sejam incapazes de administrar seus pr\u00f3prios processos internos, como os \u00f3rg\u00e3os administrativos, operacionais, t\u00e9cnicos e executivos das entidades p\u00fablica ou privadas, funcion\u00e1rios p\u00fablicos e comissionados;\n4 - A Lei Cidadania (LC) promove a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de integra\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o social na sociedade nacional;\n5 - A Lei Vocacional (LV) limita as possibilidades jur\u00eddicas do sector educacional p\u00fablico para atender \u00e0s necessidades do mercado laboral;\n6 - As Leis Previd\u00eancia Social e Sal\u00e1rio Minimum s\u00e3o legisla\u00e7\u00f5es sobre benef\u00edcios sociais, bem como de menor valor o sal\u00e1rio m\u00e1ximo m\u00ednimo, definidos conforme express\u00f5es t\u00e9cnicas do Com\u00e9rcio e Obras \u2013 Artigo 7, sub-artigo 2 do Decreto n\u00ba 182/95, de 21 de Outubro de 1995."}, "Pr\u00e1tica de Campo": {"categoria": "Pr\u00e1tica de Campo", "instrucao": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre uma visita t\u00e9cnica e uma pr\u00e1tica de campo?", "resposta_esperada": "Uma visita t\u00e9cnica \u00e9 caracterizada pela observa\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos, assistenciais e/ou gerenciais que n\u00e3o envolvam a manipula\u00e7\u00e3o direta de materiais, equipamentos e atendimento a pessoas. J\u00e1 uma pr\u00e1tica de campo envolve a manipula\u00e7\u00e3o direta de materiais, equipamentos e atendimento a pessoas.", "resposta_fine_tuning": "Resposta: A pr\u00e1tica de campo \u00e9 uma atividade de treinamento e aprendizagem que ocorre em um ambiente f\u00edsico, enquanto a visita t\u00e9cnica \u00e9 uma atividade de treinamento e aprendizagem que ocorre em um ambiente virtual. A pr\u00e1tica de campo \u00e9 uma atividade de treinamento e aprendizagem que ocorre em um ambiente f\u00edsico, enquanto a visita t\u00e9cnica \u00e9 uma atividade de treinamento e aprendizagem que ocorre em um ambiente virtual.", "resposta_baseline": " A pr\u00e1tica de campo \u00e9 um m\u00e9todo mais intensivo de treinamento que, por sua vez, faz com que o jogador seja abordado em situa\u00e7\u00f5es realistas e atuais. Essa pr\u00e1tica demora mais tempo e inclui medidas f\u00edsicas, equipe de apoio e refor\u00e7o de habilidades no campo. Com essas condi\u00e7\u00f5es ativas, os jovens jogadores aprendem sobre diversas maneiras de atingir objetivos, processos de resolu\u00e7\u00e3o de problemas e combater falhas iniciais em competi\u00e7\u00f5es como futebol americano, t\u00eanis ou basquetebol."}}